이렇	VA	O
게	EC	O
각종	NNG	O
그	MM	O
그	MM	O
승가	NNP	O
학교	NNG	O
를	JKO	O
복원	NNG	O
복원	NNG	O
을	JKO	O
하	VV	O
아서	EC	O
지금	MAG	O
한국	NNP	B-LC
에서	JKB	O
교학	NNG	B-FD
하	XSV	O
는	ETM	O
사람	NNG	O
들	XSN	O
이	JKS	O
다	MAG	O
그	NP	O
의	JKG	O
제자	NNG	B-CV
.	SF	O

장병	NNG	B-CV
의	JKG	O
이모	NNP	B-CV
이자	NNP	O
어머니	NNG	B-CV
이	VCP	O
기	ETN	O
도	JX	O
한	MM	O
김	NNP	B-PS
씨	NNB	O
는	JX	O
사단	NNP	O
모범	NNG	O
식당	NNP	O
선발	NNG	O
에	JKB	O
평가	NNG	B-CV
관	NNG	I-CV
으로	JKB	O
도	JX	O
활약	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

이번	NNG	O
요청	NNG	O
은	JX	O
운행	NNG	O
1	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
이	VCP	I-DT
어	EC	I-DT
만	NNB	I-DT
에	JKB	O
수십	NR	O
차례	NNG	O
에	JKB	O
걸치	VV	O
어	EC	O
크	VA	O
고	EC	O
작	VA	O
은	ETM	O
고장	NNG	O
을	JKO	O
내	VV	O
ㄴ	ETM	O
KTX-산천	NNP	B-AF
에	JKB	O
대하	VV	O
ㄴ	ETM	O
일종	NNG	O
의	JKG	O
‘	SS	O
경고	NNG	O
성	XSN	O
’	SS	O
메시지	NNP	O
가	JKS	O
담기	VV	O
었	EP	O
다는	ETM	O
분석	NNG	O
이	JKS	O
적	VA	O
지	EC	O
않	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

아	IC	O
저	NP	O
는	JX	O
그것	NP	O
만큼	JKB	O
은	JX	O
우리	NP	O
국민	NNG	B-CV
들	XSN	O
의	JKG	O
공통	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
저	NP	O
는	JX	O
민심	NNG	O
이	VCP	O
라고	EC	O
믿	VV	O
습니다	EF	O
.	SF	O

현대	NNP	B-OG
車	SH	I-OG
임	NNP	O
단협	NNG	O
3년	NNP	B-DT
연속	NNP	O
무	XPN	O
파업	NNP	O
타결	NNG	O
가능	XR	O
하	XSA	O
ㄹ까	EC	O

'	SS	O
3년	NNP	B-DT
근무	NNG	O
하	XSV	O
면	EC	O
이직	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ다	EC	O
'	SS	O
는	JX	O
외국	NNG	O
계	XSN	O
기업	NNG	O
풍토	NNG	O
에서	JKB	O
20	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
넘	VV	O
게	EC	O
한	MM	O
우물	NNP	O
만	JX	O
파	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

그렇	VA	O
ㅁ	ETN	O
에	JKB	O
도	JX	O
관객	NNP	B-CV
이	JKS	O
이	MM	O
영화	NNG	O
를	JKO	O
불편	NNG	O
하	XSV	O
게	EC	O
느끼	VV	O
지	EC	O
않	VX	O
는	ETM	O
이유	NNG	O
는	JX	O
시나리오	NNG	O
를	JKO	O
쓰	VV	O
ㄴ	ETM	O
위	NNG	B-PS
ㄹ	JKO	I-PS
라이저	NNP	I-PS
의	JKG	O
실제	NNG	O
경험	NNG	O
이	JKS	O
영화	NNG	O
의	JKG	O
바탕	NNG	O
이	JKS	O
되	VV	O
었	EP	O
기	ETN	O
때문	NNB	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

여기	NP	O
에	JKB	O
3	SN	B-QT
%	SW	I-QT
룰	NNG	O
을	JKO	O
적용	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
지상파	NNP	O
에	JKB	O
는	JX	O
4	SN	B-QT
개	NNB	I-QT
정도	NNG	I-QT
의	JKG	O
채널	NNP	O
만	JX	O
허용	NNG	O
하	XSV	O
아야	EC	O
하	VV	O
ㄴ다는	ETM	O
주장	NNG	O
도	JX	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

어	IC	O
~	SO	O
그래서	MAJ	O
이	VV	O
게	EC	O
에	JKB	O
최순	NNP	B-PS
실	NNG	I-PS
이	JKS	O
삼성	NNP	B-OG
을	JKO	O
위하	VV	O
아서	EC	O

치주	NNP	B-TM
병	NNG	I-TM
은	JX	O
특별	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
자각	NNG	O
증상	NNP	O
이	JKS	O
없	VA	O
다	EF	O
.	SF	O

아까	MAG	O
얘기	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
던	ETM	O
그	MM	O
학교	NNG	O
를	JKO	O
하나	NR	B-QT
세우	VV	O
ㄴ다	EC	O

여러	MM	O
가지	NNB	O
제	XPN	O
생각	NNG	O
으로	JKB	O
보	VV	O
았	EP	O
을	ETM	O
때	NNG	O
저	NP	O
는	JX	O
밥	NNG	B-CV
이	JKS	O
제일	NNG	O
좋	VA	O
은데	EC	O

김기춘	NNP	B-PS
이	JKS	O
어디	NP	O
있	VV	O
어	EC	O
하	VV	O
고	EC	O
찾	VV	O
았	EP	O
다는데	EC	O

이	MM	B-PS
시장	NNG	B-CV
은	JX	O
민선	NNG	O
4	SN	B-QT
기	NNB	I-QT
시장	NNG	B-CV
을	JKO	O
지내	VV	O
고	EC	O
민선	NNG	O
5기	NNP	B-QT
에	JKB	O
패배	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다가	EC	O
이번	NNG	O
에	JKB	O
시장	NNG	B-CV
에	JKB	O
재선	NNG	O
되	XSV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

그때	NNG	O
name	SL	O
5	SN	O
도	JX	O
코	NNG	B-TM
뼈	NNG	I-TM
가	JKS	O
부러지	VV	O
었	EP	O
었	EP	O
거든	EF	O
.	SF	O

미국	NNP	B-LC
에	JKB	O
있	VV	O
던	ETM	O
지나	VV	B-DT
ㄴ	ETM	I-DT
13	SN	I-DT
일	NNB	I-DT
지진	NNP	O
소식	NNG	O
을	JKO	O
듣	VV	O
고	EC	O
딸	NNG	B-CV
과	JC	O
부모	NNG	B-CV
가	JKS	O
있	VV	O
는	ETM	O
아이티	NNP	B-LC
수	NNB	O
도	JX	O
포르토프랭스	NNP	B-LC
의	JKG	O
집	NNG	O
에	JKB	O
전화	NNG	O
를	JKO	O
걷	VV	O
었	EP	O
지만	EC	O
,	SP	O
연결	NNG	O
되	XSV	O
지	EC	O
않	VX	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

민주	NNP	B-OG
통합	NNP	I-OG
당	NNP	I-OG
문재인	NNP	B-PS
후보	NNG	B-CV
캠프	NNP	O
의	JKG	O
박광온	NNP	B-PS
대변인	NNP	B-CV
은	JX	O
“	SS	O
내곡동	NNP	B-LC
특검	NNG	B-OG
은	JX	O
‘	SS	O
이명	NNP	B-PS
박근혜	NNP	I-PS
산성	NNP	O
’	SS	O
에	JKB	O
막히	VV	O
고	EC	O
말	VX	O
았	EP	O
다	EC	O
”	SS	O
고	JKQ	O
하	VV	O
았	EP	O
고	EC	O
,	SP	O
박용진	NNP	B-PS
당	NNG	O
대변인	NNP	B-CV
은	JX	O
“	SS	O
(	SS	O
대선	NNG	B-EV
에서	JKB	O
)	SS	O
민주	NNP	O
정부	NNG	B-OG
를	JKO	O
반드시	MAG	O
출범	NNG	O
시키	XSV	O
어	EC	O
미진	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
부분	NNG	O
에	JKB	O
대하	VV	O
아	EC	O
진실	NNG	O
을	JKO	O
파헤치	VV	O
겠	EP	O
다	EC	O
”	SS	O
고	JKQ	O
주장	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

[	SS	O
한겨레	NNP	B-OG
]	SS	O
그래픽	NNP	O
뉴스	NNP	O

또	MAJ	O
“	SS	O
북한	NNP	B-LC
정찰	NNP	B-OG
총국	NNG	I-OG
출신	NNG	O
탈북자	NNG	B-CV
에	JKB	O
따르	VV	O
면	EC	O
김정남	NNP	B-PS
암살	NNP	O
에	JKB	O
연루	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
북한	NNP	B-LC
국적	NNP	O
용의자	NNP	B-CV
리	NNB	B-PS
지영	NNP	I-PS
과	JC	O
홍	NNP	B-PS
송	NNP	I-PS
학	NNG	I-PS
은	JX	O
‘	SS	O
자폭	NNG	O
암살	NNP	O
조	NNP	O
’	SS	O
이	VCP	O
었	EP	O
다	EC	O
”	SS	O
이	VCP	O
며	EC	O
“	SS	O
여성	NNP	O
2	SN	B-QT
명	NNB	I-QT
이	JKS	O
(	SS	O
암살	NNP	O
에	JKB	O
)	SS	O
실패	NNG	O
하	XSV	O
면	EC	O
2	SN	B-QT
진인	NNP	O
그	NP	O
들	XSN	O
이	JKS	O
‘	SS	O
끝내기	NNP	O
암살	NNP	O
’	SS	O
을	ETM	O
하	VV	O
고	EC	O
검거	NNG	O
되	XSV	O
ㄹ	ETM	O
우려	NNG	O
가	JKS	O
있	VV	O
으면	EC	O
자폭	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
방식	NNG	O
”	SS	O
이라고	JKQ	O
덧붙이	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

DIMF	SL	B-OG
의	JKG	O
두	MM	B-QT
번	NNB	I-QT
째	XSN	I-QT
창작	NNG	B-FD
뮤지컬	NNP	I-FD
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
'	SS	O
아리랑	NNP	B-AF
-	SS	I-AF
경성	NNP	I-AF
26년	NNP	I-AF
'	SS	O
도	JX	O
기대	NNG	O
작	NNG	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

이날	NNG	B-DT
간담회	NNG	O
에	JKB	O
는	JX	O
신	NNG	B-PS
회장	NNG	B-CV
과	JC	O
민병덕	NNP	B-PS
국민은행	NNP	B-CV
장	NNP	I-CV
,	SP	O
서진원	NNP	B-PS
신한은행	NNP	B-CV
장	NNP	I-CV
,	SP	O
김정태	NNP	B-PS
하나은행	NNP	B-CV
장	NNP	I-CV
,	SP	O
김태영	NNP	B-PS
농협	NNP	B-OG
행장	NNG	B-CV
,	SP	O
이주형	NNP	B-PS
수협	NNP	B-OG
행장	NNG	B-CV
등	NNB	O
이	JKS	O
참석	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

이	MM	B-PS
양은	NNP	O
정신	NNG	O
을	JKO	O
잃	VV	O
고	EC	O
근처	NNG	O
병원	NNG	O
으로	JKB	O
긴급	NNG	O
이송	NNG	O
되	XSV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

교	NNG	O
교수	NNG	B-CV
님	XSN	O
의	JKG	O
생각	NNG	O
은	JX	O
어떠	XR	O
하	XSA	O
시	EP	O
ㄴ지	EC	O
궁금	XR	O
하	XSA	O
ㅂ니다	EC	O

로마	NNP	B-LC
는	JX	O
나치 독일	NNP	B-OG
로	JKB	O
,	SP	O
드루이드	NNP	B-CV
족	NNG	I-CV
은	JX	O
소총	NNP	B-AF
을	JKO	O
들	VV	O
고	EC	O
저항	NNG	O
에	JKB	O
나서	VV	O
ㄴ	ETM	O
레지스탕스	NNP	O
로	JKB	O
바뀌	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

더	NNG	B-OG
민주	NNP	I-OG
쪽	NNB	O
의	JKG	O
일부	NNG	O

노벨 경제학상	NNP	B-CV
수상자	NNG	B-CV
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
폴 크루그먼	NNP	B-PS
프린스턴	NNP	B-OG
대	NNB	I-OG
교수	NNG	B-CV
도	JX	O
8	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
블로그	NNP	O
에	JKB	O
올리	VV	O
ㄴ	ETM	O
글	NNG	O
에서	JKB	O
"	SS	O
대처	NNG	B-PS
가	JKS	O
총리	NNG	B-CV
에	JKB	O
오르	VV	O
ㄴ	ETM	O
것	NNB	O
은	JX	O
1979	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
이	VCP	O
지만	EC	O
영국	NNP	B-LC
경기	NNG	O
가	JKS	O
회복	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
것	NNB	O
은	JX	O
1990년대	NNP	B-DT
중반	NNG	I-DT
"	SS	O
이	VCP	O
라며	EC	O
대처	NNG	O
의	JKG	O
개혁	NNG	O
이	JKS	O
영국	NNP	B-LC
경제	NNG	O
를	JKO	O
회복	NNG	O
시키	XSV	O
ㄴ	ETM	O
요인	NNG	O
이	VCP	O
었	EP	O
다는	ETM	O
식	NNB	O
의	JKG	O
평가	NNG	O
는	JX	O
무리	NNG	O
이	VCP	O
라고	EC	O
분석	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

그렇	VA	O
다면	EC	O
은	JX	O
과연	MAG	O
어떤	MM	O
학생	NNG	B-CV
을	JKO	O
지금	MAG	O
뽑	VV	O
는	ETM	O
게	NNG	O
우리	NP	O
에게	JKB	O
최선일	NNP	O
깔	VV	O
라고	EC	O
생각	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ다면	EC	O
은	JX	O

저기	NP	O
많이	MAG	O
사대	NNG	O
종	NNG	B-OG
갓	NNG	I-OG
집	NNG	I-OG
거	NNB	O

귀리	NNP	B-CV
하고	JKB	O
현미	NNP	B-CV
만	JX	O

그	MM	O
때	NNG	O
유명	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
그	NNG	O
~	SO	O
소설	NNG	B-FD
이	JKS	O
있	VX	O
었	EP	O
거든요	EF	O
?	SF	O

김세진	NNP	B-PS
감독	NNG	B-CV
은	JX	O
이날	NNG	B-DT
세트	NNP	O
스코어	NNP	O
1	SN	B-QT
―	SS	I-QT
2	SN	I-QT
로	JKB	O
끌려가	VV	O
자	EC	O
백업	NNP	B-CV
세터	NNP	I-CV
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
곽	NNP	B-PS
명우	NNG	I-PS
를	JKO	O
기용	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

등산객	NNG	B-CV
김	NNP	B-PS
기	NNG	I-PS
봉	NNG	I-PS
(	SS	O
67	SN	B-QT
)	SS	O
씨	NNB	O
도	JX	O
"	SS	O
30년	NNP	B-DT
이상	NNG	I-DT
주말	NNG	B-DT
이	VCP	O
면	EC	O
인왕산	NNP	B-LC
을	JKO	O
찾	VV	O
아	EC	O
등산길	NNG	O
에	JKB	O
개미	NNP	B-LC
마을	NNG	I-LC
을	JKO	O
지나치	VA	O
는데	EC	O
,	SP	O
동네	NNG	O
가	JKS	O
참	MAG	O
재미있	VA	O
어	EC	O
지	VX	O
었	EP	O
다	EC	O
"	SS	O
고	JKQ	O
말	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

또	MAJ	O
국내	NNG	O
계열사	NNG	O
에	JKB	O
직	NNG	O
·	SP	O
간접	NNG	O
출자	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
국외	NNG	O
계열사	NNG	O
에	JKB	O
대하	VV	O
아서	EC	O
는	JX	O
주주	NNP	B-CV
및	MAJ	O
출자	NNG	O
현황	NNG	O
을	JKO	O
공시	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
의무	NNG	O
도	JX	O
부과	NNG	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
계획	NNG	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

아	IC	O
김주혁	NNP	B-PS
하	VV	O
고	EC	O
썸을	NA	O

이씨	NNP	B-PS
는	JX	O
아이들	NNP	O
머리	NNG	O
를	JKO	O
쥐어박	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

슬럼	NNP	O
으로	JKB	O
변하	VV	O
아	EC	O
가	VX	O
던	ETM	O
전북	NNP	B-LC
전주	NNP	B-LC
구시	NNP	O
가지	NNB	O
남부	NNP	B-TM
서	NNP	B-LC
학동	NNP	I-LC
에	JKB	O
는	JX	O
요즘	NNG	O
활기	NNG	O
가	JKS	O
돌	VV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

하지만	MAJ	O
요새	NNP	O
는	JX	O
돈까스라고	NA	B-CV
하	VX	O
ㅂ니다	EF	O
.	SF	O

한국의 여성	NNP	B-LC
로커	NNP	O
들	XSN	O
에	JKB	O
하	VV	O
아	EC	O
주	VX	O
고	EC	O
싶	VX	O
은	ETM	O
말	NNG	O
이	JKS	O
있	VX	O
다면	EF	O
?	SF	O

교수	NNG	B-CV
님	XSN	O
은	JX	O
어떻	VA	O
게	EC	O
보	VV	O
시	EP	O
ㅂ니까	EF	O
?	SF	O

세계	NNG	O
적	XSN	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
전략	NNG	O
컨설팅	NNG	O
업체	NNG	O
베인	NNP	B-OG
&	SW	I-OG
컴퍼니	NNG	I-OG
한국사	NNP	I-OG
무소	NNP	I-OG
김	NNP	B-PS
연희	NNP	I-PS
(	SS	O
43	SN	B-QT
)	SS	O
대표	NNG	B-CV
는	JX	O
올	MM	B-DT
1월	NNP	I-DT
한국	NNP	B-LC
여성	NNG	O
최초	NNG	O
로	JKB	O
글로벌	NNP	O
컨설팅	NNG	O
대표	NNG	B-CV
자리	NNG	O
에	JKB	O
오르	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

[	SS	O
'	SS	O
내일	NNP	B-DT
의	JKG	O
韓國	SH	B-LC
'	SS	O
을	ETM	O
꿈꾸	VV	O
는	ETM	O
나라	NNG	O
들	XSN	O
]	SS	O
(	SS	O
5	SN	B-QT
)	SS	O
한국	NNP	B-OG
이	JKS	O
세우	VV	O
ㄴ	ETM	O
학교	NNG	O
10	SN	B-QT
여	NNP	I-QT
곳	NNG	I-QT
,	SP	O
명문	NNG	O
'	SS	O
코리아	NNP	B-LC
교육	NNG	O
벨트	NNP	O
'	SS	O
로	JKB	O

퇴출	NNG	O
선수	NNG	B-CV
에서	JKB	O
없	VA	O
어서	EC	O
ㄴ	JX	O
안	MAG	O
되	VV	O
ㄹ	ETM	O
선수	NNG	B-CV
로	JKB	O

폰	NNP	B-TM
있	VV	O
어도	EC	O
중독	NNP	O
피하	VV	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
있	VV	O
어	EC	O
”	SS	O

그러나	MAJ	O
유가	NNP	O
가	JKS	O
현재	MAG	O
수준	NNG	O
을	JKO	O
유지	NNG	O
하	XSV	O
면	EC	O
올해	NNG	B-DT
물가	NNG	O
예상	NNG	O
치	XSN	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
3	SN	B-QT
.	SF	I-QT
3	SN	I-QT
%	SW	I-QT
를	JKO	O
달성	NNG	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
것	NNB	O
이	VCP	O
라고	EC	O
말	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

피부	NNP	B-TM
좋	VA	O
으시	EP	O
ㄴ	ETM	O
거보	NNG	O
이	VCP	O
니까	EC	O

국회	NNG	B-OG
보건	NNP	B-OG
복지	NNP	I-OG
위원회	NNP	I-OG
소속	NNG	O
최영희	NNP	B-PS
민주당	NNP	B-OG
의원	NNG	B-CV
은	JX	O
5	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
열리	VV	O
ㄴ	ETM	O
국정	NNG	O
감사	NNG	O
에서	JKB	O
복지부	NNP	B-OG
산하	NNP	O
기관	NNG	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
인구보건복지협회	NNP	B-OG
가	JKS	O
운영	NNG	O
중	NNB	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
‘	SS	O
결혼	NNP	B-OG
누리	NNP	I-OG
’	SS	O
(	SS	O
www	SL	B-TM
.	SF	I-TM
wed	SL	I-TM
-	SS	I-TM
info	SL	I-TM
.kr	NNP	I-TM
)	SS	O
에	JKB	O
연동	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
‘	SS	O
결혼	NNP	B-OG
지원	NNP	I-OG
센터	NNP	I-OG
’	SS	O
(	SS	O
www	SL	B-TM
.	SF	I-TM
match	SL	I-TM
.kr	NNP	I-TM
)	SS	O
에서	JKB	O
민간	NNG	O
결혼	NNP	O
중개업	NNP	O
체	NNB	O
의	JKG	O
가입자	NNG	O
등급	NNG	O
을	JKO	O
그대로	MAG	O
적용	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
있	VV	O
다고	EC	O
지적	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

이	MM	B-PS
관석	NNP	I-PS
신한은행	NNP	B-OG
자산	NNP	O
관리	NNP	O
솔루션	NNP	O
부	NNB	O
팀장	NNG	B-CV
은	JX	O
“	SS	O
대출	NNG	O
금리	NNP	O
이상	NNG	O
의	JKG	O
수익	NNG	O
을	JKO	O
내	VV	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
있	VV	O
는	ETM	O
금융	NNG	O
상품	NNP	O
은	JX	O
많	VA	O
지	EC	O
않	VX	O
은	ETM	O
만큼	NNB	O
의미	NNG	O
없	VA	O
는	ETM	O
대출	NNG	O
은	JX	O
피하	VV	O
아야	EC	O
하	VV	O
ㄴ다	EC	O
”	SS	O
이	VCP	O
며	EC	O
“	SS	O
금리	NNP	O
가	JKS	O
낮	VA	O
다고	EC	O
하	VV	O
아서	EC	O
불필요	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
소비	NNG	O
를	JKO	O
위하	VV	O
ㄴ	ETM	O
빚	NNG	O
을	JKO	O
내지	MAG	O
않	VX	O
는	ETM	O
게	NNG	O
빚	NNG	O
테크	NNG	O
의	JKG	O
첫걸음	NNG	O
”	SS	O
이라고	JKQ	O
강조	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

지난해	NNG	B-DT
2월	NNP	I-DT
부터	JX	I-DT
올해	NNG	I-DT
2월	NNP	I-DT
까지	JX	I-DT
여성	NNG	O
중역	NNG	O
의	JKG	O
임금	NNG	O
상승	NNG	O
률	XSN	O
(	SS	O
2	SN	B-QT
.	SF	I-QT
4	SN	I-QT
%	SW	I-QT
)	SS	O
이	MM	O
남성	NNP	O
(	SS	O
2	SN	B-QT
.	SF	I-QT
1	SN	I-QT
%	SW	I-QT
)	SS	O
보다	JKB	O
높	VA	O
았	EP	O
는데	EC	O
도	JX	O
,	SP	O
남녀	NNP	O
간	NNB	O
임금	NNG	O
격차	NNG	O
는	JX	O
전년	NNG	B-DT
(	SS	O
1	SN	B-QT
만	NR	I-QT
31	SN	I-QT
파운드	NNP	I-QT
)	SS	O
보다	JKB	O
더	MAG	O
벌어지	VV	O
ㄴ	ETM	O
것	NNB	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

하지만	MAJ	O
전직	NNG	O
국무총리	NNG	B-CV
와	JC	O
당	NNG	O
대표	NNG	B-CV
를	JKO	O
지내	VV	O
ㄴ	ETM	O
국회의원	NNG	B-CV
이	JKS	O
피고인	NNG	B-CV
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
'	SS	O
중요	XR	O
사건	NNG	O
'	SS	O
의	JKG	O
경우	NNG	O
대	XPN	B-CV
법관	NNG	I-CV
1	SN	B-QT
명	NNB	I-QT
이	JKS	O
빠지	VV	O
ㄴ	ETM	O
상태	NNG	O
에서	JKB	O
판결	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
경우	NNG	O
가	JKS	O
흔하	VA	O
지	EC	O
않	VX	O
다는	ETM	O
게	NNG	O
법	NNG	O
조계	NNP	O
설명	NNG	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

일본	NNP	B-EV
전	NNP	I-EV
끝내기	NNP	O
안타	NNG	B-TM
로	JKB	O
결승	NNG	B-EV
행	NNB	O
에	JKB	O
앞장서	VV	O
었	EP	O
던	ETM	O
4	SN	B-CV
번	NNB	I-CV
타자	NNP	I-CV
김경도	NNP	B-PS
는	JX	O
12	SN	B-QT
타수	NNP	I-QT
5	SN	B-QT
안타	NNP	I-QT
(	SS	O
타율	NNP	B-QT
0	SN	I-QT
.	SF	I-QT
417	SN	I-QT
)	SS	O
로	JKB	O
타격	NNG	B-CV
상	XSN	I-CV
을	JKO	O
받	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

비	XPN	B-OG
에이	NNG	I-OG
티	NNG	I-OG
코리아	NNP	I-OG
는	JX	O
지난해	NNG	B-DT
4월	NNP	I-DT
말	NNG	I-DT
던힐	NNP	B-AF
·	SP	O
켄트	NNP	B-AF
·	SP	O
보그	NNP	B-AF
등	NNB	O
자사	NNP	O
주력	NNG	O
제품	NNG	O
의	JKG	O
가격	NNG	O
을	JKO	O
갑	NNG	O
당	XSN	O
200	SN	B-QT
원	NNB	I-QT
씩	XSN	I-QT
인상	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
바	NNB	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

최유진	NNP	B-PS
후보	NNG	B-CV
도	JX	O
16	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
후보자	NNG	B-CV
자격	NNG	O
을	JKO	O
사퇴	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

대체로	MAG	O
그렇	VA	O
다고	EC	O
답	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
응답자	NNG	B-CV
의	JKG	O
오십	NR	B-QT
삼	NR	I-QT
점	NNB	I-QT
이	MM	I-QT
퍼센트	NNP	I-QT
가	JKS	O

올	MM	B-PS
랑	NNP	I-PS
드	NNP	I-PS
와	JC	O
25년	NNP	B-DT
간	NNB	I-DT
동거	NNG	O
하	XSV	O
면서	EC	O
네	MM	B-QT
자녀	NNG	I-QT
를	JKO	O
두	VV	O
ㄴ	ETM	O
사회당	NNP	B-OG
정부	NNG	B-OG
의	JKG	O
세골렌 루아얄	NNP	B-PS
생태	NNG	O
·	SP	O
지속	NNP	O
개발	NNP	O
·	SP	O
에너지	NNP	O
장관	NNG	B-CV
역시	MAJ	O
“	SS	O
올	MM	B-PS
랑	NNP	I-PS
드	NNP	I-PS
대통령	NNG	B-CV
이	JKS	O
가난	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
이	NP	O
들	XSN	O
을	JKO	O
싫어하	VV	O
는	ETM	O
냉혹	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
사람	NNG	O
이	VCP	O
라는	ETM	O
회고록	NNP	O
내용	NNG	O
은	JX	O
터무니없	VA	O
다	EC	O
”	SS	O
고	JKQ	O
지난주	NNG	B-DT
반박	NNG	O
하	XSV	O
았었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

그	NP	O
가	JKS	O
잭 스미스	NNP	B-PS
전	MM	O
GM	SL	B-OG
CEO	SL	B-CV
의	JKG	O
비서	NNP	B-CV
로	JKB	O
발탁	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
것	NNB	O
은	JX	O
도약	NNP	O
의	JKG	O
디딤돌	NNP	O
이	JKS	O
되	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

자	NNB	O
요렇	VA	O
게	EF	O
.	SF	O
자	NNB	O
요렇	VA	O
게	EC	O
하	VV	O
아서	EC	O
넣	VV	O
어	EC	O
주	VX	O
시	EP	O
어요	EC	O
콩	NNG	B-CV
비지	NNP	I-CV
를	JKO	O
.	SF	O

29	SN	B-QT
명	NNB	I-QT
을	JKO	O
뽑	VV	O
는	ETM	O
한림	NNG	O
하	XSV	O
게	EC	O
어전	NNG	O
형	XSN	O
은	JX	O
입학	NNP	B-CV
사정관	NNP	I-CV
과	JKB	O
의	JKG	O
심층	NNG	O
면담	NNG	O
을	JKO	O
통하	VV	O
아	EC	O
장학금	NNG	O
을	JKO	O
지원	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
각종	NNG	O
프로그램	NNG	O
에	JKB	O
우선	MAG	O
참여	NNG	O
기회	NNG	O
를	JKO	O
부여	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
학업	NNG	O
유지	NNG	O
와	JC	O
개인	NNG	O
역량	NNG	O
강화	NNG	O
를	JKO	O
지원	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

애니메이션	NNP	B-FD
들	XSN	O
이	JKS	O
제작	NNG	O
이	JKS	O
되	VV	O
었	EP	O
는데	EC	O

사실	NNG	O
그	MM	O
처방전	NNG	O
이	JKS	O
필요	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
사람	NNG	O
은	JX	O
국민	NNG	B-CV
이	JKS	O
아니	VCN	O
다	EF	O
.	SF	O

야당	NNG	O
의	JKG	O
반발	NNG	O
은	JX	O
야당	NNG	O
의원	NNG	B-CV
들	XSN	O
에	JKB	O
대하	VV	O
ㄴ	ETM	O
법원	NNP	B-OG
선고	NNG	O
와	JC	O
검찰	NNG	B-OG
수사	NNG	O
를	JKO	O
박근혜 정부	NNP	B-PS
의	JKG	O
공안	NNP	O
기획	NNG	O
으로	JKB	O
보	VV	O
기	ETN	O
때문	NNB	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

칼날	NNG	B-AF
대신	NNG	O
레이저	NNG	B-TM
를	JKO	O
이용	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
치료	NNG	O
효과	NNG	O
가	JKS	O
높	VA	O
고	EC	O
출혈	NNP	O
이	JKS	O
적	VA	O
은	ETM	O
새	MM	O
전립선비대증	NNP	B-TR
수술법	NNG	I-TR
이	JKS	O
국내	NNG	O
에	JKB	O
도입	NNG	O
되	XSV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

대개	MAG	O
오백	NR	B-DT
년	NNB	I-DT
에서	JKB	O
한	MM	B-DT
천	NR	I-DT
칠백	NR	I-DT
육십	NR	I-DT
년	NNB	I-DT
사이	NNG	O
에	JKB	O
그	NNG	O
~	SO	O

속초시	NNP	B-OG
는	JX	O
자동차	NNG	O
보험	NNP	O
미	NNP	O
가입	NNG	O
문제	NNG	O
가	JKS	O
어렵	VA	O
ㄴ	ETM	O
경제	NNG	O
상황	NNG	O
과	JC	O
맞물리	VV	O
어	EC	O
증가	NNG	O
추세	NNG	O
에	JKB	O
있	VV	O
다고	EC	O
보	VV	O
고	EC	O
오	VV	B-DT
는	ETM	I-DT
12월	NNP	I-DT
중순	NNG	I-DT
까지	JX	I-DT
를	JKO	O
무	XPN	O
보험	NNP	O
차량	NNG	O
운행	NNG	O
및	MAJ	O
무단	NNP	O
방치	NNG	O
차량	NNG	O
특별	XR	O
단속	NNG	O
기간	NNG	O
으로	JKB	O
정하	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

부모	NNG	B-CV
를	JKO	O
부자	NNG	O
로	JKB	O
가지	VV	O
는	ETM	O
것	NNB	O
는	JX	O
요	JX	O

먹	VV	O
어도	EC	O
거의	MAG	O
뭐	NP	O
한두	MM	B-QT
잔	NNG	I-QT
씩	XSN	I-QT
?	SF	O

박	NNP	B-PS
후보	NNG	B-CV
의	JKG	O
학력	NNG	O
위조	NNP	O
의혹	NNG	O
을	JKO	O
앞장서	VV	O
어	EC	O
제기	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
던	ETM	O
강용석	NNP	B-PS
의원	NNG	B-CV
(	SS	O
무소속	NNP	O
)	SS	O
의	JKG	O
마포	NNP	B-LC
을	NNG	I-LC
에서	JKB	O
ㄴ	JX	O
박	NNP	B-PS
후보	NNG	B-CV
가	JKS	O
20	SN	B-QT
%	SW	I-QT
포인트	NNP	I-QT
,	SP	O
병역	NNP	O
문제	NNG	O
를	JKO	O
주로	MAG	O
제기	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
던	ETM	O
신지호	NNP	B-PS
의원	NNG	B-CV
의	JKG	O
도봉	NNP	B-LC
갑	NNG	I-LC
에서	JKB	O
ㄴ	JX	O
12	SN	B-QT
%	SW	I-QT
포인트	NNP	I-QT
이상	NNG	I-QT
앞서	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

그	NP	O
게	EC	O
글꼴	NNP	O
개발	NNG	O
연구원	NNG	B-CV
처럼	JKB	O
하	VV	O
았었	EP	O
는데	EC	O

빕스	NNP	B-OG
는	JX	O
다음	NNG	B-DT
달	NNG	I-DT
10	SN	I-DT
일	NNB	I-DT
까지	JX	I-DT
수험	NNG	B-CV
생	XSN	I-CV
에게	JKB	O
샐러드	NNP	B-CV
바	NNB	O
식사	NNG	O
권	XSN	O
을	JKO	O
무료	NNG	O
로	JKB	O
제공	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

맨	MM	O
밑	NNG	B-TM
에	JKB	O
내려가	VV	O
면	EC	O

국민	NNG	B-CV
참여	NNG	I-CV
재판	NNP	I-CV
에	JKB	O
참여	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
시민	NNP	B-CV
배	NNP	I-CV
심원	NNP	I-CV
들	XSN	O
이	JKS	O
사흘	NNG	B-DT
동안	NNG	I-DT
현장	NNG	O
검증	NNP	O
,	SP	O
증언	NNP	O
청취	NNG	O
등	NNB	O
을	JKO	O
거치	VV	O
ㄴ	ETM	O
끝	NNG	O
에	JKB	O
살인	NNP	B-CV
혐의	NNG	O
로	JKB	O
무기	NNG	B-CV
징역	NNG	I-CV
을	JKO	O
구형	NNG	O
받	VV	O
은	ETM	O
피고인	NNP	B-CV
에게	JKB	O
무죄	NNG	O
를	JKO	O
평	NNG	O
결	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
재판부	NNG	O
도	JX	O
이	NP	O
를	JKO	O
참작	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
무죄	NNG	O
를	JKO	O
선고	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

[	SS	O
한겨레	NNP	B-OG
]	SS	O
검찰	NNG	B-OG
,	SP	O
5	SN	B-QT
명	NNB	I-QT
벌금형	NNG	B-CV
약식	NNP	O
기소	NNP	O
…	SE	O
법무부	NNP	B-OG
‘	SS	O
화학적 거세	NNP	B-CV
’	SS	O
확대	NNG	O
방침	NNG	O

그래서	MAJ	O
그것	NP	O
는	JX	O
뭐	NP	O
싱가폴	NNP	B-LC
이	VCP	O
라던가	EC	O
말레이지아	NNP	B-LC
이런	MM	O
동남아시아	NNP	B-LC
에서	JKB	O

이	MM	O
같	VA	O
은	ETM	O
노력	NNG	O
덕분	NNG	O
에	JKB	O
대구	NNP	B-OG
가톨릭대	NNP	I-OG
는	JX	O
올해	NNG	B-DT
교육	NNG	B-OG
과학기술	NNP	I-OG
부의	NNP	O
‘	SS	O
잘	MAG	O
가르치	VV	O
는	ETM	O
대학	NNG	O
’	SS	O
에	JKB	O
선정	NNG	O
되	XSV	O
었	EP	O
으며	EC	O
취업	NNG	O
률	XSN	O
도	JX	O
59	SN	O
%	SW	O
(	SS	O
건강보험	NNP	O
가입	NNG	O
기준	NNG	O
)	SS	O
로	JKB	O
대구경북	NNP	O
5	SN	O
개	NNB	O
대형	NNG	O
대학	NNG	O
(	SS	O
재	XPN	O
학생	NNG	O
1	SN	O
만	NR	O
명	NNB	O
이상	NNG	O
)	SS	O
중	NNB	O
에서	JKB	O
1	SN	O
위	NNB	O
를	JKO	O
차지	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

우리	NP	O
가	JKS	O
어쨌든	MAG	O
이	MM	O
제도	NNG	O
이	VCP	O
든	EC	O
정치학	NNP	B-FD
은	JX	O

정치	NNG	O
권	XSN	O
에서	JKB	O
ㄴ	JX	O
박	NNP	B-PS
당	NNG	B-CV
선인	NNP	I-CV
이	JKS	O
이번	NNG	O
회동	NNG	O
을	JKO	O
계기	NNG	O
로	JKB	O
여당	NNP	O
뿐	NNB	O
만	JX	O
아니	VCN	O
라	EC	O
야당	NNG	O
의원	NNG	B-CV
들	XSN	O
과	JC	O
직접	MAG	O
접촉	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
'	SS	O
여의도	NNP	B-LC
'	SS	O
정치	NNG	O
를	JKO	O
본격	XR	O
화	XSN	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
것	NNB	O
이란	JX	O
전망	NNG	O
도	JX	O
나오	VV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

출구조사	NNP	O
에서	JKB	O
59	SN	B-QT
.	SF	I-QT
9	SN	I-QT
%	SW	I-QT
로	JKB	O
2	SN	B-QT
위	NNB	I-QT
더	NNG	B-OG
민주	NNP	I-OG
전원근	NNP	B-PS
후보	NNG	B-CV
(	SS	O
37	SN	B-QT
.	SF	I-QT
5	SN	I-QT
%	SW	I-QT
)	SS	O
를	JKO	O
크	VA	O
게	EC	O
이기	VV	O
ㄴ	ETM	O
것	NNB	O
으로	JKB	O
예측	NNG	O
되	XSV	O
었	EP	O
는데	EC	O
,	SP	O
개표	NNG	O
가	JKS	O
진행	NNG	O
되	XSV	O
면서	EC	O
같	VA	O
은	ETM	O
추세	NNG	O
로	JKB	O
승리	NNG	O
를	JKO	O
굳히	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

건강	NNG	O
에	JKB	O
대하	VV	O
ㄴ	ETM	O
관심	NNG	O
과	JC	O
음료수	NNP	B-CV
수요	NNG	O
가	JKS	O
만나	VV	O
면서	EC	O
자연	NNG	O
소재	NNG	O
를	JKO	O
활용	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
무	XPN	O
탄산	NNP	O
,	SP	O
무	XPN	O
카페인	NNP	B-MT
음료	NNP	O
제품	NNG	O
이	JKS	O
주목	NNG	O
을	JKO	O
받	VV	O
고	EC	O
있	VV	O
는	ETM	O
가운데	NNG	O
,	SP	O
정	NNP	B-OG
관장	NNP	I-OG
‘	SS	O
헛	XPN	B-AF
개	NNG	I-AF
홍삼	NNP	I-AF
수	NNB	I-AF
’	SS	O
는	JX	O
헛	XPN	B-PT
개	NNG	I-PT
나무	NNP	I-PT
열매	NNP	B-PT
와	JC	O
6년	NNP	B-DT
근	NNB	O
홍삼	NNP	B-CV
이	VCP	O
라는	ETM	O
두	MM	B-QT
가지	NNB	I-QT
건강	NNG	O
요소	NNG	O
를	JKO	O
100	SN	B-QT
%	SW	I-QT
무	XPN	O
방부제	NNP	O
제품	NNG	O
으로	JKB	O
만들	VV	O
어	EC	O
내	VX	O
어	EC	O
소비자	NNG	B-CV
들	XSN	O
의	JKG	O
관심	NNG	O
을	JKO	O
받	VV	O
고	EC	O
있	VV	O
는	ETM	O
것	NNB	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

새누리당	NNP	B-OG
은	JX	O
22	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
공무원	NNP	B-CV
연금	NNP	I-CV
개혁	NNG	O
후속	NNG	O
절차	NNG	O
로	JKB	O
사립학교	NNG	B-CV
교직원	NNG	I-CV
연금	NNG	I-CV
법	NNG	I-CV
개정	NNG	O
을	JKO	O
추진	NNG	O
하	XSV	O
기	ETN	O
로	JKB	O
하	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

김창숙	NNP	B-PS
선생	NNG	B-CV
기리	VV	O
어	EC	O
9년	NNP	B-DT
만	NNB	I-DT
에	JKB	O
선정	NNP	O

반면	NNG	O
국공립	NNG	O
의	JKG	O
경우	NNG	O
중징계	NNG	O
결정	NNG	O
을	JKO	O
받	VV	O
은	ETM	O
537	SN	B-QT
명	NNB	I-QT
중	NNB	O
86	SN	B-QT
.	SF	I-QT
4	SN	I-QT
%	SW	I-QT
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
464	SN	B-QT
명	NNB	I-QT
이	JKS	O
실제	NNG	O
중징계	NNG	O
를	JKO	O
받	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

한국	NNP	B-LC
형법	NNP	B-CV
198	SN	B-QT
조	NR	I-QT
는	JX	O
같	VA	O
은	ETM	O
범죄	NNG	O
를	JKO	O
10	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
이하	NNG	I-DT
의	JKG	O
징역	NNG	O
으로	JKB	O
처벌	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

저	MM	O
언니	NNG	B-CV
좋아하	VV	O
는	ETM	O
거	NNB	O
알	VV	O
죠	EF	O
?	SF	O
언니	NNG	B-CV
랑	JKB	O
김	NNP	B-PS
부장	NNG	B-CV
님	XSN	O
회사	NNG	O
에서	JKB	O
정적	NNG	O
이	VCP	O
라면서요	EF	O
.	SF	O

대부분	NNG	O
노인	NNG	O
으로	JKB	O
양파	NNP	B-PT
·	SP	O
마늘	NNP	B-PT
·	SP	O
벼	NNG	B-PT
농사	NNG	O
를	JKO	O
짓	VV	O
고	EC	O
살	VV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

이런	MM	O
하락	NNG	O
폭	NNG	O
은	JX	O
전체	NNG	O
평균	NNG	O
감소	NNG	O
폭	NNG	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
22	SN	B-QT
.	SF	I-QT
2	SN	I-QT
%	SW	I-QT
(	SS	O
18	SN	B-TI
분	NNB	I-TI
→	SW	O
14	SN	B-TI
분	NNB	I-TI
)	SS	O
보다	JKB	O
크	VA	O
ㄹ	ETM	O
뿐	NNB	O
만	JX	O
아니	VCN	O
라	EC	O
40	SN	B-QT
대	NNB	I-QT
남성	NNP	O
(	SS	O
26	SN	B-QT
.	SF	I-QT
3	SN	I-QT
%	SW	I-QT
·	SP	O
19	SN	B-TI
분	NNB	I-TI
→	SW	O
14	SN	B-TI
분	NNB	I-TI
)	SS	O
과	JC	O
60	SN	B-QT
대	NNB	I-QT
이상	NNG	I-QT
남성	NNP	O
(	SS	O
27	SN	B-QT
.	SF	I-QT
3	SN	I-QT
%	SW	I-QT
·	SP	O
22	SN	B-TI
분	NNB	I-TI
→	SW	O
16	SN	B-TI
분	NNB	I-TI
)	SS	O
등	NNB	O
다른	MM	O
연령	NNG	O
대	XSN	O
중	NNB	O
·	SP	O
노	NNP	O
년	NNB	O
남성	NNG	O
들	XSN	O
의	JKG	O
시청	NNP	O
시간	NNG	O
감소	NNG	O
폭	NNG	O
보다	JKB	O
도	JX	O
크	VA	O
다	EF	O
.	SF	O

풀무원	NNP	B-OG
,	SP	O
CJ	SL	B-OG
,	SP	O
동원F&B	NNP	B-OG
등	NNB	O
다른	MM	O
포장	NNP	O
김치	NNP	O
업체	NNG	O
들	XSN	O
도	JX	O
10	SN	B-QT
∼	SO	I-QT
20	SN	I-QT
%	SW	I-QT
가격	NNG	O
을	JKO	O
인상	NNG	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
예정	NNG	O
으로	JKB	O
인상	NNG	O
시기	NNG	O
를	JKO	O
저울	NNP	O
질	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

'	SS	O
진로	NNP	O
와	JC	O
직업	NNP	O
'	SS	O
과목	NNG	O
을	JKO	O
선택	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
중	NNB	B-QT
1	SN	I-QT
학생	NNG	B-CV
들	XSN	O
이	JKS	O
대상	NNG	O
이	VCP	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

그렇	VA	O
던	ETM	O
차	NNG	O
에	JKB	O
민주평통	NNP	B-OG
사무처장	NNG	B-CV
자리	NNG	O
가	JKS	O
박영준	NNP	B-PS
차관	NNP	B-CV
과	JC	O
가깝	VA	O
ㄴ	ETM	O
이상직	NNP	B-PS
처장	NNG	B-CV
에게	JKB	O
돌아가	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

폐백	NNP	O
때	NNG	O
이제	MAG	O
어머님	NNG	B-CV
하	XSV	O
고	EC	O
아버님	NNG	B-CV
하	XSV	O
고	EC	O
하	VV	O
고	EC	O
치	VV	O
ㄴ	ETM	O
치	VV	O
ㄴ	ETM	O
치	VV	O
ㄴ가	EC	O
분	NNB	O
들	XSN	O
하	VV	O
시	EP	O
고	EC	O
우리	NP	O
아빠	NNG	B-CV
도	JX	O
하	VV	O
고	EC	O
싶	VX	O
다고	EC	O
그러	VV	O
어	EC	O
가지	VX	O
고	EF	O
.	SF	O

“	SS	O
화답	NNG	O
하	XSV	O
니	EC	O
거부	NNG	O
”	SS	O
野	SH	O
공세	NNG	O
에	JKB	O
“	SS	O
한	NNP	B-DT
달	NNG	I-DT
전	NNP	I-DT
선거법	NNG	B-CV
합의	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
놓	VX	O
고	EC	O
…	SE	O
”	SS	O

그러	VV	O
어	EC	O
여름	NNG	B-DT
에	JKB	O
는	JX	O
또	MAJ	O

돌아가	VV	O
시	EP	O
는	ETM	O
할머님	NNG	B-CV
들	XSN	O
도	JX	O
굉장히	MAG	O
많	VA	O
은데	EF	O
.	SF	O

이	MM	B-PS
씨	NNB	O
가	JKS	O
이	MM	O
마트	NNP	O
에	JKB	O
마지막	NNG	O
으로	JKB	O
출입	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
날짜	NNP	O
는	JX	O
그녀	NP	O
가	JKS	O
실종	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
날인	NNG	O
일	NNB	B-DT
월	NNB	I-DT
십팔	NR	I-DT
일	NNB	I-DT
이	VCP	O
었	EP	O
습니다	EF	O
.	SF	O

혈압	NNG	O
을	JKO	O
재고	NNG	O
고혈압	NNP	B-TM
처방	NNG	O
을	JKO	O
받	VV	O
는	ETM	O
것	NNB	O
외	NNB	O
에	JKB	O
도	JX	O
시큰거리	VV	O
는	ETM	O
무릎	NNP	B-TM
관절	NNP	I-TM
부터	JX	O
감기	NNP	B-TM
증세	NNG	O
이야기	NNG	O
까지	JX	O
이	MM	B-PS
의원	NNG	B-CV
의	JKG	O
최주성	NNP	B-PS
원장	NNG	B-CV
과	JC	O
한참	NNG	O
대화	NNG	O
를	JKO	O
나누	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

그	MM	O
교직원	NNG	B-CV
들	XSN	O
이	JKS	O
그	MM	O
학교	NNG	O
단위	NNG	O
로	JKB	O

그	MM	O
직원	NNG	B-CV
은	JX	O
그만두	VV	O
었	EP	O
다고	EC	O
도	JX	O
들	VV	O
었	EP	O
어요	EF	O
.	SF	O

140	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
역사	NNG	O
의	JKG	O
미국	NNP	B-LC
메이저	NNP	B-OG
리그	NNP	I-OG
에서	JKB	O
도	JX	O
호세	NNP	B-PS
칸	NNG	I-PS
세	NNG	I-PS
코	NNG	I-PS
(	SS	O
1988년	NNP	B-DT
·	SP	O
42	SN	B-QT
홈런	NNP	I-QT
-	SS	O
40	SN	B-QT
도루	NNP	I-QT
)	SS	O
,	SP	O
배리 본즈	NNP	B-PS
(	SS	O
1996년	NNP	B-DT
·	SP	O
42	SN	B-QT
홈런	NNP	I-QT
-	SS	O
40	SN	B-QT
도루	NNP	I-QT
)	SS	O
,	SP	O
알렉스 로드리게스	NNP	B-PS
(	SS	O
1998년	NNP	B-DT
·	SP	O
42	SN	B-QT
홈런	NNP	I-QT
-	SS	O
46	SN	B-QT
도루	NNP	I-QT
)	SS	O
,	SP	O
알폰소 소리아노	NNP	B-PS
(	SS	O
2006년	NNP	B-DT
·	SP	O
46	SN	B-QT
홈런	NNP	I-QT
-	SS	O
41	SN	B-QT
도루	NNP	I-QT
)	SS	O
등	NNB	O
4	SN	B-QT
명	NNB	I-QT
만	JX	I-QT
40	SN	B-QT
홈런	NNP	I-QT
-	SS	O
40	SN	B-QT
도루	NNP	I-QT
를	JKO	O
기록	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

새우	NNP	B-CV
를	JKO	O
쌂아서	NA	O
집	VV	O
어	EC	O
넣	VV	O
으면	EC	O
되	VV	O
구요	EC	O

우리	NP	O
충청도	NNP	B-LC
는	JX	O
신	NNG	O
의	JKG	O
있	VV	O
는	ETM	O
지역	NNG	O
이	VCP	O
ㅂ니다	EF	O
.	SF	O

건축가	NNP	B-CV
조정구	NNP	B-PS
구가	NNG	B-OG
도시	NNP	I-OG
건축	NNP	I-OG
대표	NNG	B-CV
(	SS	O
47	SN	B-QT
·	SP	O
사진	NNP	O
)	SS	O
는	JX	O
“	SS	O
자연	NNP	O
지형	NNP	O
을	JKO	O
그대로	MAG	O
반영	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
마당	NNG	O
을	JKO	O
만들	VV	O
고	EC	O
집	NNG	O
을	JKO	O
앉히	VV	O
어	EC	O
자연	NNG	O
스럽	XSA	O
게	EC	O
녹아들	VV	O
도록	EC	O
하	VV	O
았	EP	O
다	EC	O
”	SS	O
고	JKQ	O
설명	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

PS	SL	O
관중	NNP	O
수입	NNP	O
최고	NNG	O
는	JX	O
2012	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
103	SN	B-QT
억	NR	I-QT
원	NNB	I-QT

순풍	NNG	O
을	JKO	O
타	VV	O
던	ETM	O
복원	NNG	O
사업	NNG	O
은	JX	O
삼	NR	B-OG
표	NNP	I-OG
측	NNB	O
이	JKS	O
부지	NNG	O
의	JKG	O
36	SN	B-QT
%	SW	I-QT
를	JKO	O
남기	VV	O
어	EC	O
두	VX	O
고	EC	O
"	SS	O
이전	NNP	O
불가	NNG	O
"	SS	O
로	JKB	O
입장	NNG	O
을	JKO	O
바꾸	VV	O
면서	EC	O
반전	NNG	O
되	XSV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

"	SS	O
선	NNB	O
프	VX	O
ㄹ	ETM	O
달	VV	O
아요	EC	O
"	SS	O
전국	NNG	O
청소년	NNG	B-CV
용돈	NNG	O
모아	NNP	O
착하	VA	O
ㄴ	ETM	O
캠페인	NNP	O

포르투갈	NNP	B-LC
정부	NNG	B-OG
는	JX	O
지난해	NNG	B-DT
1346	SN	B-QT
만	NR	I-QT
명	NNB	I-QT
에	JKB	O
이르	VV	O
었	EP	O
던	ETM	O
관광객	NNG	B-CV
이	JKS	O
20	SN	B-QT
%	SW	I-QT
이상	NNG	I-QT
감소	NNG	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
것	NNB	O
을	JKO	O
우려	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

그러	VV	O
어	EC	O
갖	VV	O
고	EC	O
그	MM	O
때	NNG	O
에	JKB	O
그	MM	O
순천	NNP	B-LC
서	NNP	B-AF
남사	NNP	I-AF
에	JKB	O
계시	VV	O
었	EP	O
던	ETM	O
백암	NNP	B-PS
성	NNG	B-PS
총	NNG	I-PS
이	VCP	O
라는	ETM	O
스님	NNG	B-CV
이	JKS	O
이것	NP	O
이	MM	O
책	NNG	O
에	JKB	O
이제	MAG	O
쓰	VV	O
어	EC	O
놓	VX	O
았	EP	O
는데	EF	O
.	SF	O

또	MAJ	O
이호	NNP	B-AF
선	NNG	I-AF
가야	NNP	O
되	VV	O
잖아	EF	O
.	SF	O

만두	NNP	O
도	JX	O
유명	XR	O
하	XSA	O
ㄴ데	EC	O
요런	MM	O
이제	MAG	O
차수	NNP	B-CV
수	NNB	I-CV
부꾸미	NNP	I-CV

눈	NNG	B-AM
의	JKG	O
자외선	NNP	O
노출	NNP	O
량	NNB	O
을	JKO	O
줄이	VV	O
기	ETN	O
위하	VV	O
아서	EC	O
ㄴ	JX	O
평소	NNG	O
선글라스	NNP	O
착용	NNG	O
을	JKO	O
습관화	NNP	O
하	XSA	O
는	ETM	O
것	NNB	O
이	JKS	O
중요	XR	O
하	XSA	O
다	EF	O
.	SF	O

패키지	NNP	O
를	JKO	O
가면	NNP	O
은	JX	O
나이	NNP	O
대도	NNP	O
그렇	VA	O
고	EC	O
또	MAJ	O
직장	NNP	O
생활	NNG	O
을	JKO	O
하	VV	O
다	EC	O
보	VV	O
니까	EC	O
또	MAJ	O
이제	MAG	O
여름	NNG	B-DT
이나	JC	O
그런	MM	O
휴가철	NNG	O
에	JKB	O
가	VV	O
는데	EC	O
도	JX	O

철강	NNG	B-MT
은	JX	O
포스코	NNP	B-OG
광양제철소	NNP	I-OG
의	JKG	O
생산	NNG	O
능력	NNP	O
(	SS	O
연산	NNP	O
200	SN	B-QT
만	NR	I-QT
t	SL	I-QT
)	SS	O
이	MM	O
확대	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
가운데	NNG	O
국제	NNG	O
적	XSN	O
공급	NNG	O
과잉	NNG	O
에	JKB	O
따르	VV	O
아	EC	O
증가	NNG	O
폭	NNG	O
은	JX	O
제한	NNG	O
되	XSV	O
ㄹ	ETM	O
것	NNB	O
으로	JKB	O
보이	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

이선영	NNP	B-PS
선생	NNG	B-CV
이	JKS	O
한	MM	B-QT
번	NNB	I-QT
보	VX	O
자	EF	O
.	SF	O
그	MM	O
또	MAJ	O
그렇	VA	O
더라고	EF	O
.	SF	O
그래서	MAJ	O
또	MAJ	O
복지	NNP	B-OG
다방	NNP	I-OG
에서	JKB	O
만나	VV	O
았	EP	O
어	EF	O
.	SF	O

아니	VCN	O
면	EC	O
선생님	NNP	B-CV
이	JKS	O
다른	MM	O
학교	NNG	O
로	JKB	O
전근	NNG	O
을	JKO	O
요청	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
경우	NNG	O
가	JKS	O
있	VV	O
다는	ETM	O
거	NNB	O
죠	EF	O
.	SF	O

이후	NNG	O
많	VA	O
은	ETM	O
선수	NNG	B-CV
들	XSN	O
이	JKS	O
소	NNG	O
시	VA	O
어	EF	O
ㄹ	ETM	O
네트워크	NNP	O
서비스	NNP	O
(	SS	O
SNS	SL	O
)	SS	O
에	JKB	O
바나나	NNP	B-CV
를	JKO	O
먹	VV	O
는	ETM	O
사진	NNG	O
을	JKO	O
올리	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

주로	MAG	O
저	XPN	O
소득	NNG	O
층	XSN	O
이나	JC	O
사회	NNG	B-CV
적	XSN	I-CV
약자	NNP	I-CV
를	JKO	O
대상	NNG	O
으로	JKB	O
한	MM	O
전형	NNG	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

1950	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
6	SN	I-DT
월	NNB	I-DT
25	SN	I-DT
일	NNB	I-DT
당시	NNG	O
준장	NNP	B-CV
으로	JKB	O
의정부	NNP	B-LC
방면	NNG	O
에서	JKB	O
7	SN	B-OG
사단	NNP	I-OG
을	JKO	O
지휘	NNG	O
하	XSV	O
던	ETM	O
유재흥	NNP	B-PS
은	JX	O
밀	VV	O
고	EC	O
내려오	VV	O
는	ETM	O
북한군	NNG	B-OG
한테	JKB	O
병력	NNG	O
을	JKO	O
쪼개	VV	O
어	EC	O
투입	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
어이없	VA	O
는	ETM	O
실책	NNP	O
을	JKO	O
범하	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

우승	NNP	O
소감	NNP	O
서	JKB	O
8년	NNP	B-DT
전	NNP	I-DT
낙	NNG	O
마사	NNP	O
고로	NNP	O
숨지	VV	O
ㄴ	ETM	O

마르틴 빈터코른	NNP	B-PS
폴크스바겐	NA	B-OG
회장	NNG	B-CV
은	JX	O
3	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
열리	VV	O
ㄴ	ETM	O
전야제	NNG	O
에서	JKB	O
“	SS	O
2018년	NNP	B-DT
까지	JX	I-DT
친환경	NNP	O
차	NNB	O
연구개발	NNP	O
에	JKB	O
100	SN	B-QT
억	NR	I-QT
유로	NNG	I-QT
를	JKO	O
투자	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
,	SP	O
생산	NNG	O
공정	NNG	O
에서	JKB	O
이산화탄소	NNG	B-MT
배출량	NNG	O
을	JKO	O
25	SN	B-QT
%	SW	I-QT
낮추	VV	O
겠	EP	O
다	EC	O
”	SS	O
고	JKQ	O
말	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

생리	NNG	B-TM
를	JKO	O
하	VV	O
ㄹ	ETM	O
때	NNG	O
피	NNG	B-TM
가	JKS	O
난관	NNG	B-TM
을	JKO	O
역류	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
골반	NNP	B-TM
내	NP	O
에	JKB	O
퍼지	VV	O
ㄴ다는	ETM	O
학설	NNG	O
과	JC	O
골반	NNP	B-TM
복	NNG	B-TM
막	NNG	I-TM
에	JKB	O
이상	NNG	O
이	JKS	O
생기	VV	O
어서	EC	O
발생	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ다는	ETM	O
학설	NNG	O
등	NNB	O
이	JKS	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

“	SS	O
안정	NNG	O
적	XSN	O
조직	NNG	O
관리	NNG	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
적임자	NNG	B-CV
”	SS	O
평가	NNG	O

그러나	MAJ	O
입장	NNG	O
발표	NNG	O
여부	NNG	O
에	JKB	O
대하	VV	O
아	EC	O
박	NNP	B-PS
대통령	NNG	B-CV
은	JX	O
확답	NNG	O
을	JKO	O
하	VV	O
지	EC	O
않	VX	O
고	EC	O
있	VV	O
다고	EC	O
관계자	NNG	B-CV
들	XSN	O
은	JX	O
전하	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

근데	MAJ	O
지부장	NNG	B-CV
까지	JX	O
는	JX	O
이렇	VA	O
게	EC	O
그	NNG	O
~	SO	O
학생	NNG	B-CV
들	XSN	O
관리	NNG	O
하	XSV	O
러	EC	O
나가	VV	O
고	EC	O
그렇	VA	O
거든	EF	O
.	SF	O

네	MM	B-TI
시	NNB	I-TI

올겨울	NNG	B-DT
들	VV	O
어	EC	O
처음	NNG	O
으로	JKB	O
발생	NNG	O
…	SE	O
위기	NNG	O
경보	NNP	O
단계	NNG	O
'	SS	O
심각	XR	O
'	SS	O
으로	JKB	O
올리	VV	O
어	EC	O

차	VV	B-PS
은	ETM	I-PS
택	NNG	I-PS
씨	NNB	O
의	JKG	O
외삼촌	NNG	B-CV
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
김	NNP	B-PS
상류	NNG	I-PS
ㄹ	JKO	O
교수	NNG	B-CV
는	JX	O
2014년 11월	NNP	B-DT
~	SO	I-DT
2016년 6월	NNP	I-DT
청와대	NNP	B-OG
교육	NNG	B-CV
문화	NNP	I-CV
수석	NNP	I-CV
을	JKO	O
지내	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

전체	NNG	O
적	XSN	O
으로	JKB	O
다	MAG	O
오	VV	O
아	EC	O
가지	VX	O
고	EC	O
서현	NNP	B-LC
판교	NNP	B-LC

하지만	MAJ	O
최근	NNG	O
여성화	NNP	O
의	JKG	O
굽이	NNG	O
전반	NNG	O
적	XSN	O
으로	JKB	O
높	VA	O
아	EC	O
지	VX	O
어	EC	O
불편	NNG	O
하	XSV	O
ㅁ	ETN	O
을	JKO	O
느끼	VV	O
는	ETM	O
20	SN	B-QT
~	SO	I-QT
30대	NNP	I-QT
젊	VA	O
은	ETM	O
여성	NNG	O
들	XSN	O
이	JKS	O
오히려	MAJ	O
컴	NNG	O
포트	NNP	O
화	XSN	O
에	JKB	O
관심	NNG	O
을	JKO	O
가지	VV	O
면서	EC	O
비즈니스	NNP	O
화나	NNP	O
패션	NNP	O
아이템	NNP	O
으로	JKB	O
도	JX	O
손색없	VA	O
는	ETM	O
컴	NNG	O
포트	NNP	O
화	XSN	O
가	JKS	O
늘어나	VV	O
고	EC	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O
.	SF	O

포항	NNP	B-OG
해양	NNG	I-OG
경찰서	NNP	I-OG
수	NNB	O
사계	NNP	O
김명규	NNP	B-PS
경장	NNP	B-CV
은	JX	O
"	SS	O
의심	NNP	O
선박	NNP	B-AF
으로	JKB	O
신고	NNG	O
되	XSV	O
어	EC	O
출동	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
보	VV	O
면	EC	O
심증	NNG	O
적	XSN	O
으로	JKB	O
는	JX	O
의심	NNG	O
이	JKS	O
가	VV	O
지만	EC	O
막상	MAG	O
물증	NNG	O
이	JKS	O
없	VA	O
다	EC	O
"	SS	O
이	VCP	O
며	EC	O
"	SS	O
훔치	VV	O
ㄴ	ETM	O
어구	NNG	O
나	JC	O
대게	NNP	B-AM
를	JKO	O
바다	NNG	O
에	JKB	O
내던지	VV	O
고	EC	O
발뺌	NNG	O
을	JKO	O
하	VV	O
면	EC	O
어쩌	VV	O
ㄹ	ETM	O
도리	NNG	O
가	JKS	O
없	VA	O
다	EC	O
"	SS	O
고	JKQ	O
말	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

박수	NNP	O
한	MM	B-QT
번	NNB	I-QT

8	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
에스케이에	NA	B-OG
지	VX	O
면서	EC	O
연승	NNG	O
이	JKS	O
12	SN	O
에서	JKB	O
멈추	VV	O
었	EP	O
지만	EC	O
이후	NNG	O
다시	MAG	O
4	SN	O
연승	NNG	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

국사편찬위원회	NNP	B-OG
는	JX	O
11	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
'	SS	O
역사	NNP	B-EV
과	JC	I-EV
편찬	NNG	I-EV
준거	NNG	I-EV
개발	NNG	I-EV
시안	NNP	I-EV
공청회	NNP	I-EV
'	SS	O
를	JKO	O
열	VV	O
고	EC	O
이	MM	O
같	VA	O
은	ETM	O
내용	NNG	O
이	JKS	O
포함	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
고교	NNG	O
한국사	NNP	B-FD
교과서	NNP	O
집필	NNG	O
기준	NNG	O
시안	NNP	O
을	JKO	O
공개	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

오후	NNG	B-TI
5	SN	I-TI
시	NNB	I-TI
마지막	NNG	O
공연	NNG	O
이	JKS	O
끝나	VV	O
ㄴ	ETM	O
극장	NNP	O
입구	NNG	O
주변	NNG	O
에	JKB	O
는	JX	O
철거	NNG	O
딱지	NNP	O
가	JKS	O
붙	VV	O
어	EC	O
있	VX	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

경찰	NNG	B-OG
관계자	NNG	B-CV
는	JX	O
"	SS	O
호기심	NNP	O
이	JKS	O
강하	VA	O
ㄴ	ETM	O
청소년	NNG	B-CV
들	XSN	O
을	JKO	O
중심	NNG	O
으로	JKB	O
사제	NNP	O
폭탄	NNG	B-AF
을	JKO	O
이용한	NNP	O
범죄	NNG	O
가	JKS	O
꾸준히	MAG	O
발생	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
있다	NNP	O
"	SS	O
이	VCP	O
면서	EC	O
"	SS	O
화학	NNP	O
물질	NNP	O
을	JKO	O
쉽	VA	O
게	EC	O
사지	NNP	O
못하	VX	O
도록	EC	O
제도	NNG	O
개선	NNG	O
이	JKS	O
시급	XR	O
하	XSA	O
다	EC	O
"	SS	O
고	JKQ	O
밝히	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

[	SS	O
한겨레	NNP	B-OG
]	SS	O
터키	NNP	B-OG
팀	NNG	I-OG
과	JC	O
새롭	VA	O
ㄴ	ETM	O
임대	NNP	O
계약	NNP	O
필요	NNG	O

그	MM	O
까	NNP	O
예	NNG	O
를	JKO	O
들	VV	O
면	EC	O
은	JX	O
민주주의	NNP	B-CV
자	NNB	I-CV
에	JKB	O
자격	NNG	O
자유주의	NNP	B-CV
자	NNB	I-CV
의	JKG	O
자격	NNG	O
.	SF	O

그	MM	O
때	NNG	O
최순	NNP	B-PS
실	NNP	I-PS
의	JKG	O
이름	NNG	O
이	JKS	O
오	VX	O
았	EP	O
다	EC	O
가	VV	O
았	EP	O
다	EC	O
하	VV	O
는	ETM	O
거	NNB	O
를	JKO	O

한강	NNP	B-LC
따라서	MAJ	O
강동	NNP	B-LC
쪽	NNB	O
으로	JKB	O
가	VV	O
는데	EC	O
ㄴ	JX	O
강변북로	NNP	B-AF
가	JKS	O

대통령	NNG	B-CV
이	JKS	O
감당	NNG	O
하	XSV	O
아야	EC	O
하	VV	O
ㄹ	ETM	O
책임	NNG	O
의	JKG	O
상당	NNG	O
부분	NNG	O
은	JX	O
청와대	NNP	B-OG
참모진	NNG	O
몫	NNG	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

양념	NNG	B-CV
을	JKO	O
만들	VV	O
어서	EC	O

어	IC	O
~	SO	O
이	MM	O
정부	NNG	B-OG
로	JKB	O
하여금	MAG	O
정부	NNG	B-OG
에	JKB	O
권위주의	NNG	O
적	XSN	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
어떤	MM	O
정책	NNG	O
집행	NNG	O
에	JKB	O
대하	VV	O
아서	EC	O

알록달록	MAG	O
색동	NNG	O
소파	NNP	O
에	JKB	O
앉	VV	O
으면	EC	O
덕수궁	NNP	B-LC
너머	NNP	O
까지	JX	O
훤히	MAG	O
보이	VV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

정말	MAG	O
이	NNP	O
~	SO	O
총체	NNG	O
적	XSN	O
유동화	NNP	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
이	MM	O
한반도	NNP	B-LC
상황	NNG	O
에서	JKB	O

로드	NNP	B-PS
가	JKS	O
골	NNG	O
밑	NNG	O
을	JKO	O
장악	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
KT	SL	B-OG
는	JX	O
높이	NNG	O
에서	JKB	O
절대	NNG	O
열세	NNG	O
이	VCP	O
라는	ETM	O
평가	NNG	O
에	JKB	O
도	JX	O
리바운드	NNP	B-TM
에서	JKB	O
27	SN	B-QT
-	SW	I-QT
24	NNP	I-QT
로	JKB	O
우위	NNG	O
를	JKO	O
보이	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

정부	NNG	B-OG
의	JKG	O
세종	NNP	B-LC
시	NNB	I-LC
수정	NNP	O
최종	NNG	O
안이	NNP	O
다음	NNG	B-DT
달	NNG	I-DT
11	SN	I-DT
일	NNB	I-DT
발표	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

이쪽	NP	O
방면	NNG	O
으로	JKB	O
는	JX	O
확실히	MAG	O
소질	NNP	O
을	JKO	O
타고나	VV	O
ㄴ	ETM	O
듯	NNB	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
젊	VA	O
은	ETM	O
소매치기	NNP	B-CV
꾼	XSN	O
이	JKS	O
등장	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
이	MM	O
소설	NNG	B-FD
은	JX	O
얼핏	MAG	O
이외수	NNP	B-PS
작가	NNG	B-CV
의	JKG	O
‘	SS	O
황금	NNP	B-AF
비늘	NNP	I-AF
’	SS	O
과	JC	O
겹쳐지	VV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

미국	NNP	B-LC
에	JKB	O
진출	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
2009	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
에	JKB	O
는	JX	O
PGA 투어	NNP	B-EV
신	XPN	B-CV
인상	NNG	I-CV
을	JKO	O
받	VV	O
기	ETN	O
도	JX	O
하	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

신경숙	NNP	B-PS
“	SS	O
내	NP	O
글	NNG	O
을	JKO	O
찬란한 슬픔	NNP	O
과	JC	O
감동	NNG	O
으로	JKB	O
옮기	VV	O
ㄴ	ETM	O
배우	NNG	B-CV
들	XSN	O
에게	JKB	O
경의	NNG	O
”	SS	O

[	SS	O
한겨레	NNP	B-OG
]	SS	O
‘	SS	O
지방행정	NNP	B-OG
개편	NNG	I-OG
위	NNG	I-OG
’	SS	O
광역시	NNP	O
의회	NNP	O
폐지	NNG	O
등	NNB	O
법안	NNG	O
추진	NNG	O

국가	NNG	O
정책	NNG	O
적	XSN	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
문제	NNG	O
로	JKB	O
특정	NNG	O
지역	NNG	B-CV
주민	NNG	I-CV
이	JKS	O
당하	VV	O
는	ETM	O
경제	NNG	O
적	XSN	O
불	XPN	O
이익	NNG	O
을	JKO	O
그	MM	O
기금	NNG	O
으로	JKB	O
보상	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
주	VX	O
자는	ETM	O
것	NNB	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

그	MM	O
저	NP	O
는	JX	O
김상조	NNP	B-PS
선생님	NNP	B-CV
하고	JKB	O
혹시	MAG	O
또	MAJ	O
관련	NNG	O
있	VV	O
음	ETN	O
선생님	NNP	B-CV

조대	NNG	B-PS
엽	NNG	I-PS
고려대	NNP	B-OG
교수	NNG	B-CV
(	SS	O
사회학	NNP	B-FD
)	SS	O
도	JX	O
“	SS	O
이	MM	O
추모	NNG	O
열기	NNG	O
를	JKO	O
정서	NNG	O
적	XSN	O
으로	JKB	O
잘	MAG	O
되새기	VV	O
어	EC	O
현실	NNG	O
을	JKO	O
바꾸	VV	O
는	ETM	O
동력	NNG	O
으로	JKB	O
삼	VV	O
아야	EC	O
하	VX	O
겠	EP	O
지만	EC	O
,	SP	O
앞	NNG	O
이	JKS	O
보이	VV	O
지	EC	O
않	VX	O
고	EC	O
가	VV	O
ㄹ	ETM	O
길	NNG	O
이	JKS	O
여전히	MAG	O
멀	VA	O
다	EC	O
”	SS	O
고	JKQ	O
하	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

일	NNG	O
,	SP	O
돈	NNG	O
먹	VV	O
는	ETM	O
원자로	NNP	O
‘	SS	O
몬주	NNP	B-AF
’	SS	O
폐	NNG	O
로	JKB	O
…	SE	O
핵연료	NNP	O
플루토늄	NNP	B-MT
은	JX	O
포기	NNG	O
안	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O

현재	MAG	O
2005년 8월	NNP	B-DT
채택	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
남북해운합의서	NNP	B-OG
에	JKB	O
따르	VV	O
아	EC	O
제주해협	NNP	B-LC
을	JKO	O
북한	NNP	B-LC
상선	NNP	O
에	JKB	O
개방	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
있	VV	O
으나	EC	O
,	SP	O
이번	NNG	O
기회	NNG	O
에	JKB	O
봉쇄	NNG	O
하	XSV	O
면서	EC	O
대북	NNP	O
제재	NNG	O
로	JKB	O
활용	NNG	O
하	XSV	O
아야	EC	O
하	VV	O
ㄴ다는	ETM	O
의견	NNG	O
도	JX	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

베이컨	NNP	B-CV
베이컨	NNP	B-CV

여야	NNG	O
는	JX	O
지난해	NNG	B-DT
은근	NNG	O
슬쩍	MAG	O
세비	NNP	O
를	JKO	O
3	SN	B-QT
%	SW	I-QT
인상	NNG	O
하	XSV	O
려다가	EC	O
비판	NNG	O
여론	NNG	O
이	JKS	O
거세	NNP	O
지자	NNP	O
철회	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
‘	SS	O
전력	NNP	O
’	SS	O
도	JX	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

그래서	MAJ	O
지금	MAG	O
말씀	NNG	O
하	XSV	O
시	EP	O
ㄴ	ETM	O
것	NNB	O
처럼	JKB	O
그	MM	O
소비자	NNG	B-CV
는	JX	O
그	MM	O
소비	NNP	O
뿐	NNB	O
만	JX	O
아니	VCN	O
라	EC	O

당시	NNG	O
특검	NNG	B-CV
법	NNG	I-CV
을	JKO	O
보	VV	O
면	EC	O
“	SS	O
수사	NNP	O
기간	NNP	O
이내	NNG	O
에	JKB	O
수사	NNG	O
를	JKO	O
완료	NNG	O
하	XSV	O
지	EC	O
못하	VX	O
거나	EC	O
기소	NNP	O
여부	NNG	O
를	JKO	O
결정	NNG	O
하	XSV	O
지	EC	O
못하	VX	O
ㄴ	ETM	O
경우	NNG	O
수사	NNG	O
기간	NNP	O
만료	NNG	O
이	VCP	O
ㄹ	ETM	O
3	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
이내	NNG	I-DT
”	SS	O
(	SS	O
제	XPN	B-QT
9	SN	I-QT
조	NR	I-QT
5	SN	B-QT
항	NNG	I-QT
)	SS	O
에	JKB	O
관하	VV	O
ㄹ	ETM	O
검찰청	NNP	B-OG
에	JKB	O
사건	NNG	O
을	JKO	O
인계	NNG	O
하	XSV	O
도록	EC	O
규정	NNG	O
되	XSV	O
어	EC	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

아니야	NNP	O
우리	NP	O
엄마	NNG	B-CV
그런	MM	O
거	NNB	O
아니야	NNP	O

1	SN	B-QT
억	NR	I-QT
달러	NNB	I-QT
를	JKO	O
들이	VV	O
어	EC	O
외계인	NNG	O
을	JKO	O
찾	VV	O
는	ETM	O
프로젝트	NNG	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
‘브레이크스루	NA	O
리슨	NNP	O
’	SS	O
(	SS	O
Breakthrough	SL	O
Listen	SL	O
)	SS	O
의	JKG	O
시작	NNG	O
을	JKO	O
알리	VV	O
는	ETM	O
이날	NNG	O
기자회견	NNP	O
에서	JKB	O
그	NP	O
는	JX	O
“	SS	O
이제	MAG	O
그	MM	O
답	NNG	O
을	JKO	O
찾	VV	O
기	ETN	O
위하	VV	O
아	EC	O
전력	NNG	O
을	JKO	O
기울이	VV	O
어야	EC	O
하	VV	O
ㄹ	ETM	O
때	NNG	O
이	VCP	O
며	EC	O
,	SP	O
지구	NNG	O
밖	NNG	O
생명체	NNG	O
를	JKO	O
찾	VV	O
는	ETM	O
데	NNB	O
전력	NNG	O
을	JKO	O
다	MAG	O
하	XSV	O
아야	EC	O
하	VV	O
ㄹ	ETM	O
때	NNG	O
”	SS	O
라고	JKQ	O
말	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

뮈르달	NNP	B-PS
의	JKG	O
복지	NNP	O
정책	NNP	O
은	JX	O
‘	SS	O
빈곤	NNP	O
이	JKS	O
빈곤	NNG	O
을	JKO	O
낳	VV	O
는다	EC	O
’	SS	O
는	JX	O
그	NP	O
의	JKG	O
학문	NNG	O
적	XSN	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
문제의식	NNG	O
과	JC	O
맞닿	VV	O
아	EC	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

기자	NNG	B-CV
는	JX	O
인터뷰	NNP	O
가	JKS	O
시작	NNG	O
되	XSV	O
ㄹ	ETM	O
때	NNG	O
마다	JX	O
"	SS	O
강의	NNP	O
1	SN	B-QT
·	SP	O
2	SN	B-QT
·	SP	O
3	SN	B-QT
…	SE	O
"	SS	O
이라고	JKQ	O
번호	NNG	O
를	JKO	O
붙이	VV	O
는	ETM	O
농담	NNG	O
을	JKO	O
건네	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

그것	NP	O
국장	NNG	B-CV
님	XSN	O
이	JKS	O
하	VV	O
지	EC	O
않	VX	O
았	EP	O
나	EC	O

안개	NNP	O
가	JKS	O
자욱	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
망망대해	NNG	O
의	JKG	O
정적	NNG	O
을	JKO	O
깨	VV	O
고	EC	O
인천	NNP	B-AF
해경	NNG	I-AF
3005	SN	I-AF
함	NNG	I-AF
(	SS	O
3000	SN	B-QT
t	SW	I-QT
급	NNG	I-QT
)	SS	O
에서	JKB	O
내려지	VV	O
ㄴ	ETM	O
후	NNG	O
달려오	VV	O
ㄴ	ETM	O
'	SS	O
고	XPN	B-AF
속단	NNP	I-AF
정	NNP	I-AF
1	SN	I-AF
호	NNB	I-AF
'	SS	O
의	JKG	O
확성기	NNP	O
소리	NNG	O
가	JKS	O
울리	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

청와대	NNP	B-AF
앞	NNG	B-TM
에	JKB	O
이	VCP	O
라도	EC	O
가	VV	O
았	EP	O
어야	EC	O
되	VV	O
는	ETM	O
거	NNB	O
아니	VCN	O
ㅂ니까	EF	O
?	SF	O

지난해	NNG	B-DT
9월	NNP	I-DT
개별	NNG	O
신문	NNG	O
차원	NNG	O
에서	JKB	O
는	JX	O
처음	NNG	O
으로	JKB	O
디지털 콘텐츠	NNP	O
유료	NNG	O
화	XSN	O
를	JKO	O
도입	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
지역	NNG	O
일간지	NNG	O
<	SS	O
경남도민일보	NNP	B-OG
>	SS	O
는	JX	O
하루	NNG	B-DT
생산	NNG	O
기사	NNG	O
110	SN	B-QT
여건	NNP	I-QT
가운데	NNG	O
7	SN	B-QT
~	SO	I-QT
10	SN	I-QT
건	NNB	I-QT
을	JKO	O
뽑	VV	O
아	EC	O
돈	NNG	O
을	JKO	O
받	VV	O
기	ETN	O
시작	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

모시	VV	O
ㄹ려고	EC	O
하	VV	O
아서	EC	O
국무위원	NNP	B-CV
카	NNG	O
테	NNG	O
고리	NNP	O
.	SF	O

대형	NNP	O
마트	NNP	O
영업시간	NNG	O
제한	NNG	O
등	NNB	O
을	JKO	O
놓	VX	O
고	EC	O
지방	NNG	B-OG
자치	NNP	I-OG
단체	NNP	I-OG
와	JC	O
유통	NNG	O
업체	NNG	O
간	NNB	O
벌어지	VV	O
ㄴ	ETM	O
3년	NNP	B-DT
여의	NNP	O
법정	NNP	O
다툼	NNG	O
에서	JKB	O
대법원	NNP	O
이	JKS	O
지자체	NNG	O
의	JKG	O
손	NNG	O
을	JKO	O
들	VV	O
어	EC	O
주	VX	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

네	IC	O
.	SF	O
그러면	MAJ	O
우리	NP	O
소비자	NNP	B-OG
원	NNB	I-OG
에서	JKB	O
주요	XR	O
국가	NNG	O
의	JKG	O
좀	MAG	O
주재원	NNG	O
에	JKB	O
나가	VV	O
고	EC	O
그래야	MAJ	O
하	VV	O
ㄹ	ETM	O
것	NNB	O
같	VA	O
은데	EC	O

사	NNG	B-TI
분	NNB	I-TI
남	VV	O
았	EP	O
대	EC	O
는	JX	O
거	NNB	O
야	JX	O
거기	NP	O
디저트	NNP	B-CV
도	JX	O
있	VV	O
는데	EC	O

이	NP	O
에	JKB	O
당시	NNG	O
남북	NNP	B-EV
정상회담	NNP	I-EV
을	JKO	O
수행	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
이재정	NNP	B-PS
전	MM	O
통일부	NNG	B-OG
장관	NNG	B-CV
,	SP	O
김만복	NNP	B-PS
전	MM	O
국가	NNG	B-CV
정보원장	NNG	I-CV
,	SP	O
백	NR	B-PS
종	NNP	I-PS
천	NNP	I-PS
전	MM	O
대통령	NNG	B-CV
안보	NNG	I-CV
실장	NNG	I-CV
은	JX	O
국회	NNG	B-OG
에서	JKB	O
기자회견	NNP	O
을	JKO	O
열	VV	O
고	EC	O
“	SS	O
어떤	MM	O
단독	NNP	O
회담	NNG	O
도	JX	O
,	SP	O
비밀	NNG	O
합의	NNG	O
도	JX	O
없	VA	O
었	EP	O
고	EC	O
비밀	NNG	O
녹취록	NNG	O
도	JX	O
존재	NNG	O
하	XSV	O
지	EC	O
않	VX	O
는다	EC	O
”	SS	O
고	JKQ	O
반박	NNG	O
하	XSV	O
면서	EC	O
“	SS	O
세상	NNG	O
을	JKO	O
떠나	VV	O
ㄴ	ETM	O
전직	NNG	O
대통령	NNG	B-CV
의	JKG	O
명예	NNG	O
를	JKO	O
훼손	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
정상회담	NNP	B-EV
의	JKG	O
권위	NNG	O
와	JC	O
가치	NNG	O
를	JKO	O
무너뜨리	VV	O
ㄴ	ETM	O
데	NNB	O
대하	VV	O
아	EC	O
엄중	XR	O
하	XSA	O
게	EC	O
책임	NNG	O
을	JKO	O
물	NNG	O
을	JKO	O
것	NNB	O
”	SS	O
이라고	JKQ	O
말	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

그	MM	O
친구	NNG	B-CV
들	XSN	O
도	JX	O
똑같이	MAG	O

좋	VA	O
은	ETM	O
애니메이션	NNP	B-FD
들	XSN	O
이	JKS	O
많이	MAG	O
있	VX	O
었	EP	O
습니다	EF	O
.	SF	O

자	NNB	O
그런데	MAJ	O
어	IC	O
~	SO	O
이번	NNG	O
에	JKB	O
대선	NNG	B-EV
에	JKB	O
나가	VV	O
시	EP	O
ㄹ	ETM	O

30	SN	B-QT
만	NR	I-QT
명	NNB	I-QT
씩	XSN	I-QT
늘	VV	O
다	EC	O
5월	NNP	B-DT
17	SN	B-QT
만	NR	I-QT
명	NNB	I-QT
그치	VV	O
어	EC	O

성석제	NNP	B-PS
가	JKS	O
초기	NNG	O

인제	NNP	O
인도	NNP	B-LC
에	JKB	O
있	VX	O
었	EP	O
던	ETM	O
산스크리트어	NNP	B-CV
버전	NNP	O
이	JKS	O
버전	NNP	O
업	NNG	O
이	JKS	O
되	VV	O
ㅂ니다	EF	O
.	SF	O

순항	NNG	O
하	XSV	O
던	ETM	O
미국	NNP	B-LC
의	JKG	O
소	NNG	O
시	VA	O
어	EC	O
ㄹ	JKO	O
네트	NNP	O
워킹	NNP	O
서비스	NNG	O
(	SS	O
SNS	SL	O
·	SP	O
사람	NNG	O
들	XSN	O
이	JKS	O
자신	NNG	O
의	JKG	O
생각	NNG	O
과	JC	O
의견	NNG	O
,	SP	O
경험	NNG	O
등	NNB	O
을	JKO	O
서로	MAG	O
공유	NNG	O
하	XSV	O
기	ETN	O
위하	VV	O
아	EC	O
사용	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
쌍방향	NNG	O
온라인	NNG	O
서비스	NNG	O
)	SS	O
가	JKS	O
역풍	NNG	O
을	JKO	O
맞	VV	O
고	EC	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

2월 16일	NNP	B-DT
가택	NNG	O
연금	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
동료	NNG	B-CV
를	JKO	O
돕	VV	O
기	ETN	O
위하	VV	O
아	EC	O
동료	NNG	B-CV
변호사들	NNP	B-CV
과	JC	O
모임	NNG	O
을	JKO	O
가지	VV	O
ㄴ	ETM	O
직후	NNG	O
경찰서	NNP	O
로	JKB	O
연행	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
그	NP	O
는	JX	O
보안	NNP	O
요원	NNG	O
들	XSN	O
에게	JKB	O
주먹질	NNP	O
과	JC	O
발길	NNG	O
질	XSN	O
을	JKO	O
당하	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

노련	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
김연아	NNP	B-PS
조차	JX	O
“	SS	O
훈련	NNP	O
에서	JKB	O
아무리	MAG	O
잘	MAG	O
하	XSV	O
아도	EC	O
실전	NNG	O
에서	JKB	O
잘	MAG	O
하	VV	O
는	ETM	O
것	NNB	O
은	JX	O
다르	VA	O
다	EC	O
”	SS	O
이	VCP	O
며	EC	O
스케이트	NNP	B-CV
화	XSN	I-CV
끈	NNG	O
을	JKO	O
조	NNB	O
이	VCP	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

언론	NNG	O
은	JX	O
비로소	MAG	O
'	SS	O
시민	NNP	B-CV
영웅	NNP	B-CV
'	SS	O
로	NNG	B-PS
요	NNP	I-PS
-	SS	I-PS
하	XSV	I-PS
게	EC	I-PS
네트	NNG	I-PS
를	JKO	O
찾아내	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

김영옥	NNP	B-PS
(	SS	O
84	SN	B-QT
)	SS	O
씨	NNB	O
에게	JKB	O
는	JX	O
북	NNP	B-LC
에	JKB	O
끌려가	VV	O
ㄴ	ETM	O
아들	NNG	B-CV
이	JKS	O
평생	NNG	O
한	NNP	O
(	SS	O
恨	SH	O
)	SS	O
으로	JKB	O
남	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

대전	NNP	B-AF
구장	NNP	I-AF
근처	NNG	O
아파트	NNG	O
에서	JKB	O
살	VV	O
는	ETM	O
그	NP	O
는	JX	O
경기	NNG	O
가	JKS	O
열리	VV	O
기	ETN	O
전	MM	O
오전	NNP	B-TI
시간	NNG	O
에	JKB	O
몸	NNG	B-AM
을	JKO	O
풀	VV	O
고	EC	O
싶	VX	O
다며	EC	O
구단	NNP	O
직원	NNG	B-CV
에게	JKB	O
도장	NNG	O
을	JKO	O
알아보	VV	O
아	EC	O
달	VV	O
라고	EC	O
부탁	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

아티	NNP	B-PS
사리	NNP	I-PS
는	JX	O
이	MM	O
과정	NNG	O
에서	JKB	O
비탈리	NNP	B-PS
추	NNG	I-PS
르	NNG	I-PS
하	XSV	I-PS
기	ETN	O
ㄴ	JX	O
유엔	NNP	B-OG
주재	NNP	O
러시아	NNP	B-LC
대사	NNP	B-CV
가	JKS	O
“	SS	O
(	SS	O
서방	NNP	B-LC
이	NNP	O
)	SS	O
반군	NNP	B-OG
에	JKB	O
무기	NNP	O
지원	NNG	O
을	JKO	O
하	VV	O
지	EC	O
않	VX	O
고	EC	O
,	SP	O
당장	NNG	O
아	NNP	B-PS
사드	NNP	I-PS
와	JC	O
반군	NNP	B-OG
의	JKG	O
회담	NNG	O
을	JKO	O
주선	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
,	SP	O
아	NNP	B-PS
사드	NNP	I-PS
가	JKS	O
모양새	NNG	O
좋	VA	O
게	EC	O
물러나	VV	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
있	VV	O
는	ETM	O
방안	NNG	O
을	JKO	O
찾	VV	O
는다	EC	O
”	SS	O
는	JX	O
내용	NNG	O
의	JKG	O
제안	NNG	O
을	JKO	O
하	VV	O
았	EP	O
다고	EC	O
밝히	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

아주	MAG	O
본인	NNG	O
이	JKS	O
좋아하	VV	O
는	ETM	O
밥	NNG	B-CV
으로	JKB	O
막	MAG	O

바로	MAG	O
징기스칸	NNP	B-PS
이	VCP	O
고	EC	O
또	MAJ	O
그	MM	O
알렉산드로스	NNP	B-PS
대왕	NNP	B-CV
.	SF	O
영웅	NNG	B-CV
이	VCP	O
ㅂ니다	EF	O
.	SF	O

북한	NNP	B-LC
의	JKG	O
미국	NNP	B-LC
공격	NNG	O
을	JKO	O
가정	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
방어	NNP	O
능력	NNG	O
을	JKO	O
갖추	VV	O
고	EC	O
,	SP	O
‘	SS	O
최대	NNG	O
의	JKG	O
압박	NNG	O
과정	NNG	O
’	SS	O
에서	JKB	O
발생	NNG	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
있	VV	O
는	ETM	O
우발	NNG	O
적	XSN	O
무력	NNG	O
충돌	NNP	O
가능	XR	O
성	XSN	O
에	JKB	O
대비	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
있	VV	O
다는	ETM	O
뜻	NNG	O
으로	JKB	O
풀이	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

학교	NNG	O
측	NNB	O
은	JX	O
가하	VV	O
아	EC	O
학생	NNG	B-CV
들	XSN	O
에게	JKB	O
전학	NNG	O
및	MAJ	O
출석	NNG	O
정지	NNP	O
등	NNB	O
처분	NNG	O
을	JKO	O
내리	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

아	IC	O
전골	NNP	B-CV
국물	NNG	O
이	JKS	O
정말	MAG	O
최고	NNP	O
네요	EF	O
.	SF	O

이	MM	B-PS
헌	NNP	I-PS
석	NNP	I-PS
에너지	NNP	B-OG
정의	NNP	I-OG
행동	NNP	I-OG
대표	NNG	B-CV
는	JX	O
“	SS	O
원전	NNG	O
안전	NNG	O
성	XSN	O
에	JKB	O
대하	VV	O
ㄴ	ETM	O
우려	NNG	O
가	JKS	O
갈수록	MAG	O
높	VA	O
아	EC	O
지	VX	O
고	EC	O
있	VV	O
는	ETM	O
가운데	NNG	O
이	NP	O
를	JKO	O
해결	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
데	NNB	O
집중	NNG	O
하	XSV	O
기	ETN	O
보다	JKB	O
는	JX	O
각계	NNG	O
비판	NNG	O
을	JKO	O
포퓰리즘	NNP	B-TR
으로	JKB	O
매도	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
대응	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
데	NNB	O
나서	VV	O
ㄴ	ETM	O
한	MM	B-OG
수원	NNP	I-OG
의	JKG	O
태도	NNG	O
는	JX	O
시대착오	NNG	O
적	XSN	O
이	VCP	O
다	EC	O
”	SS	O
라고	JKQ	O
비판	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

비거	NNG	B-AF
는	JX	O
날	NNG	O
수	NNB	O
있	VV	O
다	EC	O

효성	NNP	B-OG
은	JX	O
지난해	NNG	B-DT
중국	NNP	B-LC
광저우	NNP	B-LC
에서	JKB	O
개최	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
세계	NNG	O
3	SN	B-QT
대	NNB	I-QT
플라스틱	NNP	B-MT
산업	NNG	O
전시회	NNG	O
‘차이나플라스(Chinaplas)	NA	O
2015	SN	O
’	SS	O
전시회	NNG	O
참여	NNG	O
를	JKO	O
기점	NNG	O
으로	JKB	O
한국	NNP	O
,	SP	O
중국	NNP	O
,	SP	O
일본	NNP	O
등	NNB	O
아시아	NNP	O
지역	NNG	O
과	JC	O
미국	NNP	O
,	SP	O
유럽	NNP	O
등지	NNP	O
에서	JKB	O
시장	NNG	O
개척	NNG	O
에	JKB	O
나서	VV	O
고	EC	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

아서	NNP	B-PS
아서	NNP	B-PS
도	JX	O
있	VV	O
고	EC	O

전시	NNP	B-CV
작전	NNP	I-CV
통제	NNG	I-CV
권	XSN	I-CV
(	SS	O
전작	NNG	B-CV
권	XSN	I-CV
)	SS	O
전환	NNG	O
이	JKS	O
한국	NNP	B-OG
과	JC	O
미국	NNP	B-OG
의	JKG	O
기존	NNG	O
합의	NNG	O
대로	JX	O
2012년 4월	NNP	B-DT
17	SN	I-DT
일	NNB	I-DT
에	JKB	O
이루어지	VV	O
ㄹ	ETM	O
것	NNB	O
이	VCP	O
라고	EC	O
한	MM	B-OG
미	NNP	I-OG
연합	NNG	I-OG
사령부	NNP	I-OG
가	JKS	O
12	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
거듭	MAG	O
확인	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

또	MAJ	O
주	MM	O
북한	NNP	B-LC
주민	NNG	B-CV
들	XSN	O
의	JKG	O

이	NP	O
처럼	JKB	O
종	NNG	O
북	NNP	O
을	JKO	O
비난	NNG	O
하	XSV	O
면서	EC	O
후보	NNG	B-CV
비판	NNG	O
으로	JKB	O
이어지	VV	O
ㄴ	ETM	O
글	NNG	O
을	JKO	O
선거	NNG	O
개입	NNG	O
으로	JKB	O
보	VV	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
있	VV	O
는지	EC	O
논란	NNG	O
이	JKS	O
있	VV	O
다는	ETM	O
것	NNB	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

세금	NNG	O
을	JKO	O
내	NP	O
는	JX	O
주민	NNG	B-CV
들	XSN	O
을	JKO	O
더	MAG	O
중시	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
방향	NNG	O
으로	JKB	O

그리고	MAJ	O
2	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
동안	NNG	I-DT
프레파에서	NA	B-CV
그랑제콜	NNP	O
입시	NNG	O
를	JKO	O
준비	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
학생	NNG	O
중	NNB	O
400	SN	O
명	NNB	O
만	JX	O
우리	NP	O
학교	NNG	O
에	JKB	O
입학	NNG	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O
"	SS	O

김충	NNP	B-PS
배	NNP	I-PS
전	MM	O
국방	NNG	B-CV
연구원장	NNG	I-CV
은	JX	O
"	SS	O
이번	NNP	O
기회	NNG	O
에	JKB	O
전시	NNP	B-CV
작전	NNP	I-CV
권	XSN	I-CV
환수	NNG	O
(	SS	O
2012년	NNP	B-DT
)	SS	O
를	JKO	O
연기	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
한	MM	B-LC
미	NNP	I-LC
동맹	NNG	O
을	JKO	O
공고히	MAG	O
하	VV	O
아야	EC	O
하	VV	O
ㄴ다	EC	O
"	SS	O
이	VCP	O
며	EC	O
"	SS	O
북한	NNP	B-LC
이	JKS	O
원하	VV	O
는	ETM	O
대남	NNP	O
적화통일	NNP	O
,	SP	O
전작	NNG	B-CV
권	XSN	I-CV
환수	NNG	O
,	SP	O
주한	NNP	O
미군	NNP	B-OG
철수	NNG	O
를	JKO	O
좌절	NNG	O
시키	XSV	O
는	ETM	O
것	NNB	O
이	JKS	O
최선	NNP	O
"	SS	O
이라고	JKQ	O
말	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

시청률	NNP	O
한	MM	O
자릿수	NNG	O
도	JX	O
올리	VV	O
기	ETN	O
힘들	VA	O
ㄴ	ETM	O
케이블	NNP	O
채널	NNP	O
의	JKG	O
경우	NNG	O
1	SN	B-QT
%	SW	I-QT
를	JKO	O
웃돌	VV	O
는	ETM	O
기본	NNG	O
시청률	NNP	O
은	JX	O
훌륭	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
덤	NNG	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

마르	VV	B-CV
ㄴ	ETM	I-CV
고추가	NNP	O
있	VV	O
는데	EC	O

이	MM	O
신문	NNG	O
의	JKG	O
보도	NNG	O
뒤	NNG	O
세션스	NA	B-PS
장관	NNG	B-CV
은	JX	O
성명	NNG	O
을	JKO	O
내	NP	O
“	SS	O
대선	NNG	B-EV
선거	NNG	O
운동	NNG	O
문제	NNG	O
를	JKO	O
논의	NNG	O
하	XSV	O
려고	EC	O
어떤	MM	O
러시아	NNP	B-LC
관리도	NNP	B-CV
만나	VV	O
ㄴ	ETM	O
적	NNB	O
이	JKS	O
없	VA	O
다	EF	O
.	SF	O

이	MM	O
콘크리트	NNG	B-MT
를	JKO	O
갖	VV	O
다가	EC	O
생선	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
내	VX	O
ㄴ	ETM	O
사람	NNG	O
들	XSN	O
의	JKG	O
어떤	MM	O
마음	NNG	O
과	JC	O
열	NNG	O
과	JC	O
성의	NNG	O
를	JKO	O
다	MAG	O
알	VV	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
가	JKS	O
있	VX	O
죠	EF	O
.	SF	O

자	NNB	O
오늘	NNG	B-DT
요리	NNP	O
채소	NNP	B-CV
일품	NNG	I-CV
조림	NNP	I-CV
과	JC	O
카레	NNG	B-CV
버섯	NNP	I-CV
볶음밥	NNP	I-CV

선생님	NNP	B-CV
이	VCP	O
라고	EC	O
무조건	MAG	O
.	SF	O
존경	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
던	ETM	O
선생님	NNP	B-CV
혹시	MAG	O
있	VX	O
으시	EP	O
시	EP	O
어요	EF	O
?	SF	O

장독대	NNP	O
뒤	NNG	O
에	JKB	O
나	VV	O
ㄴ	ETM	O
토끼풀	NNP	B-PT
을	JKO	O
권	NNG	B-PS
포근	XR	I-PS
(	SS	O
56	SN	B-QT
)	SS	O
씨	NNB	O
가	JKS	O
뜯	VV	O
기	ETN	O
시작	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

마지막	NNG	O
으로	JKB	O
하나	NR	B-QT

생산	NNG	O
라인	NNP	O
증설	NNG	O
로	JKB	O
현재	MAG	O
연간	NNG	B-DT
1	SN	B-QT
GW	SL	I-QT
(	SS	O
기가	NNP	O
와트	NNP	O
)	SS	O
급	NNG	O
의	JKG	O
생산	NNG	O
능력	NNG	O
을	JKO	O
2018	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
에	JKB	O
ㄴ	JX	O
약	MM	B-QT
1	SN	I-QT
.	SF	I-QT
8	SN	I-QT
GW	NNP	I-QT
로	JKB	O
끌어올리	VV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

세월호	NNP	B-AF
가	JKS	O
실리	VV	O
ㄴ	ETM	O
반	XPN	O
잠수	NNP	O
식	NNB	O
선박	NNP	O
갑판	NNP	O
에서	JKB	O
발견	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
뼛조각은	NA	O
사람	NNG	O
이	JKS	O
아니	VCN	O
ㄴ	ETM	O
동물	NNG	O
의	JKG	O
것	NNB	O
으로	JKB	O
밝히	VV	O
어	EC	O
지	VX	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

이전	NNG	O
반대	NNG	O
상인	NNG	B-CV
들	XSN	O
은	JX	O
임차	NNG	O
권	XSN	O
존속	NNG	O
확인	NNG	O
소송	NNP	O
을	JKO	O
제기	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
지만	EC	O
1	SN	B-QT
심	NNP	I-QT
에서	JKB	O
지	VX	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

소방서	NNP	O
멀	VA	O
었	EP	O
다면	EC	O
…	SE	O
車	SH	O
로	JKB	O
2	SN	B-TI
분	NNB	I-TI
것	NNB	O
리라	NNP	O
바로	MAG	O
출동	NNG	O

“마크롱을	NA	O
이해	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
가장	MAG	O
좋	VA	O
은	ETM	O
방법	NNG	O
은	JX	O
,	SP	O
그	NP	O
를	JKO	O
규정짓	VV	O
는	ETM	O
말	NNG	O
이	JKS	O
‘	SS	O
자유	NNP	O
’	SS	O
이	VCP	O
라는	ETM	O
것	NNB	O
을	JKO	O
알	VV	O
는	ETM	O
것	NNB	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O
”	SS	O

조상	NNP	B-PS
헌	NNP	I-PS
서울대병원	NNP	B-OG
알레르기	NNP	B-FD
내과	NNP	I-FD
교수	NNG	B-CV
는	JX	O
“	SS	O
미리	NNP	O
약물	NNG	O
을	JKO	O
쓰	VV	O
면	EC	O
심각	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
염증	NNP	O
으로	JKB	O
진행	NNG	O
되	XSV	O
는	ETM	O
것	NNB	O
을	JKO	O
막	VV	O
아	EC	O
주	VX	O
고	EC	O
더	MAG	O
적	VA	O
은	ETM	O
용량	NNP	O
의	JKG	O
약물	NNG	O
로	JKB	O
예방	NNG	O
과	JC	O
치료	NNG	O
가	JKS	O
가능	XR	O
하	XSA	O
다	EC	O
”	SS	O
고	JKQ	O
강조	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

이날	NNG	B-DT
행사	NNG	O
에	JKB	O
는	JX	O
기업	NNG	O
관계자	NNG	B-CV
120	SN	B-QT
여명	NNG	I-QT
이	JKS	O
참석	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

“	SS	O
과거	NNP	O
노무현	NNP	B-PS
이	VCP	O
었	EP	O
다면	EC	O
이렇	VA	O
게	EC	O
안	MAG	O
하	VV	O
았	EP	O
을	ETM	O
것	NNB	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O
”	SS	O

이	MM	O
외	NNB	O
에	JKB	O
도	JX	O
JCW	SL	B-AF
에	JKB	O
맞	VV	O
게	EC	O
디자인	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
초	XPN	O
경량	NNG	O
알	VV	O
ㄹ	ETM	O
로이	NNP	O
휠	NNG	O
과	JC	O
기어	NNP	O
시프트	NNP	O
인	NNG	O
디케이터	NNP	O
,	SP	O
새롭	VA	O
ㄴ	ETM	O
흡·배기	NA	O
시스템	NNG	O
등	NNB	O
이	JKS	O
레이싱	NNG	B-AF
카	NNP	I-AF
의	JKG	O
DNA	SL	B-TM
를	JKO	O
잇	VV	O
고	EC	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

그래서	MAJ	O
목표	NNG	O
는	JX	O
둘째	NR	B-QT
가	JKS	O
고등학교	NNP	O
올라가	VV	O
ㄹ	ETM	O
때	NNG	O
까지	JX	O

창단	NNG	O
466	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
을	JKO	O
맞	VV	O
는	ETM	O
드레스덴	NNP	B-OG
슈타츠카펠레는	NA	O
서울시향	NNP	O
정명훈	NNP	O
예술	NNP	O
감독	NNP	O
의	JKG	O
지휘	NNG	O
로	JKB	O
11월	NNP	O
예술의전당	NNP	O
콘서트홀	NNG	O
무대	NNG	O
에	JKB	O
오르	VV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

감정	NNG	O
가	XSN	O
518	SN	B-QT
억	NR	I-QT
인천	NNP	B-LC
하버	NNP	B-LC
파크	NNP	I-LC
中	SH	B-LC
투자자	NNG	B-CV
가	JKS	O
인수	NNP	O
협상	NNP	O
나서	VV	O
어	EC	O
국제여객	NNP	B-LC
터미널	NNP	I-LC
과	JC	O
가깝	VA	O
어	EC	O
中	SH	B-LC
관광객	NNG	B-CV
-	SS	O
보따리	NNG	O
상	XSN	O
주로	MAG	O
이용	NNG	O

삼십	NR	B-QT
오	NNP	I-QT
퍼센트	NNP	I-QT
에서	JKB	O

대선	NNG	B-EV
후보	NNP	B-CV
반	XPN	O
동성애	NNP	O
발언	NNG	O
으로	JKB	O
확산	NNG	O

《	SS	O
올해	NNG	B-DT
현대자동차그룹	NNP	B-OG
의	JKG	O
연간	NNG	B-DT
순이익	NNG	O
규모	NNG	O
가	JKS	O
삼성그룹	NNP	B-OG
을	JKO	O
추월	NNG	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
것	NNB	O
이	JKS	O
확실	XR	O
시	XSN	O
되	XSV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

처벌	NNP	O
강화	NNG	O
를	JKO	O
실천	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
타임즈	NNP	B-OG
업	NNG	I-OG
이	JKS	O
헐리우드	NNP	B-LC
여배우들	NNP	B-CV
을	JKO	O
중심	NNG	O
으로	JKB	O
결성	NNG	O
되	XSV	O
었	EP	O
습니다	EF	O
.	SF	O

이	MM	O
이런	MM	O
문자	NNP	O
요즘	NNG	O
자주	MAG	O
오	VX	O
ㅂ니다	EF	O
.	SF	O
보이	VV	O
는	ETM	O
라디오	NNP	B-TM
한	MM	O
번	NNB	O
하	VX	O
자고	EF	O
.	SF	O

신경숙	NNP	B-PS
선생	NNG	B-CV
.	SF	O

그러자	MAJ	O
KIA	SL	B-OG
가	JKS	O
윤석민	NNP	B-PS
에게	JKB	O
'	SS	O
국내	NNG	O
U	SL	O
턴	NNG	O
'	SS	O
을	ETM	O
설득	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

신작	NNP	O
CD	SL	O
는	JX	O
나흘	NNG	B-DT
만	NNB	I-DT
에	JKB	O
4	SN	B-QT
만	NR	I-QT
장	NNP	I-QT
주문	NNG	O
받	VV	O
았	EP	O
고	EC	O
,	SP	O
12월	NNP	B-DT
에	JKB	O
열	VV	O
는	ETM	O
콘서트	NNP	O
입장권	NNP	O
은	JX	O
예	NNG	O
매	NNG	O
가	JKS	O
시작	NNG	O
되	XSV	O
자마자	EC	O
1	SN	B-QT
만	NR	I-QT
장	NNP	I-QT
모두	MAG	O
팔리	VV	O
었	EP	O
다고	EC	O
소속사	NNG	O
는	JX	O
전하	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

지금	MAG	O
이제	MAG	O
그런	MM	O
거	NNB	O
두	MM	B-QT
가지	NNB	I-QT
논거	NNG	O
는	JX	O
그	NNG	O
~	SO	O
죄	NNG	O
에	JKB	O
경중	NNG	O
이나	JC	O
종류	NNG	O
에	JKB	O
관계없이	MAG	O

"	SS	O
박근혜	NNP	B-PS
대통령	NNG	B-CV
의	JKG	O
방미	NNP	O
성과	NNG	O
가	JKS	O
도루묵	NNP	B-AM
이	JKS	O
되	VV	O
ㄴ	ETM	O
것	NNB	O
아니	VCN	O
냐	EF	O
.	SF	O
"	SS	O

양념	NNG	B-CV
을	JKO	O
하나하나	MAG	B-QT
다	MAG	O
하	VV	O
고	EC	O

전체	NNG	O
관광객	NNG	B-CV
중	NNB	O
여성	NNG	O
의	JKG	O
비율	NNG	O
은	JX	O
70	SN	B-QT
%	SW	I-QT
이	VCP	O
었	EP	O
고	EC	O
,	SP	O
이	MM	O
중	NNB	O
40	SN	B-QT
~	SO	I-QT
60	SN	I-QT
대	NNB	I-QT
여성	NNG	O
비율	NNG	O
이	JKS	O
73	SN	B-QT
%	SW	I-QT
다	JX	O
.	SF	O

미	NNP	O
해결	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
민사	NNG	O
사건	NNG	O
이	JKS	O
있	VV	O
는	ETM	O
경우	NNG	O
나	JC	O
근로자	NNP	B-CV
의	JKG	O
임금	NNG	O
을	JKO	O
지급	NNG	O
하	XSV	O
지	EC	O
않	VX	O
거나	EC	O
연체	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
경우	NNG	O
도	JX	O
출국	NNG	B-CV
금지	NNG	I-CV
대상	NNG	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

하나	NR	B-QT
는	JX	O
파릇파릇	MAG	O
하	XSV	O
고	EC	O

네	IC	O
.	SF	O
쓰읍	NA	O
지금	MAG	O
이제	MAG	O
중장기	NNG	O
적	XSN	O
으로	JKB	O
우리	NP	O
연금	NNP	B-CV

최근	NNG	O
에	JKB	O
는	JX	O
한국관광공사	NNP	B-OG
와	JC	O
150	SN	B-QT
억	NR	I-QT
원	NNB	I-QT
이	JKS	O
투입	NNG	O
되	XSV	O
는	ETM	O
'	SS	B-TM
와인	NNP	I-TM
밸리	NNP	I-TM
'	SS	I-TM
사업	NNP	I-TM
에	JKB	O
도	JX	O
착수	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

2	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
오후	NNG	B-TI
5	SN	I-TI
~	SO	I-TI
10	SN	I-TI
시	NNB	I-TI
서울	NNP	B-LC
▲	SW	O
광진구	NNP	B-LC
롯데시네마	NNP	B-AF
건	NNB	I-AF
대	XPN	I-AF
입구	NNG	I-AF
점	NNB	I-AF
5	SN	B-QT
·	SP	I-QT
6	SN	I-QT
관	NNG	I-QT
▲	SW	O
강남구	NNP	B-LC
메가박스	NNP	B-AF
코엑스	NNP	I-AF
점	NNB	I-AF
M2	NNP	B-QT
·	SP	I-QT
3	SN	I-QT
관	NNG	I-QT
▲	SW	O
영등포구	NNP	B-LC
CGV	SL	B-AF
영등포	NNP	I-AF
점	NNB	I-AF
스타리움관과	NA	O
9	SN	B-QT
관	NNG	I-QT
등	NNB	O
3	SN	B-QT
개	NNB	I-QT
극장	NNP	O
6	SN	B-QT
개	NNB	I-QT
상영관	NNG	O
에서	JKB	O
영화	NNG	O
상영	NNP	O
시각	NNG	O
10분	NNP	B-TI
전	NNG	I-TI
부터	JX	I-TI
광고	NNG	O
시간	NNG	O
과	JC	O
건수	NNG	O
를	JKO	O
셌다.	NA	O

비엔나	NNP	B-LC
에	JKB	O
가	VV	O
았	EP	O
을	ETM	O
적	NNB	O
에	JKB	O
그	MM	O
새롭	VA	O
ㄴ	ETM	O
호텔	NNG	O
이	VCP	O
었	EP	O
음	ETN	O
에	JKB	O
도	JX	O
불구	XR	O
하	XSA	O
고	EC	O

xx	SL	O
년대	NNB	O
국민	NNG	B-CV
윤리	NNG	O
ㄴ데	EC	O
xxx	SL	O
님	XSN	O
도	JX	O
그	MM	O
당시	NNG	O
xx	SL	O
을	ETM	O
보내	VV	O
었	EP	O
기	ETN	O
때문	NNB	O
에	JKB	O

아	IC	O
밀가루	NNP	B-CV
로	JKB	O

쥐	NNG	B-AM
쥐	NNG	B-AM
도	JX	O
새	NNG	B-AM
도	JX	O
모르	VV	O
게	EC	O

홍콩	NNP	B-LC
의	JKG	O
사우스차이나	NNP	B-OG
모닝	NNP	I-OG
포스트	NNP	I-OG
는	JX	O
16	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
"	SS	O
현대	NNP	O
중국	NNP	B-OG
의	JKG	O
소름	NNP	O
끼치	VV	O
는	ETM	O
도덕	NNG	O
성	XSN	O
상실	NNG	O
을	JKO	O
보이	VV	O
어	EC	O
주	VX	O
는	ETM	O
끔찍	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
사건	NNG	O
"	SS	O
이라고	JKQ	O
보도	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

응	IC	O
다	MAG	O
모범택시	NNG	O
처럼	JKB	O
생기	VV	O
었	EP	O
어	EC	O

하지만	MAJ	O
1	SN	B-QT
인 창	NNP	O
업자	NNG	O
들	XSN	O
은	JX	O
당장	NNG	O
의	JKG	O
개발	NNG	O
보다	JKB	O
사후	NNG	O
지원이	NNP	O
더	MAG	O
절실	XR	O
하	XSA	O
다고	EC	O
입	NNG	O
을	JKO	O
모으	VV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

박승호	NNP	B-PS
포항시장	NNP	B-LC
은	JX	O
“	SS	O
포항	NNP	O
이	JKS	O
한국	NNP	O
동해안	NNG	O
의	JKG	O
대표	NNG	O
적	XSN	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
항구	NNP	O
도시	NNG	O
이	VCP	O
라는	ETM	O
인식	NNG	O
을	JKO	O
심	VV	O
어	EC	O
주	VX	O
어	EC	O
무역	NNG	O
과	JC	O
관광	NNG	O
이	VCP	O
라는	ETM	O
두	MM	O
가지	NNB	O
목표	NNG	O
를	JKO	O
잡	VV	O
을	ETM	O
것	NNB	O
”	SS	O
이라고	JKQ	O
말	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

근데	MAJ	O
그	MM	O
아	IC	O
~	SO	O
그	MM	O
건물	NNG	B-CV
주	VV	I-CV
는	ETM	O
있	VV	O
지	EC	O
않	VX	O
아	EF	O
?	SF	O

그러	VV	O
어	EC	O
갖	VV	O
고	EC	O
김치	NNG	B-CV
를	JKO	O
어떻	VA	O
게	EC	O
하	VV	O
아야	EC	O
되	VV	O
나	EC	O

김용판	NNP	B-PS
前	SH	O
서울	NNP	B-CV
경찰청장	NNG	I-CV
밝히	VV	O
어	EC	O
…	SE	O
大選	SH	O
사흘	NNG	B-DT
전	NNP	I-DT
부	XPN	O
적절	XR	O
通話	SH	O
논란	NNG	O
"	SS	O
권영세	NNP	B-PS
실장	NNG	B-CV
과	JKB	O
는	JX	O
통화	NNG	O
안	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
"	SS	O

구속자	NNG	B-CV
가운데	NNG	O
는	JX	O
김	NNP	B-PS
전	MM	O
사장	NNG	B-CV
등	NNB	O
한	MM	B-OG
수원	NNP	I-OG
15	SN	B-QT
명	NNB	I-QT
,	SP	O
한국전력기술	NNP	B-OG
6	SN	B-QT
명	NNB	I-QT
,	SP	O
한국전력	NNP	B-OG
1	SN	B-QT
명	NNB	I-QT
등	NNB	O
원전	NNG	O
관련	NNG	O
공기업	NNP	O
의	JKG	O
전	NNG	O
·	SP	O
현	NNP	O
직원	NNG	B-CV
22	SN	B-QT
명	NNB	I-QT
이	JKS	O
포함	NNG	O
되	XSV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

박경신	NNP	B-PS
선생	NNG	B-CV
님과 함께	NNP	O
하	VV	O
겠	EP	O
습니다	EC	O

김	NNP	B-PS
전	MM	O
대표	NNG	B-CV
는	JX	O
곧이어	MAG	O
작년	NNG	B-DT
7월	NNP	I-DT
당	NNG	O
대표	NNG	B-CV
사퇴	NNG	O
이후	NNG	O
처음	NNG	O
으로	JKB	O
기자	NNG	O
간담회	NNG	O
를	JKO	O
자청	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

민주당	NNP	B-OG
은	JX	O
보고서	NNG	O
합의	NNG	O
채택	NNG	O
이	JKS	O
불발	NNG	O
되	XSV	O
면	EC	O
독자	NNG	O
적	XSN	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
대	XPN	O
국민	NNG	O
보고서	NNG	O
발간	NNG	O
을	JKO	O
추진	NNG	O
하	XSV	O
겠	EP	O
다고	EC	O
밝히	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

시나리오	NNG	O
를	JKO	O
읽	VV	O
고	EC	O
영화	NNG	O
의	JKG	O
주인공	NNG	B-CV
이	JKS	O
되	VV	O
고	EC	O
싶	VX	O
은	ETM	O
마음	NNG	O
은	JX	O
없	VA	O
었	EP	O
을까	EF	O
.	SF	O

빅토리아	NNP	B-PS
뉴	NNG	I-PS
ㄹ	JKO	I-PS
런	NNG	I-PS
드	NNP	I-PS
국무부	NNG	B-OG
대변인	NNP	B-CV
은	JX	O
정례	NNG	O
브리핑	NNG	O
에서	JKB	O
“	SS	O
한국	NNP	B-OG
의	JKG	O
우주	NNP	B-AF
로켓	NNP	I-AF
개발	NNG	O
활동	NNG	O
을	JKO	O
북한	NNP	B-OG
의	JKG	O
행동	NNG	O
과	JC	O
비교	NNG	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
근거	NNG	O
가	JKS	O
없	VA	O
다는	ETM	O
게	NNG	O
우리	NP	O
견해	NNG	O
”	SS	O
이	VCP	O
라며	EC	O
밝히	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

자살자	NNG	B-CV
들	XSN	O
은	JX	O
사방	NNP	O
얼음	NNP	O
절벽	NNP	O
에	JKB	O
갇히	VV	O
었	EP	O
다는	ETM	O
느낌	NNG	O
,	SP	O
캄캄	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
방	NNG	O
에	JKB	O
혼자	NNG	O
내버리	VV	O
어	EC	O
지	VX	O
ㄴ	ETM	O
느낌	NNG	O
이	VCP	O
었	EP	O
을	ETM	O
것	NNB	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

서울시	NNP	B-OG
는	JX	O
"	SS	O
이	MM	O
정도	NNG	O
사체	NNG	O
를	JKO	O
처리	NNG	O
하	XSV	O
려면	EC	O
소각로	NNG	O
가	JKS	O
들어서	VV	O
ㄹ	ETM	O
건물	NNG	O
(	SS	O
600	SN	B-QT
㎡	SH	I-QT
·	SP	O
약	MM	B-QT
200	SN	I-QT
평	NNB	I-QT
)	SS	O
을	ETM	O
포함	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
최소한	NNG	O
부지	NNG	O
면적	NNG	O
이	JKS	O
3300	SN	B-QT
㎡	SH	I-QT
(	SS	O
약	MM	B-QT
1000	SN	I-QT
평	NNB	I-QT
)	SS	O
은	JX	O
되	VV	O
어야	EC	O
하	VV	O
ㄴ다	EC	O
"	SS	O
이	VCP	O
며	EC	O
"	SS	O
화장	NNP	O
장이	NNP	O
들어서	VV	O
기	ETN	O
에	JKB	O
가장	MAG	O
적합	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
곳	NNG	O
이	JKS	O
서울대공원	NNP	B-LC
이	VCP	O
라는	ETM	O
데	NNB	O
의견	NNG	O
이	JKS	O
모이	VV	O
었	EP	O
다	EC	O
"	SS	O
고	JKQ	O
밝히	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

그	NP	O
는	JX	O
페이스북	NNP	B-OG
에	JKB	O
"페북	NA	O
친구	NNG	B-CV
5000	SN	B-QT
명	NNB	I-QT
중	NNB	O
28	SN	B-QT
명	NNB	I-QT
이	JKS	O
이탈	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O
안녕히	MAG	O
가	VV	O
시	EP	O
ㅂ시오	EF	O
.	SF	O
충분히	MAG	O
분노	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
마음	NNG	O
을	JKO	O
이해	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ다	EC	O
"	SS	O
는	JX	O
글	NNG	O
을	JKO	O
올리	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

이제	MAG	O
이케아	NNP	B-OG
가	VV	O
면	EC	O

그것	NP	O
즐기	VV	O
는	ETM	O
사람	NNG	O
이	JKS	O
또	MAJ	O
공장장	NNG	B-CV
이	VCP	O
시	EP	O
고	EF	O
.	SF	O

한	MM	O
보좌관	NNG	B-CV
은	JX	O
“	SS	O
약속	NNP	O
위반	NNG	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O
이렇	VA	O
면	EC	O
적극	NNG	O
적	XSN	O
이	VCP	O
고	EC	O
자발	NNG	O
적	XSN	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
참여	NNG	O
는	JX	O
기대	NNG	O
하	XSV	O
지	EC	O
말	VX	O
아야	EC	O
하	VV	O
ㄴ다	EC	O
”	SS	O
고	JKQ	O
말	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

할머니	NNG	B-CV
가	JKS	O
문	NNG	O
을	JKO	O
안	MAG	O
열	VV	O
어	EC	O
주	VX	O
니까	EC	O

두	MM	B-DT
달	NNG	I-DT
간	NNB	I-DT
함께	MAG	O
내부	NNG	O
디자인	NNG	O
을	JKO	O
짜	VV	O
고	EC	O
‘	SS	O
뚝딱	MAG	O
’	SS	O
공사	NNG	O
를	JKO	O
벌이	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

알파고	NNP	B-TM
와	JC	O
대결	NNG	O
을	JKO	O
펼치	VV	O
ㄹ	ETM	O
예정	NNG	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
이세돌	NNP	B-PS
기사	NNG	O
는	JX	O
“	SS	O
컴퓨터	NNP	B-TM
와	JC	O
정상	NNG	O
의	JKG	O
인간	NNG	O
선수	NNG	B-CV
가	JKS	O
벌이	VV	O
는	ETM	O
첫	MM	O
경기	NNG	O
에	JKB	O
선택	NNG	O
되	XSV	O
어서	EC	O
영광	NNG	O
이	VCP	O
라고	EC	O
생각	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O
구글	NNP	B-OG
의	JKG	O
인공지능	NNP	B-FD
은	JX	O
놀랍	VA	O
게	EC	O
강력	XR	O
하	XSA	O
고	EC	O
점점	MAG	O
더	MAG	O
강력	XR	O
하	XSA	O
아	EC	O
지	VX	O
리라고	EC	O
생각	NNG	O
하	XSV	O
지만	EC	O
,	SP	O
적어도	MAG	O
이번	NNG	O
에	JKB	O
는	JX	O
내	NP	O
가	JKS	O
이기	VV	O
리라고	EC	O
자신	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ다	EC	O
”	SS	O
고	JKQ	O
말	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다고	EC	O
영국	NNP	B-OG
바둑	NNP	I-OG
협회	NNG	I-OG
는	JX	O
전하	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

뉴	NNG	B-TM
스타트	NNP	I-TM
프로젝트	NNP	I-TM
는	JX	O
고졸	NNG	O
이하	NNG	O
학력	NNG	O
자	VV	O
나	EC	O
,	SP	O
실업	NNP	O
기간	NNP	O
6	SN	B-DT
개월	NNB	I-DT
이상	NNG	I-DT
의	JKG	O
장기	NNG	O
구직	NNP	B-CV
자	NNB	I-CV
등	NNB	O
청년 실업	NNP	O
자	NNB	O
1100	SN	O
여	XSN	O
명	NNB	O
에게	JKB	O
개별	NNG	O
집중	NNG	O
상담	NNG	O
을	JKO	O
통하	VV	O
아	EC	O
직업훈련	NNP	O
과	JC	O
직장	NNG	O
체험	NNG	O
을	JKO	O
하	VV	O
도록	EC	O
한	MM	O
뒤	NNG	O
취업	NNG	O
을	JKO	O
알선	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
종합	NNG	O
고용	NNP	O
지원	NNP	O
서비스	NNG	O
.	SF	O

name	SL	O
3	SN	O
이	VCP	O
는	ETM	O
친구	NNG	B-CV
랑	JKB	O
작년	NNG	B-DT
에	JKB	O
둘	NR	B-QT
이서	NNP	O
가	VV	O
았	EP	O
다	EC	O
오	VX	O
았	EP	O
거든	EC	O
거기	NP	O
를	JKO	O

이백	NR	B-QT
칠십	NR	I-QT

태교	NNP	O
에	JKB	O
가장	MAG	O
이상	NNG	O
적	XSN	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
환경	NNG	O
은	JX	O
콘크리트	NNP	B-MT
숲	NNG	O
속	NNG	O
의	JKG	O
클래식	NNP	B-FD
음악	NNG	O
이나	JC	O
화려	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
미술관	NNP	O
이	JKS	O
아니	VCN	O
라	EC	O
오히려	MAJ	O
푸른	NNP	O
나무	NNG	O
가	JKS	O
울창	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
숲	NNG	O
이	VCP	O
라는	ETM	O
얘기	NNG	O
다	JX	O
.	SF	O

뿐	NNB	O
만	JX	O
아니	VCN	O
라	EC	O
출판	NNG	O
과	JC	O
독서	NNP	O
문화	NNP	O
정책	NNG	O
의	JKG	O
공공	NNG	O
성	XSN	O
을	JKO	O
담	VV	O
지	EC	O
하	VX	O
아야	EC	O
하	VV	O
ㄹ	ETM	O
주무	NNP	O
부처	NNP	O
,	SP	O
문화	NNG	B-OG
체육	NNP	I-OG
관광부	NNP	I-OG
부터	JX	O
가	JKS	O
“	SS	O
사익	NNG	O
추구	NNG	O
의	JKG	O
교두보	NNP	O
”	SS	O
로	JKB	O
농락	NNG	O
되	XSV	O
었	EP	O
다며	EC	O
출판인	NNG	B-CV
들	XSN	O
은	JX	O
분노	NNG	O
를	JKO	O
쏟	VV	O
아	EC	O
내	VX	O
었	EP	O
습니다	EF	O
.	SF	O

가빈	NNP	B-PS
은	JX	O
서브	NNP	B-TM
4	SN	B-QT
점	NNB	I-QT
,	SP	O
블로킹	NNG	B-TM
2	SN	B-QT
점	NNB	I-QT
을	JKO	O
빼	VV	O
고	EC	O
스파이크	NNP	B-TM
로만	NNP	O
51	SN	B-QT
점	NNB	I-QT
(	SS	O
후위	NNG	O
16	SN	B-QT
점	NNB	I-QT
)	SS	O
을	ETM	O
올리	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

유엔	NNP	B-OG
의	JKG	O
수장	NNP	B-CV
이	JKS	O
회원국	NNG	O
을	JKO	O
방문	NNG	O
하	XSV	O
아서	EC	O
그	MM	O
나라	NNG	O
최고	NNG	B-CV
지도자	NNG	I-CV
를	JKO	O
만나	VV	O
지	EC	O
않	VX	O
은	ETM	O
경우	NNG	O
는	JX	O
드물	VA	O
다	EF	O
.	SF	O

대금	NNP	B-LC
IC	NNP	I-LC
를	JKO	O
지나	VV	O
ㄹ	ETM	O
무렵	NNB	O
거제	NNP	B-LC
에서	JKB	O
바라보	VV	O
는	ETM	O
거가대교	NNP	B-AF
가	JKS	O
주변	NNG	O
섬	NNG	O
들	XSN	O
과	JC	O
어우러지	VV	O
어	EC	O
한눈	NNG	O
에	JKB	O
들어오	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

다른	MM	O
2	SN	B-QT
명	NNB	I-QT
과	JKB	O
함께	MAG	O
어디	NP	O
있	VV	O
는지	EC	O
도	JX	O
모르	VV	O
는	ETM	O
연대장	NNG	B-CV
을	JKO	O
구출	NNG	O
하	XSV	O
러	EC	O
적진	NNG	O
에	JKB	O
침투	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

우선	MAG	O
김성태	NNP	B-PS
의원	NNG	B-CV
님	XSN	O
께서	JKS	O
사실	NNG	O
같	VA	O
은	ETM	O
편	NNB	O
이	VCP	O
에요	EF	O
?	SF	O

한국은행	NNP	B-OG
은	JX	O
7월 9일	NNP	B-DT
금융	NNG	B-DT
위기	NNP	I-DT
이후	NNG	I-DT
처음	NNG	O
으로	JKB	O
기준	NNG	O
금리	NNG	O
를	JKO	O
2	SN	B-QT
.	SF	I-QT
25	SN	I-QT
%	SW	I-QT
로	JKB	O
인상	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

이	MM	B-PS
의원	NNG	B-CV
은	JX	O
이	MM	O
회합	NNP	O
에서	JKB	O
“	SS	O
현	MM	O
정세	NNG	O
는	JX	O
미	NNP	B-LC
제국주의	NNP	B-TR
와	JC	O
조선	NNP	B-LC
민중	NNG	O
의	JKG	O
한판	NNG	O
대결	NNG	O
이	VCP	O
라는	ETM	O
것	NNB	O
이	JKS	O
본질	NNP	O
”	SS	O
이라고	JKQ	O
말	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다고	EC	O
하	VX	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

나	NP	O
는	JX	O
못	MAG	O
간다	NNP	O
갈래	NNG	O
이	VCP	O
면	EC	O
니	NP	O
네	XSN	O
셋	NR	B-QT
이	JKS	O
가	VV	O
라	EC	O

‘	SS	O
바람과 함께 사라지다	NNP	B-AF
’	SS	O
에서	JKB	O
정약용	NNP	B-PS
역	NNG	O
으로	JKB	O
나오	VV	O
ㄴ	ETM	O
송중기	NNP	B-PS
는	JX	O
이	MM	O
영화	NNG	O
주연	NNG	B-CV
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
차태현	NNP	B-PS
과	JC	O
‘	SS	O
절친	XR	O
’	SS	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

선농	NNG	B-EV
제	XSN	I-EV
의	JKG	O
특별	XR	O
메뉴	NNP	O
는	JX	O
바로	MAG	O
설렁탕	NNP	B-CV
이	VCP	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

윈스턴 처칠	NNP	B-PS
도	JX	O
그런	MM	O
이야기	NNG	O
ㄹ	JKO	O
하	VV	O
았	EP	O
거든요	EF	O
.	SF	O

김진봉	NNP	B-PS
은퇴	NNG	O
장로	NNP	B-CV
(	SS	O
전	NNP	O
국회의원	NNP	B-CV
)	SS	O
도	JX	O
"	SS	O
광복	NNG	B-EV
70	SN	B-DT
주년	NNB	I-DT
을	JKO	O
맞	VV	O
아	EC	O
남북	NNP	B-OG
간	NNB	O
이질감	NNG	O
을	JKO	O
해소	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
초석	NNG	O
이	JKS	O
되	VV	O
ㄹ	ETM	O
통일	NNG	B-CV
나누	VV	I-CV
ㅁ	ETN	I-CV
펀드	NNG	I-CV
운동	NNG	O
이	JKS	O
전	MM	O
국민	NNG	O
적	XSN	O
으로	JKB	O
확산	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
하나님	NNP	B-PS
의	JKG	O
뜻	NNG	O
가운데	NNG	O
통일	NNG	O
이	JKS	O
이룩	XR	O
되	XSV	O
기	ETN	O
를	JKO	O
소망	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ다	EC	O
"	SS	O
고	JKQ	O
말	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

또	MAJ	O
장차	MAG	O
중학생	NNG	B-CV
고등학생	NNG	B-CV
이	JKS	O
되	VV	O
ㄹ	ETM	O
텐	NNG	O
데	NNB	O
.	SF	O

지금	MAG	O
우리나라	NNP	O
많	VA	O
은	ETM	O
문학	NNG	B-FD
작품	NNG	O
이	JKS	O
번역	NNG	O
이	JKS	O
되	VV	O
고	EC	O
있	VX	O
습니다	EF	O
.	SF	O

저	NP	O
를	JKO	O
프랑크푸르트 공항	NNP	B-LC
에서	JKB	O
프랑크푸르트	NNP	B-LC
시내	NNG	O
를	JKO	O
구경	NNG	O
시키	XSV	O
고	EC	O

왜	MAG	O
책	NNG	O
살	VV	O
는	ETM	O
것	NNB	O
까지	JX	O
하	VV	O
라	EC	O
마라	NNP	O
하	VV	O
는지	EC	O
모르	VV	O
겠	EP	O
다	EF	O
.	SF	O
”	SS	O
(	SS	O
서울	NNP	B-LC
A	SL	O
이	VCP	O
고	EC	O
교장	NNG	B-CV
)	SS	O

갤럭시	NNP	B-AF
S	SL	I-AF
는	JX	O
출시	NNG	O
10	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
만	NNB	I-DT
에	JKB	O
20	SN	B-QT
만	NR	I-QT
대가	NNP	O
팔리	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

우리	NP	O
가	JKS	O
정치인	NNG	B-CV
들	XSN	O
끼리	NNG	O
여야	NNG	O
의원	NNG	B-CV
들	XSN	O

베트남	NNP	B-LC
의	JKG	O
전	NNG	O
·	SP	O
현직	NNG	O
국가주석	NNP	B-CV
은	JX	O
모두	MAG	O
호찌민	NNP	B-LC
시	NNB	I-LC
당	NNG	B-CV
서기	NNP	I-CV
출신	NNG	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

현대아산	NNP	B-OG
관계자	NNG	B-CV
의	JKG	O
방북	NNG	O
은	JX	O
‘	SS	O
김정은	NNP	B-PS
체제	NNG	O
’	SS	O
가	JKS	O
들어서	VV	O
ㄴ	ETM	O
이후	NNG	O
처음	NNG	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

이	NP	O
에	JKB	O
대하	VV	O
아	EC	O
J	SL	O
부총영사	NNG	B-CV
는	JX	O
본지	NNG	O
와	JKB	O
의	JKG	O
전화	NNG	O
인터뷰	NNP	O
에서	JKB	O
"	SS	O
왜	MAG	O
그런	MM	O
이야기	NNG	O
가	JKS	O
나오	VV	O
는지	EC	O
알	VV	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
없	VA	O
으며	EC	O
덩씨	NA	B-PS
남편	NNG	O
과	JKB	O
는	JX	O
일면식	NNG	O
도	JX	O
없	VA	O
다	EC	O
"	SS	O
고	JKQ	O
하	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

중국	NNP	B-LC
은	JX	O
앞서	MAG	O
18	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
에	JKB	O
는	JX	O
미국	NNP	B-LC
에서	JKB	O
도	JX	O
처음	NNG	O
경제	NNG	B-CV
사범	NNG	I-CV
을	JKO	O
인도	NNG	O
받	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

검사	NNP	O
결과	NNP	O
오른쪽	NNG	B-TM
대퇴동맥이	NA	B-TM
90	SN	O
%	SW	O
가량	NNB	O
좁	VA	O
아	EC	O
지	VX	O
고	EC	O
왼쪽	NNG	O
은	JX	O
완전히	MAG	O
막히	VV	O
ㄴ	ETM	O
말초	NNG	O
동맥	NNP	O
질환	NNG	O
이	VCP	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

천왕	NNP	B-CV
을	JKO	O
중심	NNG	O
으로	JKB	O
한	MM	O
일본의 역사	NNP	B-LC
가	JKS	O
제대로	MAG	O
이렇	VA	O
게	EC	O
짜이	VV	O
어	EC	O
지	VX	O
어	EC	O
있	VV	O
거든요	EC	O

프로	NNP	B-CV
야구	NNP	I-CV
개막	NNG	O
2	SN	B-QT
연전	NNP	I-QT
에서	JKB	O
만루	NNG	O
砲	SH	O
3	SN	B-QT
개	NNB	I-QT
등	NNB	O
홈런	NNP	B-TM
9	SN	B-QT
개	NNB	I-QT
쏟아지	VV	O
어	EC	O

그	NP	O
는	JX	O
정년	NNP	O
을	JKO	O
앞두	VV	O
고	EC	O
가지	VV	O
ㄴ	ETM	O
본지	NNG	O
(	SS	O
1993년 2월	NNP	B-DT
16	SN	I-DT
일자	NNG	O
)	SS	O
와	JKB	O
의	JKG	O
인터뷰	NNP	O
에서	JKB	O
"	SS	O
6	SN	O
·	SP	O
25	SN	O
전쟁	NNP	O
발발	NNG	O
직후	NNG	O
경북	NNP	O
청도군	NNP	O
매전면	NNP	O
에	JKB	O
피란민	NNG	O
어린이	NNG	O
1000	SN	O
여명	NNG	O
이	JKS	O
방치	NNG	O
되	XSV	O
어	EC	O
있	VV	O
는	ETM	O
것	NNB	O
을	JKO	O
보	VV	O
고	EC	O
교사	NNG	O
30	SN	O
여명	NNG	O
을	JKO	O
모아	NNP	O
인근	NNG	O
학교	NNG	O
운동장	NNG	O
에	JKB	O
천막	NNG	O
을	JKO	O
치	VV	O
고	EC	O
한	MM	O
달이	VV	O
어	EC	O
동안	NNG	O
아이	NNG	O
들	XSN	O
을	JKO	O
가르치	VV	O
ㄴ	ETM	O
것	NNB	O
이	JKS	O
교사	NNG	O
로서	JKB	O
가장	MAG	O
보람	NNP	O
있	VV	O
는	ETM	O
순간	NNG	O
이	VCP	O
었	EP	O
다	EC	O
"	SS	O
고	JKQ	O
회고	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

결국	MAG	O
중앙정보국	NNP	B-OG
(	SS	O
CIA	SL	B-OG
)	SS	O
을	ETM	O
비롯	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
정보기관	NNG	O
이	JKS	O
북한	NNP	B-LC
의	JKG	O
무기	NNP	O
시설	NNG	O
을	JKO	O
선별	NNG	O
타격	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
제거	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
것	NNB	O
이	JKS	O
사실	NNG	O
상	XSN	O
불	XPN	O
가능	XR	O
하	XSA	O
다는	ETM	O
판단	NNG	O
을	JKO	O
내리	VV	O
면서	EC	O
군사	NNP	O
옵션	NNP	O
의	JKG	O
성격	NNG	O
을	JKO	O
재	XPN	O
정립	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
것	NNB	O
이	VCP	O
라는	ETM	O
분석	NNG	O
이	JKS	O
나오	VV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

초반	NNG	O
부터	JX	O
하위	NNG	O
권	XSN	O
으로	JKB	O
추락	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
‘	SS	O
엘	NNP	B-OG
롯	NNP	I-OG
동맹	NNP	O
’	SS	O
롯데	NNP	B-OG
와	JC	O
LG	SL	B-OG
의	JKG	O
대결	NNG	O
에서	JKB	O
는	JX	O
홈	NNG	O
팀	NNG	O
롯데	NNP	B-OG
가	JKS	O
7	SN	B-QT
-5	NNP	I-QT
로	JKB	O
이기	VV	O
고	EC	O
5	SN	B-QT
연패	NNG	I-QT
뒤	NNG	O
2	SN	B-QT
연승	NNG	I-QT
을	JKO	O
달리	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

이	NP	O
를	JKO	O
위하	VV	O
아	EC	O
금고	NNP	O
의	JKG	O
내	NNB	O
화성	NNP	O
시험	NNG	O
은	JX	O
5	SN	B-TI
분	NNB	I-TI
만	NNB	I-TI
에	JKB	O
온도	NNG	O
를	JKO	O
섭씨	NNP	B-QT
538	SN	I-QT
도	NNB	I-QT
까지	JX	O
올리	VV	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
있	VV	O
는	ETM	O
특수	NNG	O
용광로	NNP	O
에서	JKB	O
진행	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

나	VV	O
ㄴ	ETM	O
닭	NNG	B-CV
털	VV	O
기	ETN	O
로	JKB	O
나가	VV	O
시	EP	O
어요	EF	O
.	SF	O
그럼	MAJ	O
닭	NNG	B-CV
털	VV	O
기	ETN	O
.	SF	O

첫째	NR	B-QT
,	SP	O
이번	NNG	O
지방	NNG	B-EV
선거	NNG	I-EV
는	JX	O
지나	VV	O
ㄴ	ETM	O
대선	NNG	B-EV
의	JKG	O
연장전	NNP	B-TI
성격	NNG	O
을	JKO	O
지니	VV	O
ㄹ	ETM	O
가능	XR	O
성	XSN	O
이	JKS	O
높	VA	O
다	EF	O
.	SF	O

겨울	NNG	B-DT
되	VV	O
면	EC	O
나	NP	O
는	JX	O

앉	VV	O
아서	EC	O
소파	NNP	O
에	JKB	O
커피	NNP	B-CV
타	MM	O
가지	VV	O
고	EC	O
앉	VV	O
아서	EC	O
쉬	VV	O
어야지	EC	O
하	VV	O
다가	EC	O

단식	NNP	O
은	JX	O
고명	NNP	O
고명	NNP	B-CV
이	VCP	O
라고요	EF	O
?	SF	O

또	MAJ	O
페루	NNP	B-OG
는	JX	O
아연	NNP	B-MT
,	SP	O
주석	NNP	B-MT
,	SP	O
납	NNG	B-MT
,	SP	O
금	NNG	B-MT
,	SP	O
은	NNP	B-MT
,	SP	O
동	MM	B-MT
등	NNB	O
각종	NNG	O
광물	NNP	O
자원	NNP	O
이	JKS	O
풍부	XR	O
하	XSA	O
아	EC	O
향후	NNG	O
우리나라	NNP	O
의	JKG	O
전략	NNG	O
적	XSN	O
자원	NNG	O
협력	NNG	O
파트너	NNP	B-CV
로	JKB	O
많	VA	O
은	ETM	O
기대	NNG	O
를	JKO	O
받	VV	O
고	EC	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

경찰	NNG	B-OG
은	JX	O
이씨	NNP	B-PS
를	JKO	O
살인	NNP	O
미수	NNP	O
로	JKB	O
구속영장	NNP	O
을	JKO	O
신청	NNG	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
방침	NNG	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

이석기	NNP	B-PS
-	SS	O
김재연	NNP	B-PS
사면초가	NNG	O
…	SE	O
여야	NNG	O
는	JX	O
“	SS	O
퇴출	NNG	O
”	SS	O
黨	SH	O
선	NNG	O
“	SS	O
제명	NNP	O
”	SS	O

또	MAJ	O
김부겸	NNP	B-PS
의원	NNG	B-CV
.	SF	O

주요	XR	O
참여	NNG	O
단체	NNG	O
로	JKB	O
는	JX	O
자유	NNG	B-OG
민주	NNP	I-OG
연구원	NNP	I-OG
과	JC	O
헌법을 생각하는 변호사 모임	NNP	B-CV
,	SP	O
자유	NNG	O
와	JC	O
통일	NNG	O
을	JKO	O
향하	VV	O
ㄴ	ETM	O
변호사	NNP	O
연대	NNP	O
,	SP	O
한반도	NNP	O
인권	NNG	O
과	JC	O
통일	NNG	O
을	JKO	O
위하	VV	O
ㄴ	ETM	O
변호사	NNP	O
모임	NNG	O
,	SP	O
바른사회시민회의	NNP	O
,	SP	O
헌법	NNP	O
수호	NNP	O
국민운동	NNG	O
본부	NNG	O
등	NNB	O
보수	NNG	O
시민	NNG	O
단체	NNG	O
들	XSN	O
이	JKS	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

운전	NNP	O
가능	XR	O
자의	NNG	O
범위	NNG	O
를	JKO	O
부부	NNG	B-CV
나	JC	O
가족	NNG	B-CV
,	SP	O
지정	NNP	O
1	SN	B-QT
이	VCP	I-QT
ㄴ	ETM	O
등	NNB	O
으로	JKB	O
한정	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
운전자	NNG	B-CV
범위	NNG	O
제한	NNG	O
특약	NNG	O
은	JX	O
허용	NNG	O
되	XSV	O
지	EC	O
않	VX	O
은	ETM	O
다른	MM	O
지인	NNP	O
이	JKS	O
운전	NNG	O
하	XSV	O
다	EC	O
사고	NNG	O
를	JKO	O
내	VX	O
었	EP	O
을	ETM	O
때	NNG	O
문제	NNG	O
가	JKS	O
되	VV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

이	NP	O
에	JKB	O
따르	VV	O
아	EC	O
국토부	NNP	B-OG
는	JX	O
이르	VV	O
면	EC	O
8월	NNP	B-DT
부터	JX	I-DT
남북협력기금	NNP	B-CV
을	JKO	O
투입	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
1	SN	B-QT
단계	NNG	I-QT
복원	NNG	O
에	JKB	O
착수	NNG	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
방침	NNG	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

-	SS	O
21세기	NNP	B-DT
인재	NNG	O
는	JX	O
단편	NNG	O
적	XSN	O
지식	NNG	O
보다	JKB	O
는	JX	O
창의성	NNP	O
,	SP	O
협동	NNG	O
성	XSN	O
을	JKO	O
갖추	VV	O
어야	EC	O
하	VV	O
ㄴ다고	EC	O
얘기	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

검찰	NNG	B-OG
은	JX	O
경남기업	NNP	B-OG
의	JKG	O
3	SN	B-QT
차	NNB	I-QT
워크아웃	NNG	O
을	JKO	O
앞두	VV	O
고	EC	O
2013년 10월	NNP	B-DT
김	NNP	B-PS
전	MM	O
부원	NNP	B-CV
장보	NNP	I-CV
가	JKS	O
“	SS	O
회사	NNP	O
재무	NNG	O
상태	NNG	O
가	JKS	O
나쁘	VA	O
니	EC	O
대주주	NNP	B-CV
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
고	MM	O
성완종	NNP	B-PS
경남기업	NNP	B-OG
회장	NNG	B-CV
의	JKG	O
주식	NNG	O
을	JKO	O
무상	NNP	O
감자	NNP	O
하	VV	O
아야	EC	O
하	VV	O
ㄴ다	EC	O
”	SS	O
는	JX	O
채권단	NNG	O
의견	NNG	O
을	JKO	O
묵살	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
,	SP	O
주	MM	O
채권	NNP	O
은행	NNG	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
신한은행	NNP	B-OG
과	JC	O
채권단	NNG	O
소속	NNG	O
다른	MM	O
은행	NNG	O
담당	NNG	O
임원	NNG	B-CV
들	XSN	O
에게	JKB	O
무상	NNP	O
감자	NNP	O
없이	MAG	O
출자전환	NNP	O
을	JKO	O
허용	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
주	VX	O
도록	EC	O
압력	NNG	O
을	JKO	O
행사	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
것	NNB	O
으로	JKB	O
보	VV	O
고	EC	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

친구	NNG	B-CV
들	XSN	O
.	SF	O

정식	NNG	O
을	JKO	O
먹	VV	O
으면	EC	O
'	SS	O
오색	NNG	O
마늘	NNP	B-CV
'	SS	O
이	MM	O
나오	VV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

암	NNG	O
고양이	NNP	B-AM
가	JKS	O
일생	NNG	O
(	SS	O
평균 수명	NNP	O
3년	NNP	B-DT
)	SS	O
동안	NNG	O
보통	MAG	O
22	SN	B-QT
∼	SO	I-QT
33	SN	I-QT
마리	NNB	I-QT
를	JKO	O
낳	VV	O
는	ETM	O
엄청나	VA	O
ㄴ	ETM	O
번식력	NNG	O
을	JKO	O
가지	VV	O
ㄴ	ETM	O
데	NNB	O
다	JX	O
먹	VV	O
을	ETM	O
것	NNB	O
이	JKS	O
흔하	VA	O
ㄴ	ETM	O
도시	NNG	O
에서	JKB	O
수	NNB	O
를	JKO	O
불리	VV	O
고	EC	O
있	VV	O
기	ETN	O
때문	NNB	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

엽산	NNP	B-MT
은	JX	O
시판	NNG	O
되	XSV	O
는	ETM	O
산전	NNG	B-TM
비타민	NNP	I-TM
으로	JKB	O
도	JX	O
해결	NNG	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
있	VV	O
지만	EC	O
시금치	NNP	B-PT
,	SP	O
오렌지	NNP	B-PT
,	SP	O
콩	NNG	B-PT
,	SP	O
곡물	NNP	B-PT
,	SP	O
파스타	NNP	B-CV
,	SP	O
딸기	NNP	B-PT
,	SP	O
양배추	NNP	B-PT
,	SP	O
소	NNG	B-AM
와	JC	O
닭	NNG	B-AM
의	JKG	O
간	NNB	B-TM
,	SP	O
밀	VV	B-PT
ㄹ	ETM	B-PT
등	NNB	O
의	JKG	O
자연식품	NNG	O
을	JKO	O
통하	VV	O
아서	EC	O
도	JX	O
섭취	NNG	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

대한항공	NNP	B-OG
조현아	NNP	B-PS
,	SP	O
항	NNG	O
로	JKB	O
변경	NNG	O
무죄	NNG	O

화성	NNP	B-LC
에	JKB	O
물품	NNG	O
을	JKO	O
보급	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
우주선	NNP	B-AF
이	JKS	O
도착	NNG	O
하	XSV	O
려면	EC	O
최소	NNG	O
9	SN	B-DT
개월	NNB	I-DT
이	JKS	O
걸리	VV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

이	MM	O
법안	NNG	O
은	JX	O
3	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
안	NNG	I-DT
에	JKB	O
양위	NNG	O
가	JKS	O
이루어지	VV	O
어야	EC	O
하	VV	O
ㄴ다고	EC	O
규정	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
지만	EC	O
,	SP	O
일본	NNP	B-LC
정부	NNG	B-OG
는	JX	O
아키히토	NNP	B-PS
일	NNB	B-CV
왕이	NNP	O
85	SN	O
살	NNB	O
이	JKS	O
되	VV	O
고	EC	O
즉위	NNG	O
30	SN	O
년	NNB	O
을	JKO	O
맞	VV	O
는	ETM	O
내년	NNG	O
말	NNG	O
퇴위하고	NA	O
나루히토	NA	O
왕세자	NNP	O
가	JKS	O
즉위	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
쪽	NNB	O
으로	JKB	O
준비	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
있	VV	O
다고	EC	O
일본	NNP	O
관리	NNG	O
들	XSN	O
은	JX	O
밝히	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

1960년대	NNP	B-DT
만	JX	I-DT
하	VV	O
아도	EC	O
아파트	NNG	O
는	JX	O
서민	NNG	O
이나	JC	O
최하	NNG	O
층	XSN	O
노동자	NNG	B-CV
가	JKS	O
살	VV	O
는	ETM	O
공간	NNG	O
이란	JX	O
인식	NNG	O
이	JKS	O
강하	VA	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

7	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
부터	JX	O
ㄴ	JX	O
외국인	NNG	B-CV
과	JC	O
내국인	NNG	B-CV
모두	MAG	O
따	NNG	B-AF
릉	NNG	I-AF
이	JKS	I-AF
홈페이지	NNP	O
에	JKB	O
접속	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
휴대폰	NNG	B-TM
소액	NNG	O
결제	NNG	O
(	SS	O
내국인	NNG	B-CV
전용	NNG	O
)	SS	O
·	SP	O
신용카드	NNP	O
·	SP	O
티머니	NNP	B-AF
등	NNB	O
으로	JKB	O
비	XPN	O
회원	NNP	O
이용권	NNG	O
을	JKO	O
구매	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
다음	NNG	O
,	SP	O
본인	NNG	O
이	JKS	O
설정	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
대	NNB	O
이	VCP	O
어	EC	O
번호	NNG	O
네	MM	O
자리	NNG	O
를	JKO	O
따	NNG	B-AF
릉	NNG	I-AF
이	NNP	I-AF
에	JKB	O
설치	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
단말기	NNP	O
에	JKB	O
입력	NNG	O
하	XSV	O
면	EC	O
바로	MAG	O
타	VV	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

한편	NNG	O
검찰	NNG	B-OG
은	JX	O
이	MM	B-PS
회장	NNG	B-CV
을	JKO	O
명예훼손	NNP	B-CV
혐의	NNG	O
로	JKB	O
고소	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
박	NNP	B-PS
전	MM	O
차관	NNP	B-CV
,	SP	O
곽승	NNP	B-PS
준	NNG	I-PS
(	SS	O
51	SN	B-QT
)	SS	O
대통령	NNG	B-CV
직속	NNG	O
미래	NNG	B-CV
기획	NNG	I-CV
위원장	NNG	I-CV
,	SP	O
임재현	NNP	B-PS
(	SS	O
42	SN	B-QT
)	SS	O
대통령	NNG	B-OG
실	NNG	I-OG
정책	NNG	B-CV
홍보	NNG	I-CV
비서관	NNG	I-CV
등	NNB	O
3	SN	B-QT
명	NNB	I-QT
의	JKG	O
서면	NNP	O
진술서	NNP	O
를	JKO	O
받	VV	O
아	EC	O
고소인	NNG	O
조사	NNG	O
를	JKO	O
하	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

감자	NNP	B-CV
도	JX	O
요렇	VA	O
게	EC	O
하	VV	O
아서	EC	O

임대	NNP	O
기간	NNP	O
이	JKS	O
2	SN	B-DT
주일	NNB	I-DT
연장	NNG	O
되	XSV	O
면	EC	O
이후	NNG	O
18	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
축구협회	NNP	B-EV
(	SS	I-EV
FA	SL	I-EV
)	SS	I-EV
컵	NNG	I-EV
16	SN	B-EV
강	NNP	I-EV
전	NNP	I-EV
,	SP	O
26	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
토트넘	NNP	B-OG
과	JKB	O
의	JKG	O
정규	NNP	O
리그	NNP	O
등	NNB	O
2	SN	B-QT
경기	NNP	I-QT
에	JKB	O
더	MAG	O
뛰	VV	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

특히	MAG	O
2015	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
노예	NNG	B-EV
해방	NNP	I-EV
운동	NNP	I-EV
의	JKG	O
상징	NNG	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
사우스캐롤라이나	NNP	B-LC
찰스턴	NNP	B-LC
의	JKG	O
흑인	NNP	B-CV
교회	NNG	O
에서	JKB	O
백인	NNP	B-CV
민족주의자	NNG	I-CV
의	JKG	O
총기	NNG	O
난사	NNG	O
로	JKB	O
9	SN	B-QT
명	NNB	I-QT
이	JKS	O
사망	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
사건	NNG	O
의	JKG	O
충격	NNG	O
이	JKS	O
크	VA	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

어	IC	O
그러	VV	O
어	EC	O
갖	VV	O
고	EC	O
이제	MAG	O
그	MM	O
분이	NNP	O
나	NP	O
한	MM	B-DT
이틀	NNG	I-DT
나오	VV	O
았	EP	O
나	EF	O
?	SF	O

두께	NNG	O
에	JKB	O
따라서	MAJ	O
차이	NNG	O
는	JX	O
나	VV	O
지만	EC	O
음	IC	O
~	SO	O
사서	NNP	O
이렇	VA	O
게	EC	O
담	VV	O
아	EC	O
놓	VX	O
고	EC	O
먹	VV	O
을	ETM	O
때	NNG	O
까지	JX	O
냉장고	NNP	B-TM
에	JKB	O
넣	VV	O
어	EC	O
놓	VX	O
는	ETM	O
게	NNG	O
좋	VA	O
습니다	EF	O
.	SF	O

장가	NNP	B-OG
항	NNG	I-OG
포항	NNP	I-OG
불	XPN	I-OG
수강	NNG	I-OG
은	JX	O
원료	NNG	O
비	NNG	O
상승	NNG	O
과	JC	O
중국	NNP	B-LC
시장	NNG	O
의	JKG	O
스테이	NNP	B-MT
ㄴ	ETM	I-MT
리스	NNP	I-MT
공급	NNG	O
과잉	NNG	O
이	VCP	O
라는	ETM	O
어렵	VA	O
ㄴ	ETM	O
여건	NNG	O
속	NNG	O
에서	JKB	O
도	JX	O
1	SN	B-DT
∼	SO	I-DT
9	SN	I-DT
월	NNB	I-DT
누적	NNG	O
매출액	NNG	O
으로	JKB	O
15	SN	B-QT
억	NR	I-QT
달러	NNB	I-QT
(	SS	O
약	MM	B-QT
1	SN	I-QT
조	NR	I-QT
7000	SN	I-QT
억	NR	I-QT
원	NNB	I-QT
)	SS	O
를	JKO	O
달성	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

2014	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
다리	NNG	B-AM
골절	NNP	B-TM
부상	NNG	O
을	JKO	O
당하	VV	O
아	EC	O
철	NNG	B-MT
심	NNP	O
을	JKO	O
박	NNP	O
는	JX	O
크	VA	O
ㄴ	ETM	O
수술	NNG	O
을	JKO	O
받	VV	O
기	ETN	O
도	JX	O
하	VV	O
았	EP	O
던	ETM	O
그	NP	O
이	VCP	O
지만	EC	O
투철	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
자기	NP	O
관리	NNG	O
를	JKO	O
통하	VV	O
아	EC	O
기량	NNG	O
을	JKO	O
회복	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

그런	MM	O
가운데	NNG	O
서	JKB	O
보	VV	O
ㄴ	ETM	O
두	MM	B-QT
번	NNB	I-QT
째	XSN	I-QT
주제	NNG	O
로	JKB	O
우리	NP	O
실패	NNG	O
를	JKO	O

주	VX	O
ㄴ	ETM	O
대형	NNP	O
동급	NNG	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
그랜저	NNP	B-AF
는	JX	O
올해	NNG	B-DT
2	SN	I-DT
~	SO	I-DT
6	SN	I-DT
월	NNB	I-DT
연속	NNP	O
월	NNB	O
1	SN	B-QT
만	NR	I-QT
대	NNB	I-QT
이상	NNG	I-QT
판매량	NNG	O
을	JKO	O
올리	VV	O
면서	EC	O
인기	NNG	O
몰이	NNG	O
에	JKB	O
한창	NNG	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

미국	NNP	B-LC
노스	NNG	B-OG
웨스턴	NNP	I-OG
대	NNB	I-OG
에서	JKB	O
분자	NNP	B-FD
유전학	NNP	I-FD
으로	JKB	O
박사	NNP	O
학위	NNP	O
를	JKO	O
받	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

4	SN	B-QT
경기	NNP	I-QT
를	JKO	O
남기	VV	O
어	EC	O
두	VX	O
ㄴ	ETM	O
두산	NNP	B-OG
과	JC	O
6	SN	B-QT
경기	NNP	I-QT
를	JKO	O
남기	VV	O
ㄴ	ETM	O
기아	NNP	B-OG
의	JKG	O
선두	NNG	O
다툼	NNG	O
은	JX	O
2	SN	B-QT
경기	NNP	I-QT
가	JKS	O
많	VA	O
은	ETM	O
기아	NNP	B-OG
가	JKS	O
여전히	MAG	O
키	NNG	O
를	JKO	O
쥐	VV	O
고	EC	O
있	VV	O
지만	EC	O
최근	NNG	O
기세	NNG	O
는	JX	O
두산	NNP	B-OG
이	JKS	O
단연	MAG	O
우위	NNG	O
다	JX	O
.	SF	O

양서면	NNP	B-LC
주민	NNG	B-CV
자치	NNP	O
위원회	NNP	O
와	JC	O
양	MM	B-OG
서지역	NNP	I-OG
발전	NNP	I-OG
협의회	NNG	I-OG
,	SP	O
양수리	NNP	B-LC
상인	NNP	B-CV
연합회	NNG	O
등	NNB	O
주민	NNG	B-CV
단체	NNP	O
회원	NNG	B-CV
들	XSN	O
은	JX	O
17	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
오후	NNG	B-TI
양수리	NNP	B-LC
양서	NNP	B-AF
복지	NNP	I-AF
회관	NNG	I-AF
에서	JKB	O
열리	VV	O
ㄴ	ETM	O
‘	SS	O
두물머리	NNP	B-EV
상생	NNG	I-EV
의	JKG	I-EV
대안	NNG	I-EV
모색	NNG	I-EV
’	SS	O
토론회	NNG	O
에	JKB	O
참가	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
이런	MM	O
내용	NNG	O
의	JKG	O
주민	NNG	B-CV
의견	NNG	O
과	JC	O
대안	NNG	O
을	JKO	O
제시	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

그런데	MAJ	O
책장	NNP	O
은	JX	O
제법	MAG	O
술술	MAG	B-CV
넘어가	VV	O
게끔	EC	O
되	VV	O
어	EC	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

최근	NNG	O
막	VV	O
을	ETM	O
올리	VV	O
ㄴ	ETM	O
뮤지컬	NNP	B-FD
‘	SS	O
고스트	NNP	B-AF
’	SS	O
는	JX	O
1990	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
개봉	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
영화	NNG	O
‘	SS	O
사랑	NNP	B-AF
과	JC	I-AF
영혼	NNP	I-AF
’	SS	O
이	MM	O
원작	NNG	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

딱히	MAG	O
정치	NNG	O
적	XSN	O
활로	NNG	O
를	JKO	O
찾	VV	O
지	EC	O
못하	VX	O
고	EC	O
있	VV	O
는	ETM	O
이	MM	B-PS
장관	NNG	B-CV
은	JX	O
독도	NNP	B-LC
문제	NNG	O
에	JKB	O
천착	NNG	O
하	XSV	O
며	EC	O
‘	SS	O
트위터	NNP	B-TM
정치	NNG	O
’	SS	O
에	JKB	O
몰두	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

영동군	NNP	B-OG
은	JX	O
내년	NNG	B-DT
까지	JX	I-DT
묘역	NNG	O
인근	NNG	O
13	SN	B-QT
만	NR	I-QT
2240	SN	I-QT
m	SW	I-QT
²	SW	I-QT
에	JKB	O
위령	NNG	O
탑	NNG	O
,	SP	O
역사	NNG	B-AF
평화박물관	NNP	I-AF
(	SS	O
1500	SN	B-QT
m	SW	I-QT
²	SW	I-QT
)	SS	O
,	SP	O
청소년	NNG	B-AF
문화	NNG	I-AF
의	JKG	I-AF
집	NNG	I-AF
(	SS	O
1945	SN	B-QT
m	SW	I-QT
²	SW	I-QT
)	SS	O
등	NNB	O
을	JKO	O
갖추	VV	O
ㄴ	ETM	O
역사	NNG	O
공원	NNG	O
을	JKO	O
조성	NNG	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
계획	NNG	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

1	SN	B-QT
패	NNG	I-QT
는	JX	O
올해	NNG	B-DT
4월 14일	NNP	I-DT
당하	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

토니모리	NNP	B-OG
는	JX	O
미국	NNP	B-LC
에	JKB	O
이어	MAG	O
세계	NNG	O
2	SN	B-QT
위	NNB	I-QT
화장품	NNP	O
시장	NNG	O
으로	JKB	O
떠오르	VV	O
ㄴ	ETM	O
중국	NNP	B-LC
을	JKO	O
공략	NNG	O
하	XSV	O
기	ETN	O
위하	VV	O
아	EC	O
5	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
전	NNG	I-DT
부터	JX	I-DT
공	NNG	O
을	JKO	O
들여오	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

중국 외교부	NNP	B-LC
의	JKG	O
훙	NNG	O
레이	NNP	O
대변인	NNP	O
은	JX	O
8	SN	O
일	NNB	O
정례	NNG	O
브리핑	NNG	O
에서	JKB	O
“	SS	O
대량살상무기	NNP	O
확산	NNG	O
방지	NNG	O
가	JKS	O
각국	NNG	O
의	JKG	O
이익	NNG	O
에	JKB	O
부합	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ다	EC	O
”	SS	O
는	JX	O
말	NNG	O
로	JKB	O
거부감	NNG	O
을	JKO	O
표시	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

오바마	NNP	B-PS
정부	NNG	B-OG
는	JX	O
오	VV	B-DT
는	ETM	I-DT
11월	NNP	I-DT
중간	NNG	B-DT
선거	NNG	I-DT
전	NNG	I-DT
까지	JX	I-DT
는	JX	O
한	MM	B-OG
미	NNP	I-OG
FTA	SL	I-OG
에	JKB	O
대하	VV	O
아	EC	O
특별	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
움직임	NNG	O
을	JKO	O
보이	VV	O
지	EC	O
않	VX	O
을	ETM	O
가능	XR	O
성	XSN	O
이	JKS	O
높	VA	O
다	EF	O
.	SF	O

역시	MAJ	O
광고	NNG	O
대행업체	NNG	O
를	JKO	O
통하	VV	O
아	EC	O
탤런트	NNP	B-CV
김현주	NNP	B-PS
,	SP	O
가수	NNP	B-CV
유이	NNP	B-PS
,	SP	O
손담비	NNP	B-PS
씨	NNB	O
의	JKG	O
사진	NNG	O
을	JKO	O
병원	NNG	O
홈페이지	NNP	O
와	JC	O
연계	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
블로그	NNP	O
에	JKB	O
게재	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
경우	NNG	O
는	JX	O
성명	NNG	B-CV
권	XSN	I-CV
과	JC	O
초상권	NNP	B-CV
침해	NNG	O
를	JKO	O
인정	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
연예인	NNP	B-CV
1	SN	B-QT
인당	NNP	I-QT
200	SN	B-QT
만원	NNP	I-QT
을	JKO	O
배상	NNG	O
하	XSV	O
라고	EC	O
판결	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

그리고	MAJ	O
선수	NNG	B-CV
들	XSN	O
이	JKS	O
주변	NNG	O
에	JKB	O
붙	VV	O
기	ETN	O
시작	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
거든요	EF	O
.	SF	O

어	IC	O
~	SO	O
유	NNP	B-LC
에이	NNG	I-LC
이	NNP	I-LC
에	JKB	O
아부다비	NNP	B-LC
왕	NNG	B-CV
세제	NNP	I-CV
를	JKO	O
면담	NNG	O
하	VV	O
고	EC	O

김	NNP	B-PS
씨	NNB	O
쪽	NNB	O
최강	NNG	B-PS
욱	MAG	I-PS
변호사	NNP	B-CV
는	JX	O
“	SS	O
판례	NNP	O
와	JC	O
상식	NNG	O
에	JKB	O
맞	VV	O
지	EC	O
않	VX	O
는	ETM	O
검찰	NNG	B-OG
의	JKG	O
기소	NNG	O
가	JKS	O
결국	MAG	O
김	NNP	B-PS
씨	NNB	O
를	JKO	O
흠집	NNG	O
내	VV	O
기	ETN	O
위하	VV	O
ㄴ	ETM	O
것	NNB	O
이	VCP	O
었	EP	O
음	ETN	O
이	JKS	O
법원	NNG	B-OG
의	JKG	O
공소기각	NNP	O
으로	JKB	O
증명	NNG	O
되	XSV	O
었	EP	O
다	EC	O
”	SS	O
이	VCP	O
며	EC	O
“	SS	O
유죄	NNG	O
부분	NNG	O
에	JKB	O
대하	VV	O
아서	EC	O
ㄴ	JX	O
판결문	NNG	O
을	JKO	O
받	VV	O
아	EC	O
보	VX	O
ㄴ	ETM	O
뒤	NNG	O
항소	NNP	O
여부	NNG	O
를	JKO	O
결정	NNG	O
하	XSV	O
겠	EP	O
다	EC	O
”	SS	O
고	JKQ	O
밝히	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

민주당	NNP	B-OG
은	JX	O
당초	NNG	O
백청수	NNP	B-PS
전	MM	O
시흥	NNP	B-LC
시장	NNG	B-CV
을	JKO	O
공천	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
으나	EC	O
백	NR	B-PS
씨	NNB	O
가	JKS	O
출마	NNG	O
를	JKO	O
철회	NNG	O
하	XSV	O
ㅁ	ETN	O
에	JKB	O
따르	VV	O
아	EC	O
후보	NNG	B-CV
를	JKO	O
교체	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

<아에프페>(AFP)	NA	B-OG
통신	NNG	I-OG
인터뷰	NNP	O
에선	NNP	O
“	SS	O
내	NP	O
안테나	NNP	O
는	JX	O
매일	MAG	O
캠퍼스	NNP	O
에서	JKB	O
만나	VV	O
는	ETM	O
중국	NNP	B-LC
의	JKG	O
젊	VA	O
은	ETM	O
세대	NNG	O
에게	JKB	O
맞추	VV	O
어	EC	O
지	VX	O
어	EC	O
있다	NNP	O
”	SS	O
이	VCP	O
며	EC	O
중국	NNP	B-LC
신세대	NNG	O
가	JKS	O
과거	NNG	O
보다	JKB	O
훨씬	MAG	O
개방	NNG	O
적	XSN	O
이	VCP	O
라고	EC	O
평가	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

그렇지만	MAJ	O
이번	NNG	O
정부	NNG	B-OG
들어오	VV	O
아서	EC	O

그것	NP	O
양쪽	NNG	B-TM
엄지	NNG	B-AM
로	JKB	O
누르	VV	O
어서	EC	O

선생님	NNP	B-CV
이	JKS	O
마침	MAG	O
또	MAJ	O

되	VV	O
게	EC	O
얽매이	VV	O
고	EC	O
쿠	NNG	O
ㄹ	JKO	O
하	VV	O
고	EC	O
자유	NNG	O
롭	XSA	O
ㄴ	ETM	O
그런	MM	O
보헤미안	NNP	B-CV
의	JKG	O
영혼	NNG	O
이	VCP	O
고	EC	O
싶	VX	O
은데	EC	O

이천	NR	B-DT
십오	NR	I-DT
년	NNB	I-DT
이	JKS	O
국과수	NNG	B-OG
가	JKS	O
육십	NR	B-DT
년	NNB	I-DT
이	JKS	O
되	VV	O
는	ETM	O
해	NNG	O
이	VCP	O
ㅂ니다	EC	O

그것	NP	O
때문	NNB	O
에	JKB	O
시청자	NNG	B-CV
들	XSN	O
이	JKS	O
나중	NNG	O
에	JKB	O
김선아	NNP	B-PS
가	JKS	O
결국	MAG	O
죽	VV	O
었	EP	O
을	ETM	O
때	NNG	O
어	IC	O
굉장히	MAG	O
아쉬워하	VV	O
잖아요	EF	O
.	SF	O

현대차	NNP	B-OG
그룹	NNP	I-OG
은	JX	O
“	SS	O
2006년	NNP	B-DT
말	NNG	I-DT
부터	JX	I-DT
‘	SS	O
쏘나타	NNP	B-AF
’	SS	O
급	NNG	O
중형	NNG	B-AF
차	NNG	I-AF
이상	NNG	O
의	JKG	O
차량	NNG	O
에	JKB	O
대하	VV	O
아	EC	O
아연	NNP	O
도금	NNP	O
강판	NNP	B-MT
비율	NNG	O
을	JKO	O
70	SN	B-QT
%	SW	I-QT
이상	NNG	I-QT
적용	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
오	VX	O
았	EP	O
다	EC	O
”	SS	O
이	VCP	O
며	EC	O
“	SS	O
이후	NNP	O
지난해	NNG	B-DT
부터	JX	I-DT
는	JX	O
스포츠	NNP	B-AF
유틸리티	NNP	I-AF
차량	NNG	I-AF
(	SS	O
SUV	SL	B-AF
)	SS	O
을	ETM	O
포함	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
승용차	NNP	B-AF
전	MM	O
차종	NNG	O
에	JKB	O
아연	NNP	O
도금	NNP	O
강판	NNP	B-MT
비율	NNG	O
을	JKO	O
70	SN	B-QT
%	SW	I-QT
이상	NNG	I-QT
적용	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
있다	NNP	O
”	SS	O
고	JKQ	O
설명	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

하지만	MAJ	O
한나라당	NNP	B-OG
중앙당	NNG	O
의	JKG	O
시	NNG	B-CV
·	SP	I-CV
도지사	NNP	I-CV
경선	NNP	B-EV
방법	NNG	O
을	JKO	O
보	VV	O
면	EC	O
여론	NNP	O
조사	NNP	O
비중	NNG	O
이	JKS	O
20	SN	B-QT
%	SW	I-QT
에	JKB	O
지나	VV	O
지	EC	O
않	VX	O
는다	EF	O
.	SF	O

공동	NNG	B-CV
의장	NNP	I-CV
중	NNB	O
하나	NR	B-QT
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
티머시 가이트너	NNP	B-PS
재무	NNG	B-CV
장관	NNG	I-CV
은	JX	O
외할아버지	NNG	B-CV
가	JKS	O
1950년대	NNP	B-DT
10	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
동안	NNG	I-DT
포드	NNP	B-OG
의	JKG	O
부회장	NNG	B-CV
을	JKO	O
지내	VV	O
었	EP	O
지만	EC	O
,	SP	O
현재	MAG	O
소유	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
차	VV	B-AF
는	ETM	O
각각	MAG	O
2008	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
형	XSN	O
혼다	NNP	B-OG
어	NNG	B-AF
큐	NNG	I-AF
라다	NNP	O
.	SF	O

당시	NNG	O
김미현	NNP	B-PS
이	JKS	O
우승	NNG	O
을	JKO	O
차지	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

22	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
상하이	NNP	B-LC
(	SS	O
上海	SH	O
)	SS	O
외환	NNG	O
시장	NNG	O
에서	JKB	O
달러	NNB	B-CV
당	NNP	O
위안	NNG	B-CV
화	XSN	I-CV
환율	NNG	O
은	JX	O
6	SN	B-QT
.	SF	I-QT
8133	SN	I-QT
위안	NNP	I-QT
으로	JKB	O
마감	NNG	O
되	XSV	O
어	EC	O
전날	NNG	B-DT
떨어지	VV	O
ㄴ	ETM	O
환율	NNP	O
폭	NNG	O
을	JKO	O
대부분	NNG	O
회복	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

11번가	NNP	B-OG
관계자	NNG	B-CV
는	JX	O
“	SS	O
달달	MAG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
커피믹스	NNP	B-CV
에	JKB	O
이어	MAG	O
깔끔	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
원	NNB	B-CV
두	JX	I-CV
커피	NNG	I-CV
로	JKB	O
소비자	NNG	B-CV
들	XSN	O
의	JKG	O
취향	NNG	O
이	JKS	O
변하	VV	O
고	EC	O
있	VV	O
는	ETM	O
것	NNB	O
으로	JKB	O
보이	VV	O
ㄴ다	EC	O
”	SS	O
고	JKQ	O
밝히	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

이십	NR	B-TM
일	NNB	I-TM
세기	NNP	I-TM
세종	NNP	I-TM
계획	NNP	I-TM
에서	JKB	O
만들	VV	O
ㄴ	ETM	O
형태	NNG	O
의미	NNP	O
분석	NNP	O
말뭉치	NNP	O
를	JKO	O
끌	VV	O
어다	EC	O
놓	VX	O
고	EF	O
.	SF	O

약	MM	B-CV
고추장	NNP	I-CV
하	VV	O
ㅁ	ETN	O
만들	VV	O
어	EC	O
보	VV	O
도록	EC	O
하	VV	O
겠	EP	O
습니다	EF	O
.	SF	O

달구	VV	O
어	EC	O
지	VX	O
ㄴ	ETM	O
팬	NNG	O
에다가	JKB	O
식용유	NNP	B-CV
를	JKO	O

스트라빈스키	NNP	B-PS
의	JKG	O
밀도	NNP	O
높	VA	O
은	ETM	O
화성	NNP	B-LC
,	SP	O
라벨	NNP	B-PS
의	JKG	O
낭만	NNG	O
성	XSN	O
도	JX	O
많	VA	O
은	ETM	O
도움	NNG	O
을	JKO	O
주	VX	O
었	EP	O
다	EC	O
”	SS	O
고	JKQ	O
하	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

네	IC	O
.	SF	O
그러니까	MAJ	O
요	MM	O
때	NNG	O
에	JKB	O
는	JX	O
이	MM	O
거품	NNG	B-TM
이	VCP	I-TM
기	ETN	O
를	JKO	O
쓰	VV	O
시	EP	O
어도	EC	O
되	VV	O
는데	EC	O

국가	NNG	O
전염병	NNG	O
재난	NNP	O
단계	NNG	O
가	JKS	O
심각	XR	O
단계	NNG	O
로	JKB	O
상향	NNG	O
조정	NNG	O
되	XSV	O
면	EC	O
행정	NNG	B-OG
안전부	NNG	I-OG
장관	NNG	B-CV
을	JKO	O
본부장	NNG	B-CV
으로	JKB	O
하	VV	O
는	ETM	O
중앙	NNP	O
인플루엔자	NNP	O
재난	NNP	B-OG
안전	NNP	I-OG
대책	NNG	I-OG
본부	NNG	I-OG
구성	NNG	O
및	MAJ	O
인력	NNG	O
동원	NNG	O
계획	NNG	O
,	SP	O
신종	NNP	B-TM
프	VX	I-TM
ㄹ	ETM	I-TM
루	NNG	I-TM
감염	NNP	B-TM
차단	NNG	O
을	JKO	O
위하	VV	O
ㄴ	ETM	O
부처	NNG	O
별	XSN	O
대책	NNG	O
이	JKS	O
마련	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

물론	MAG	O
상황	NNG	O
이	JKS	O
급	NNG	O
반전	NNG	O
되	XSV	O
ㄹ	ETM	O
경우	NNG	O
사태	NNG	O
를	JKO	O
마무리	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
기회	NNG	O
가	JKS	O
되	VV	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
있	VV	O
지만	EC	O
,	SP	O
정부	NNG	B-OG
대변인	NNP	B-CV
역할	NNG	O
을	JKO	O
하	VV	O
는	ETM	O
센고쿠 요시토	NNP	B-PS
(	SS	O
仙谷由人	SH	O
)	SS	O
관방장관	NNG	B-CV
은	JX	O
정상회담	NNP	B-EV
가능	XR	O
성	XSN	O
을	JKO	O
일단	MAG	O
부인	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

산	NNG	O
을	JKO	O
오르	VV	O
는	ETM	O
중간	NNG	O
중간	NNG	O
에	JKB	O
숨	NNG	O
이	JKS	O
차	VV	O
ㄴ	ETM	O
사람	NNG	O
들	XSN	O
을	JKO	O
위하	VV	O
아	EC	O
평평	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
공간	NNG	O
을	JKO	O
만들	VV	O
어	EC	O
놓	VX	O
는데	EC	O
막걸리	NNP	B-CV
·	SP	O
깨지	VV	O
ㄴ	ETM	O
소주병	NNG	B-CV
·	SP	O
비닐봉지	NNG	O
등	NNB	O
이	JKS	O
가장	MAG	O
많이	MAG	O
발견	NNG	O
되	XSV	O
지만	EC	O
,	SP	O
고무	NNP	O
로	JKB	O
되	VV	O
ㄴ	ETM	O
폐기물	NNP	O
이나	JC	O
고철	NNG	O
더미	NNP	O
도	JX	O
간혹	MAG	O
있	VV	O
어	EC	O
들	VV	O
고	EC	O
내려오	VV	O
ㄹ	ETM	O
때	NNG	O
어려움	NNG	O
을	JKO	O
겪	VV	O
기	ETN	O
도	JX	O
하	VV	O
ㄴ다고	EC	O
하	VX	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

정치인	NNG	B-CV
한	MM	B-QT
명	NNB	I-QT
등장	NNG	O
하	VV	O
ㄹ라면	EC	O
참	MAG	O
몇	MM	O
선	NNG	O
을	JKO	O
거치	VV	O
고	EC	O

이태란	NNP	B-PS
은	JX	O
<	SS	O
소문난 칠공주	NNP	B-AF
>	SS	O
로	JKB	O
문영남	NNP	B-PS
작가	NNG	B-CV
와	JC	O
연	NNG	O
을	JKO	O
맺	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

물론	MAG	O
정규	NNP	B-CV
직	NNG	I-CV
을	JKO	O
비정규직	NNP	B-CV
으로	JKB	O
만들	VV	O
는	ETM	O
유연	XR	O
화	XSN	O
가	JKS	O
아니	VCN	O
라	EC	O
비정규직	NNP	B-CV
을	JKO	O
정규	NNP	B-CV
직	NNG	I-CV
으로	JKB	O
전환	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
긍정	NNG	O
적	XSN	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
의미	NNG	O
의	JKG	O
유연	XR	O
화	XSN	O
이	VCP	O
ㅂ니다	EF	O
.	SF	O
”	SS	O

김어준	NNP	B-PS
공장장	NNG	B-CV
과	JC	O
안민석	NNP	B-PS
의원	NNG	B-CV
은	JX	O

앨	NNP	B-PS
마	NNG	I-PS
는	JX	O
앰브로즈	NNP	B-PS
의	JKG	O
흔적	NNG	O
을	JKO	O
찾	VV	O
아	EC	O
타히티 섬	NNP	B-LC
과	JC	O
아프리카	NNP	B-LC
대륙	NNG	O
을	JKO	O
거치	VV	O
어	EC	O
어머니	NNG	B-CV
의	JKG	O
고향	NNG	O
암스테르담	NNP	B-LC
으로	JKB	O
향하	VV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

강원도	NNP	B-LC
고성군	NNP	B-LC
현내면	NNP	B-LC
대진리	NNP	B-LC
의	JKG	O
박복	NNG	B-PS
방	NNG	I-PS
어촌	NNP	B-CV
계장	NNG	I-CV
은	JX	O
“	SS	O
10월	NNP	B-DT
부터	JX	I-DT
6	SN	B-DT
개월	NNB	I-DT
만	JX	I-DT
개방	NNG	O
되	XSV	O
는	ETM	O
어로	NNP	O
한계선	NNG	O
너머	NNP	O
북방	NNG	O
어장	NNP	O
이	JKS	O
전면	NNG	O
통제	NNG	O
되	XSV	O
지	EC	O
않	VX	O
을까	EC	O
걱정	NNG	O
”	SS	O
이라고	JKQ	O
말	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

아시아	NNP	B-LC
최고	NNG	O
의	JKG	O
음식점	NNG	O
을	JKO	O
가리	VV	O
는	ETM	O
'	SS	O
아시아	NNP	B-AF
베스트	NNP	I-AF
레스토랑	NNP	I-AF
50	SN	I-AF
'	SS	O
(	SS	O
Asia	SL	O
'	SS	O
s	SL	O
50	SN	O
Best	SL	O
Restaurants	SL	O
·	SP	O
이하	NNP	O
A	SL	B-AF
50	SN	I-AF
B	SL	I-AF
)	SS	O
에	JKB	O
한국	NNP	B-LC
음식점	NNP	O
3	SN	B-QT
곳	NNG	I-QT
이	JKS	O
선정	NNG	O
되	XSV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

태양	NNP	B-LC
활동	NNG	O
이	JKS	O
극대	NNG	O
화	XSN	O
되	XSV	O
면	EC	O
태양 플레어	NNP	B-LC
(	SS	O
Solar	SL	O
Flare	SL	O
·	SP	O
태양	NNP	O
표면	NNG	O
에서	JKB	O
돌발	NNG	O
적	XSN	O
으로	JKB	O
다량	NNG	O
의	JKG	O
에너지	NNG	O
를	JKO	O
방출	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
현상	NNG	O
)	SS	O
와	JC	O
코로나 질량 방출	NNP	O
(	SS	O
태양	NNP	O
표면	NNG	O
에서	JKB	O
양성자	NNP	O
,	SP	O
중성자	NNP	O
등	NNB	O
이	JKS	O
쏟아지	VV	O
는	ETM	O
현상	NNG	O
)	SS	O
이	MM	O
많	VA	O
아	EC	O
지	VX	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

2	SN	B-DT
주	NNB	I-DT
연속	NNP	O
우승	NNG	O
은	JX	O
2009	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
서희경	NNP	B-PS
이후	NNG	O
2	SN	B-DT
년	NNB	I-DT
7	SN	I-DT
개월	NNB	I-DT
만	NNB	I-DT
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

[	SS	O
녹색	NNG	B-TM
행복	NNP	O
도시	NNP	O
의정부	NNP	B-LC
]	SS	O
4	SN	B-QT
대	NNB	I-QT
하천	NNG	O
생태	NNG	B-TM
복원	NNG	I-TM
…	SE	O
생명력	NNG	O
넘치	VV	O
는	ETM	O
도시	NNG	O
로	JKB	O

어	IC	O
저	NP	O
는	JX	O
인제	NNP	O
오늘	NNG	B-DT
쇠고기	NNG	B-CV
를	JKO	O
준비	NNG	O
를	JKO	O
하	VV	O
았	EP	O
어요	EF	O
.	SF	O

국민연금	NNP	B-OG
에서	JKB	O
부부	NNG	B-CV
가	JKS	O
매월	MAG	O
80	SN	B-QT
만원	NNP	I-QT
씩	XSN	I-QT
을	JKO	O
받	VV	O
는다고	EC	O
가정	NNG	O
하	XSV	O
면	EC	O
추가	NNG	O
로	JKB	O
필요	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
은퇴	NNG	O
자금	NNG	O
은	JX	O
2	SN	B-QT
억	NR	I-QT
8800	SN	I-QT
만	NR	I-QT
원	NNB	I-QT
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

요즘	NNG	O
에	JKB	O
그	MM	O
초등학생	NNG	B-CV
들	XSN	O
인터뷰	NNP	O
기사	NNG	O
를	JKO	O
보	VV	O
ㄴ	ETM	O
적	NNB	O
이	JKS	O
있	VV	O
는데	EC	O
거기	NP	O
서	JKB	O
초등학생	NNG	B-CV
비	XPN	B-CV
제이	NNP	I-CV
가가	NNP	O

애초	NNG	O
12월	NNP	B-DT
말	NNG	I-DT
쯤	NNB	I-DT
데뷔	NNG	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
것	NNB	O
으로	JKB	O
예상	NNG	O
되	XSV	O
었	EP	O
던	ETM	O
이종현	NNP	B-PS
은	JX	O
부상	NNP	O
회복	NNG	O
이	JKS	O
더디	VA	O
어	EC	O
내년	NNG	B-DT
1월	NNP	I-DT
중순	NNG	I-DT
이후	NNG	I-DT
에	JKB	O
나	JX	O
출전	NNG	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
있	VV	O
을	ETM	O
것	NNB	O
으로	JKB	O
보이	VV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

현대	NNP	B-OG
·	SP	O
기아	NNP	B-OG
차	NNB	I-OG
취재	NNG	O
열기	NNG	O
…	SE	O
높	VA	O
아	EC	O
지	VX	O
ㄴ	ETM	O
위상	NNP	O
실감	NNG	O

샌토럼	NA	B-PS
전	MM	O
상원	NNP	B-OG
의원	NNP	B-CV
은	JX	O
5	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
라디오	NNP	B-TM
프로그램	NNG	O
에서	JKB	O
한	MM	O
청취자	NNG	B-CV
가	JKS	O
그	NP	O
의	JKG	O
지나치	VA	O
ㄴ	ETM	O
종교	NNG	O
적	XSN	O
언행	NNG	O
을	JKO	O
비판	NNG	O
하	XSV	O
며	EC	O
‘	SS	O
우리	NP	O
는	JX	O
경제	NNG	O
지도자	NNG	B-CV
가	JKS	O
필요	NNG	O
하	XSV	O
지	EC	O
,	SP	O
예수	NNP	B-PS
지도자	NNG	B-CV
는	JX	O
필요	NNG	O
없	VA	O
다	EC	O
’	SS	O
고	JKQ	O
하	VV	O
자	EC	O
,	SP	O
“	SS	O
우리	NP	O
는	JX	O
언제나	MAG	O
‘	SS	O
예수	NNP	B-PS
후보	NNG	B-CV
’	SS	O
가	JKS	O
필요	NNG	O
하	XSV	O
다	EC	O
”	SS	O
고	JKQ	O
답	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

경찰	NNG	B-OG
들	XSN	O
한테	JKB	O
돈	NNG	O
을	JKO	O
뿌리	VV	O
었	EP	O
다는	ETM	O
거	NNB	O
에요	EF	O
.	SF	O

"	SS	O
내	NP	O
눈	NNG	B-AM
이	JKS	O
보	VV	O
는	ETM	O
게	NNG	O
다	NNG	O
큐	NNG	O
가	JKS	O
되	VV	O
ㄴ다	EC	O
"	SS	O
…	SE	O
카메라	NNG	B-TM
눈	NNG	B-AM
의	JKG	O
사나이	NNP	O

한국어	NNP	O
의	JKG	O
가슴	NNG	O
을	JKO	O
이	NP	O
이	VCP	O
라고	EC	O
하	VV	O
는	ETM	O

어	IC	O
~	SO	O
프로파일러	NNP	B-CV
란	JX	O
얘기	NNG	O
는	JX	O
안	MAG	O
쓰	VV	O
었	EP	O
지만	EC	O

하	NNG	B-PS
씨	NNB	O
는	JX	O
틈	NNG	O
만	JX	O
나	VV	O
면	EC	O
주위	NNG	O
에	JKB	O
이씨	NNP	B-PS
의	JKG	O
작품	NNG	O
을	JKO	O
널리	MAG	O
알리	VV	O
었	EP	O
다고	EC	O
하	VX	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

막	MAG	O
엄마	NNG	B-CV
한테	JKB	O
막	MAG	O

현재	NNG	O
까지	JX	O
이	MM	B-PS
후보자	NNG	B-CV
에게	JKB	O
제기	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
의혹	NNG	O
은	JX	O
본인	NNG	O
병역	NNP	O
과	JC	O
차남	NNG	B-CV
병역	NNP	O
면제	NNP	O
,	SP	O
차남	NNG	B-CV
부동산	NNP	O
증여	NNP	O
및	MAJ	O
재산	NNP	O
신고	NNP	O
누락	NNG	O
,	SP	O
동생	NNG	B-CV
비리	NNG	O
혐의	NNG	O
와	JC	O
연관	NNG	O
성	XSN	O
등	NNB	O
크	VA	O
게	EC	O
4	SN	B-QT
가지	NNB	I-QT
다	EF	O
.	SF	O

이	NP	O
들	XSN	O
이	JKS	O
인양	NNG	O
을	JKO	O
검토	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
달	VV	O
라는	ETM	O
요청	NNG	O
을	JKO	O
하	VV	O
면	EC	O
검토	NNG	O
에	JKB	O
들어가	VV	O
ㄹ	ETM	O
것	NNB	O
”	SS	O
이	VCP	O
라며	EC	O
“	SS	O
다만	NNP	O
세월호	NNP	B-AF
의	JKG	O
실종자	NNP	B-CV
수색	NNP	O
이	JKS	O
끝나	VV	O
더라도	EC	O
(	SS	O
이	VCP	O
ㄴ	ETM	O
양	NNP	O
과	JC	O
관련	NNG	O
한	NNP	O
)	SS	O
기술	NNG	O
적	XSN	O
검토	NNG	O
등	NNB	O
절차	NNG	O
가	JKS	O
필요	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
바로	MAG	O
인양	NNG	O
에	JKB	O
착수	NNG	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
는	JX	O
없	VA	O
다	EC	O
”	SS	O
고	JKQ	O
말	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

한	MM	B-TI
시간	NNG	I-TI
정도	NNG	I-TI
작업	NNG	O
을	JKO	O
하	VX	O
아요	EF	O
.	SF	O

그	MM	O
다음	NNG	O
에	JKB	O
북한	NNP	B-LC
지도부	NNG	O
가	JKS	O
어	IC	O
~	SO	O
김정은	NNP	B-PS
과	JC	O

언제	NP	O
까지	JX	O
인터스텔라	NNP	B-AF
를	JKO	O
찍	VV	O
어야	EC	O
하	VX	O
는가	EF	O
.	SF	O

어	IC	O
~	SO	O
저	NP	O
는	JX	O
두	MM	B-QT
가지	NNB	I-QT
를	JKO	O

7	SN	B-QT
회	NNB	I-QT
공격	NNG	O
이	JKS	O
사실	NNG	O
상	XSN	O
마지막	NNG	O
기회	NNG	O
가	JKS	O
되	VV	O
ㄹ	ETM	O
가능	XR	O
성	XSN	O
이	JKS	O
크	VA	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

오바마	NNP	B-PS
대통령	NNG	B-CV
도	JX	O
26	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
미	NNP	B-EV
-	SS	I-EV
러	NNP	I-EV
,	SP	I-EV
미	NNP	I-EV
-	SS	I-EV
중	NNP	I-EV
정상회담	NNP	I-EV
을	JKO	O
예정	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
있	VV	O
는	ETM	O
것	NNB	O
으로	JKB	O
전하	VV	O
아	EC	O
지	VX	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

제	XPN	O
그림	NNG	O
앞	NNG	B-TM
에	JKB	O
3	SN	B-TI
시간	NNP	I-TI
동안	NNG	I-TI
서서	NNP	O
울	VV	O
는	ETM	O
관람객	NNG	B-CV
도	JX	O
보	VV	O
았	EP	O
어요	EF	O
.	SF	O
"	SS	O
이진우	NNP	B-PS
는	JX	O
자신	NNG	O
의	JKG	O
기도	NNG	O
가	JKS	O
통하	VV	O
아서라고	EC	O
하	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

왜냐하면	MAJ	O
주	MM	O
오일	NNG	B-DT
그렇	VA	O
게	EC	O
열심히	MAG	O
달리	VV	O
고	EC	O

입시	NNG	O
경쟁	NNG	O
에	JKB	O
지치	VV	O
ㄴ	ETM	O
학생	NNG	B-CV
들	XSN	O
은	JX	O

하루	NNG	B-DT
10	SN	B-QT
만	NR	I-QT
여개	NNP	I-QT
가	JKS	O
소비	NNG	O
되	XSV	O
는	ETM	O
생수	NNG	B-CV
(	SS	O
250	SN	B-QT
mL	SL	I-QT
들	XSN	O
이	JKS	O
)	SS	O
는	JX	O
김해	NNP	B-OG
시청	NNP	I-OG
에서	JKB	O
제공	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

여야	NNG	O
는	JX	O
22	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
정부	NNG	B-OG
조직	NNG	O
개편	NNG	O
안	NNP	O
협상	NNG	O
을	JKO	O
타결	NNG	O
짓	VV	O
지	EC	O
못하	VX	O
았	EP	O
으나	EC	O
상당수	NNG	O
쟁점	NNG	O
은	JX	O
합의점	NNG	O
에	JKB	O
다다르	VV	O
ㄴ	ETM	O
상태	NNG	O
다	JX	O
.	SF	O

)	SS	O
온전히	MAG	O
,	SP	O
신속	NNG	O
하	XSV	O
게	EC	O
비우	VV	O
어	EC	O
주	VX	O
ㄹ	ETM	O
것	NNB	O
을	JKO	O
강력히	MAG	O
요청	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ다	EC	O
”	SS	O
이	VCP	O
며	EC	O
“	SS	O
본래	NNG	O
약속	NNG	O
보다	JKB	O
미국	NNP	B-LC
이	JKS	O
점유	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
부분	NNG	O
이	JKS	O
많	VA	O
아	EC	O
지	VX	O
었	EP	O
고	EC	O
,	SP	O
시간	NNG	B-TI
도	JX	O
많이	MAG	O
늦	VA	O
어	EC	O
지	VX	O
었	EP	O
다	EC	O
”	SS	O
고	JKQ	O
말	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

이명박	NNP	B-PS
-	SS	O
김정일	NNP	B-PS
만남	NNP	O
전망	NNG	O
은	JX	O
북	NNP	O
,	SP	B-OG
정상회담	NNP	O
‘	SS	O
떠보	VV	O
기	ETN	O
’	SS	O
식	NNB	O
제안	NNG	O
…	SE	O
말로	NNP	O
만	JX	O
끝나	VV	O
ㄹ	ETM	O
가능	XR	O
성	XSN	O

[	SS	O
한겨레	NNP	B-OG
]	SS	O
제	XPN	O
조사	NNP	O
아니	VCN	O
ㄴ	ETM	O
통신사	NNP	O
이례	NNG	O
적	XSN	O
개발	NNG	O

그	NP	O
이	VCP	O
니까	EC	O
그것	NP	O
지	NNB	O
건물	NNG	B-CV
주	VV	I-CV
는	ETM	O
좀	MAG	O
알	VV	O
지	EC	O
않	VX	O
겠	EP	O
냐는	ETM	O
거지	NNG	O
그런	MM	O
배관	NNP	O
같	VA	O
은	ETM	O
일	NNB	O
도	JX	O
좀	MAG	O
.	SF	O

어	IC	O
~	SO	O
실제로	MAG	O
해보면	NNP	O
은	JX	O
금방	MAG	O
몸	NNG	B-AM
이	JKS	O
어	IC	O
~	SO	O
달라지	VV	O
ㄴ다	EC	O
하	VV	O
는	ETM	O
것	NNB	O
을	JKO	O
느끼	VV	O
게	EC	O
되	VV	O
ㅂ니다	EF	O
.	SF	O

앙상블	NNP	B-OG
제이드	NNP	I-OG
(	SS	O
16	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
)	SS	O
와	JC	O
코리안	NNP	B-OG
심포니	NNG	I-OG
목관	NNG	O
앙상블	NNP	O
(	SS	O
17	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
)	SS	O
을	ETM	O
포함	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
앙상블	NNP	B-OG
콘	NNP	I-OG
서	NNP	I-OG
넌	NNP	I-OG
트	VV	I-OG
(	SS	O
18	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
)	SS	O
,	SP	O
KCO	SL	B-OG
스트링	NA	I-OG
콰르텟	NNP	I-OG
(	SS	O
19	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
)	SS	O
,	SP	O
세레나데	NNP	B-OG
(	SS	O
20	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
)	SS	O
,	SP	O
수원	NNP	B-OG
필	NNP	I-OG
10	SN	B-QT
인	NNG	I-QT
의	JKG	O
첼로	NNP	B-AF
앙상블	NNP	O
(	SS	O
21	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
)	SS	O
이	MM	O
차례	NNG	O
로	JKB	O
무대	NNG	O
에	JKB	O
오르	VV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

선수	NNG	B-CV
들	XSN	O
은	JX	O
감독	NNG	B-CV
말	NNG	O
대로	JX	O
미치	VV	O
ㄴ	ETM	O
듯	NNB	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
활약	NNG	O
을	JKO	O
보이	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

천궁	NNP	O
은	JX	O
다기능	NNG	O
레이더	NNP	B-AF
와	JC	O
사격	NNP	O
과정	NNG	O
을	JKO	O
총괄	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
교	NNG	O
전통	NNP	O
제실	NNP	O
,	SP	O
실제	NNG	O
미사일	NNG	B-AF
을	JKO	O
발사	NNG	O
하	XSV	O
는	ETM	O
유도탄	NNP	B-AF
발사대	NNP	O
등	NNB	O
으로	JKB	O
구성	NNG	O
되	XSV	O
어	EC	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

혹시	MAG	O
대통령	NNG	B-CV
출	NNG	O
당	XSN	O
을	JKO	O
안	MAG	O
시키	VV	O
고	EC	O
계류	NNG	O
시키	XSV	O
는	ETM	O
건	NNB	O

잭슨	NNP	B-PS
의	JKG	O
간호사	NNP	B-CV
셰릴	NNP	B-PS
린	NNP	I-PS
리	NNB	I-PS
(	SS	O
Lee	SL	O
)	SS	O
는	JX	O
AP	SL	B-OG
통신	NNP	I-OG
에	JKB	O
"	SS	O
불면증	NNP	B-TM
에	JKB	O
시달리	VV	O
던	ETM	O
그	NP	O
가	JKS	O
강력	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
안정제	NNG	O
를	JKO	O
달	VV	O
라고	EC	O
애원	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EC	O
"	SS	O
고	JKQ	O
말	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

당	NNG	O
을	JKO	O
과감히	MAG	O
개방	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
‘	SS	O
촛불	NNG	O
’	SS	O
로	JKB	O
깨어나	VV	O
ㄴ	ETM	O
시민	NNG	B-CV
들	XSN	O
의	JKG	O
열망	NNG	O
을	JKO	O
기존	NNG	O
정당	NNG	O
들	XSN	O
이	JKS	O
수용	NNG	O
하	XSV	O
아야	EC	O
하	VV	O
ㄴ다	EC	O
”	SS	O
고	JKQ	O
지적	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

"	SS	O
강호동	NNP	B-PS
같	VA	O
은	ETM	O
A	SL	O
급	NNG	O
연예인	NNG	B-CV
들	XSN	O
은	JX	O
시청률	NNP	O
에	JKB	O
안주	NNG	O
하	XSV	O
지	EC	O
않	VX	O
고	EC	O
새롭	VA	O
ㄴ	ETM	O
것	NNB	O
을	JKO	O
보이	VV	O
어	EC	O
주	VX	O
겠	EP	O
다는	ETM	O
생각	NNG	O
이	JKS	O
강하	VA	O
아	EC	O
4년	NNP	B-DT
이나	JC	O
하	VV	O
아	EC	O
오	VX	O
ㄴ	ETM	O
1	SN	B-AF
박	NNP	I-AF
2	SN	I-AF
일	NNB	I-AF
에	JKB	O
대하	VV	O
ㄴ	ETM	O
미련	NNP	O
은	JX	O
더	MAG	O
이상	NNG	O
없	VA	O
을	ETM	O
것	NNB	O
"	SS	O
이	VCP	O
라는	ETM	O
얘기	NNG	O
다	JX	O
.	SF	O

열심히	MAG	O
뛰	VV	O
고	EC	O
공부	NNG	O
를	JKO	O
열심히	MAG	O
하	VV	O
아	EC	O
가지	VX	O
고	EC	O
좋	VA	O
은	ETM	O
어	IC	O
~	SO	O
직장	NNP	O
가지	VV	O
어서	EC	O
또	MAJ	O
거기	NP	O
서	JKB	O
승진	NNG	O
승진	NNG	O
하	XSV	O
아서	EC	O
사장	NNG	B-CV
도	JX	O
되	VV	O
고	EC	O
뭐	NP	O
또	MAJ	O
하	VV	O
면	EC	O
날	VV	O
았	EP	O
다고	EC	O
그렇	VA	O
죠	EF	O
.	SF	O

제가	NNP	O
손	NNG	B-AM
으로	JKB	O
한	MM	O
번	NNB	O

행자	NNP	B-OG
부	NNB	I-OG
는	JX	O
지난해	NNG	B-DT
8월	NNP	I-DT
에	JKB	O
도	JX	O
임금피크제	NNP	B-CV
도입	NNG	O
을	JKO	O
종용	NNG	O
하	XSV	O
면서	EC	O
‘	SS	O
가	XPN	O
점	NNG	O
·	SP	O
감	NNG	O
점	NNB	O
카드	NNG	O
’	SS	O
를	JKO	O
활용	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
바	NNB	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

뮬러	NA	B-PS
특별	XR	B-CV
검사	NNG	I-CV
가	JKS	O
트럼프	NNP	B-PS
대통령	NNG	B-CV
의	JKG	O
사법	NNG	O
방해	NNG	O
에	JKB	O
대하	VV	O
아서	EC	O
도	JX	O
수사	NNG	O
하	XSV	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
있	VV	O
는	ETM	O
권한	NNG	O
을	JKO	O
부여	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
것	NNB	O
이	VCP	O
다	EF	O
.	SF	O

계속	MAG	O
그렇	VA	O
게	EC	O
말씀	NNG	O
하	XSV	O
시	EP	O
어요	EC	O
의원	NNG	B-CV
님	XSN	O
은	JX	O
.	SF	O

김	NNP	B-PS
씨	NNB	O
는	JX	O
“	SS	O
또다시	MAG	O
새롭	VA	O
ㄴ	ETM	O
세상	NNG	O
에서	JKB	O
집	NNG	O
도	JX	O
생기	VV	O
었	EP	O
고	EC	O
내년	NNG	B-DT
부터	JX	I-DT
대학	NNG	O
도	JX	O
다니	VV	O
게	EC	O
되	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

국제	NNG	O
원자재	NNG	O
가격	NNG	O
상승	NNG	O
은	JX	O
국내	NNG	O
로	JKB	O
들여오	VV	O
는	ETM	O
석유	NNP	B-MT
제품	NNP	O
등	NNB	O
수입품	NNG	O
가격	NNG	O
을	JKO	O
높이	VV	O
어	EC	O
국내	NNG	O
물가	NNG	O
부담	NNG	O
을	JKO	O
가중	NNG	O
시키	XSV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

24	SN	B-DT
일	NNB	I-DT
선고	NNG	O
되	XSV	O
ㄴ	ETM	O
2	SN	B-QT
심	NNB	I-QT
은	JX	O
'	SS	O
실정법	NNP	O
상	XSN	O
명문	NNG	O
규정	NNG	O
이	JKS	O
없	VA	O
다	EC	O
'	SS	O
이	VCP	O
며	EC	O
퍼블리시티권	NNP	B-CV
침해	NNG	O
는	JX	O
인정	NNG	O
하	XSV	O
지	EC	O
않	VX	O
았	EP	O
지만	EC	O
초상권	NNP	B-CV
과	JC	O
성명	NNG	B-CV
권	XSN	I-CV
침해	NNG	O
를	JKO	O
인정	NNG	O
하	XSV	O
아	EC	O
1	SN	B-QT
심	NNP	I-QT
과	JC	O
액수	NNG	O
가	JKS	O
같	VA	O
은	ETM	O
2500	SN	B-QT
만원	NNP	I-QT
의	JKG	O
배상	NNG	O
판결	NNG	O
을	JKO	O
내리	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

최	NNP	B-PS
전	MM	O
위원장	NNG	B-CV
과	JC	O
이	MM	B-PS
대통령	NNG	B-CV
의	JKG	O
형	NNG	B-CV
이상득	NNP	B-PS
의원	NNG	B-CV
,	SP	O
천신일	NNP	B-PS
전	MM	O
세	MM	B-OG
중	NNP	I-OG
나	JC	I-OG
모	NNP	I-OG
회장	NNG	B-CV
이	JKS	O
사재	NNG	O
출연	NNG	O
등	NNB	O
의	JKG	O
방식	NNG	O
으로	JKB	O
캠프	NNP	O
의	JKG	O
자금줄	NNG	O
구실	NNG	O
을	JKO	O
한	MM	O
것	NNB	O
으로	JKB	O
알리	VV	O
어	EC	O
지	VX	O
어	EC	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

이	MM	O
때문	NNB	O
에	JKB	O
선수	NNG	B-CV
들	XSN	O
은	JX	O
레이스	NNG	O
를	JKO	O
마치	VV	O
자마자	EC	O
허리	NNG	B-AM
를	JKO	O
펴	VV	O
면서	EC	O
경기	NNG	O
복	NNG	O
앞쪽	NNG	B-TM
을	JKO	O
열어젖히	VV	O
게	EC	O
되	VV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

배수아	NNP	B-PS
는	JX	O
도저히	MAG	O
저항	NNG	O
하	XSV	O
지	EC	O
못하	VX	O
ㄹ	ETM	O
운명의 힘	NNP	O
에	JKB	O
이끌리	VV	O
어	EC	O
몽골	NNP	B-LC
로	JKB	O
떠나	VV	O
았	EP	O
다고	EC	O
하	VV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

유족	NNG	B-CV
으로	JKB	O
는	JX	O
부인	NNG	B-CV
박일희씨와	NA	B-PS
아들	NNG	O
성원	NNP	O
(	SS	O
광동제약	NNP	O
사장	NNG	O
)	SS	O
,	SP	O
딸	NNG	O
진서	NNP	O
ㄴ	JX	O
·	SP	O
행서	NNP	O
ㄴ	JX	O
·	SP	O
지선	NNP	O
·	SP	O
지원	NNP	O
씨	NNB	O
,	SP	O
사위	NNP	O
안	MAG	O
익	VV	O
모	EC	O
·	SP	O
이	NNP	O
강남	NNP	O
(	SS	O
광동	NNP	O
한방	NNG	O
병원	NNP	O
이사장	NNG	O
)	SS	O
씨	NNB	O
등	NNB	O
이	JKS	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

하이쿠	NNP	B-FD
시구	NNG	O
에다	JKB	O
색종이	NNG	O
를	JKO	O
오	VV	O
려	EC	O
붙이	VV	O
ㄴ	ETM	O
콜라주	NNP	O
형식	NNG	O
의	JKG	O
이	MM	O
그래픽	NNP	O
은	JX	O
모두	MAG	O
미국	NNP	B-LC
의	JKG	O
흑인	NNP	B-CV
예술가	NNP	B-CV
존	NNP	B-PS
모	MM	I-PS
어스	NNP	I-PS
가	JKS	O
만들	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

책	NNG	O
은	JX	O
순자	NNP	B-PS
의	JKG	O
사상	NNG	O
을	JKO	O
살피	VV	O
ㄴ	ETM	O
‘	SS	O
내	NP	O
편	NNB	O
’	SS	O
에	JKB	O
이어	MAG	O
맹자	NNP	B-PS
,	SP	O
율곡	NNP	B-PS
등	NNB	O
과	JKB	O
비교	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ	ETM	O
‘	SS	O
외	NNB	O
편	NNB	O
’	SS	O
으로	JKB	O
구성	NNG	O
되	XSV	O
어	EC	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

한국	NNP	B-LC
대표	NNG	B-CV
3	SN	B-QT
이	VCP	I-QT
ㄴ	ETM	O
중	NNB	O
한	MM	B-QT
명	NNB	I-QT
으로	JKB	O
뽑히	VV	O
ㄴ	ETM	O
문선민	NNP	B-PS
은	JX	O
영국	NNP	B-LC
현지	NNG	O
로	JKB	O
가	VV	O
아서	EC	O
세계	NNG	O
각국	NNG	O
의	JKG	O
후보	NNG	B-CV
99	SN	B-QT
명	NNB	I-QT
과	JKB	O
다시	MAG	O
또	MAJ	O
기량	NNG	O
을	JKO	O
겨루	VV	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

하지만	MAJ	O
미국	NNP	B-LC
발	NNG	O
훈풍	NNG	O
은	JX	O
제한	NNG	O
적	XSN	O
이	VCP	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

그렇	VA	O
죠	EC	O
차	VV	B-CV
ㄴ	ETM	I-CV
밥	NNP	I-CV
뭐	NP	O

셋	NR	B-QT
이	JKS	O
가	VV	O
았었	EP	O
어	EF	O
.	SF	O

한국	NNP	B-LC
컨소시엄	NNG	O
은	JX	O
2005년 8월	NNP	B-DT
광구	NNP	O
탐사	NNG	O
권	XSN	O
을	JKO	O
낙찰	NNG	O
받	VV	O
았	EP	O
고	EC	O
2006년 3월	NNP	B-DT
당시	NNG	O
노무현	NNP	B-PS
대통령	NNG	B-CV
이	JKS	O
나이지리아	NNP	B-LC
를	JKO	O
방문	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
을	ETM	O
때	NNG	O
생산물	NNG	O
분배	NNG	O
계약	NNG	O
을	JKO	O
체결	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

하여튼	MAG	O
인제	NNP	O
의사	NNG	B-CV
가	JKS	O
보	VV	O
ㄹ	ETM	O
때	NNG	O
는	JX	O

있	VV	O
어야	EC	O
되	VV	O
어	EC	O
언니	NNG	B-CV
그	NP	O
게	EC	O
의사	NNG	B-CV
가	JKS	O
한	MM	B-QT
명	NNB	I-QT
있	VV	O
어야	EC	O
되	VV	O
는	ETM	O
거	NNB	O
야	JX	O

그것	NP	O
는	JX	O
그야말로	MAG	O
잔	NNG	O
짜	VV	O
아	EC	O
국민	NNG	B-CV
의	JKG	O
저항권	NNP	B-CV
이	JKS	O

日	SH	B-LC
‘	SS	O
이웃	NNG	B-CV
국	NNG	O
배려	NNG	O
’	SS	O
교과서	NNP	O
기준	NNG	O
도	JX	O
수정	NNP	O
나서	VV	O
어	EC	O

그	MM	B-DT
날	NNG	I-DT
아이	NNG	O
가족 사진	NNP	B-CV
을	JKO	O
찍	VV	O
기	ETN	O
로	JKB	O
하	VV	O
았	EP	O
어	EC	O
낮	NNG	O
에	JKB	O
다	MAG	O

그때	NNG	O
우리	NP	O
둘	NR	B-QT
다	MAG	O
고민	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
있	VX	O
었	EP	O
던	ETM	O
게	NNG	O
뭐	NP	O
이	VCP	O
었	EP	O
냐면	EC	O

창천교회	NNP	B-OG
서호석	NNP	B-PS
(	SS	O
50	SN	B-QT
)	SS	O
담임	NNG	B-CV
목사	NNP	I-CV
가	JKS	O
"	SS	O
불황	NNG	O
으로	JKB	O
힘들	VA	O
어	EC	O
하	VX	O
는	ETM	O
이웃	NNG	B-CV
을	JKO	O
돕	VV	O
자	EF	O
.	SF	O
꼭	MAG	O
거창	XR	O
하	XSA	O
ㄴ	ETM	O
일	NNG	O
이	JKS	O
아니	VCN	O
라도	EC	O
좋	VA	O
다	EC	O
"	SS	O
고	JKQ	O
아이디어	NNG	O
를	JKO	O
내	VX	O
었	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

양파	NNP	B-CV
도	JX	O
갈	VV	O
아	EC	O
놓	VX	O
구서	EC	O

페리	NNP	B-PS
는	JX	O
또	MAJ	O
"	SS	O
파이	NNP	B-OG
리츠	NNP	I-OG
가	JKS	O
처음	NNG	O
강정호	NNP	B-PS
를	JKO	O
영입	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ다고	EC	O
하	VV	O
았	EP	O
을	ETM	O
때	NNG	O
KBO	SL	B-OG
리그	NNP	I-OG
소속	NNG	O
타자	NNG	B-CV
가	JKS	O
최고	NNG	O
레벨	NNP	O
의	JKG	O
리그	NNP	O
에서	JKB	O
견디	VV	O
어	EC	O
내	VX	O
겠	EP	O
느냐는	ETM	O
의구심	NNG	O
이	JKS	O
많	VA	O
았	EP	O
지만	EC	O
,	SP	O
그	NP	O
의	JKG	O
높	VA	O
은	ETM	O
'	SS	O
레	NNP	O
그	MM	O
킥	NNG	O
(	SS	O
leg	SL	O
kick	SL	O
)	SS	O
'	SS	O
은	JX	O
아주	MAG	O
높	VA	O
은	ETM	O
생산력	NNG	O
을	JKO	O
과시	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
있다	NNP	O
"	SS	O
고	JKQ	O
평가	NNG	O
하	XSV	O
았	EP	O
다	EF	O
.	SF	O

이번	NNG	O
기획전	NNG	O
은	JX	O
국보	NNP	O
및	MAJ	O
보물	NNP	O
10	SN	B-QT
점	NNB	I-QT
등	NNB	O
총	MM	O
500	SN	B-QT
여	XSN	I-QT
점	NNB	I-QT
을	JKO	O
전시	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

한편	NNG	B-QT
,	SP	O
씨	NNB	B-OG
앤	NNP	I-OG
케이	NNP	I-OG
의	JKG	O
다이아몬드	NNP	B-MT
개발	NNG	O
의혹	NNG	O
을	JKO	O
수사	NNG	O
중인	NNP	O
서울	NNP	B-OG
중앙	NNP	I-OG
지검	NNG	I-OG
금융	NNG	O
조세	NNG	O
조사	NNG	O
3	SN	O
부	NNB	O
(	SS	O
부장	NNP	B-CV
윤희	NNP	B-PS
식	NNB	I-PS
)	SS	O
는	JX	O
이	MM	O
회사	NNG	O
의	JKG	O
신주인수권	NNP	O
부사	NNP	O
채	NNB	O
(	SS	O
BW	SL	O
)	SS	O
매매	NNP	O
계좌	NNP	O
59	SN	B-QT
개	NNB	I-QT
의	JKG	O
내역	NNG	O
을	JKO	O
확보	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
이	MM	O
계좌	NNP	O
의	JKG	O
입	NNG	O
·	SP	O
출금	NNG	O
흐름	NNG	O
을	JKO	O
집중	NNG	O
조사	NNG	O
하	XSV	O
고	EC	O
있	VX	O
다	EF	O
.	SF	O

현대자동차	NNP	B-OG
인사	NNG	B-CV
담당자	NNG	I-CV
들	XSN	O
의	JKG	O
눈	NNG	B-AM
에	JKB	O
띄	VV	O
기	ETN	O
위하	VV	O
아서다	EF	O
.	SF	O

설명회	NNG	O
에	JKB	O
는	JX	O
박	NNP	B-PS
대통령	NNG	B-CV
과	JC	O
강창희	NNP	B-PS
국회	NNG	B-CV
의장	NNP	I-CV
,	SP	O
이병석	NNP	B-PS
박병석	NNP	B-PS
국회	NNG	B-CV
부의장	NNG	I-CV
,	SP	O
새누리당	NNP	B-OG
황우여	NNP	B-PS
대표	NNG	B-CV
,	SP	O
최경환	NNP	B-PS
원내대표	NNP	B-CV
,	SP	O
민주당	NNP	B-OG
김한길	NNP	B-PS
대표	NNG	B-CV
,	SP	O
전병헌	NNP	B-PS
원내대표	NNP	B-CV
등	NNB	O
8	SN	B-QT
인	NNG	I-QT
이	JKS	O
참석	NNG	O
하	XSV	O
ㄴ다	EF	O
.	SF	O

그냥	MAG	O
그냥	MAG	O
한	MM	B-QT
삼분	NNG	I-QT
의	JKG	I-QT
일	NNB	I-QT
정도	NNG	I-QT
고기	NNP	B-CV
두께	NNG	O
의	JKG	O
삼분	NNG	B-QT
의	JKG	I-QT
일	NNB	I-QT
정도	NNG	I-QT
만	JX	I-QT
칼집	NNP	O
이	JKS	O
들어가	VV	O
ㄹ	ETM	O
수	NNB	O
있	VV	O
게끔	EC	O
